<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Стоїцизм ЧАВо Єгор Нагель-Зісер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/stoicism/stoic-faq/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Sat, 19 серп 2023 19:37:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Стоїцизм ЧАВо Єгор Нагель-Зісер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Це правда?, що стоїки пригнічують свої емоції та почуття?</title>
		<link>/uk/pravda-li-chto-stoiki-podavlyayut-svoi-emoczii-i-chuvstva/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 серп 2023 11:03:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм ЧАЗА]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10673-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pravda-li-chto-stoiki-podavlyayut-svoi-emoczii-i-chuvstva/"></p>
<p>Слово &quot;pathos&quot; грецькою мовою часто перекладається як &quot;емоція&quot;, але це слово не означає все, що означає слово “емоція”. Стоїки вважали багато емоцій pathoi, включаючи всі емоції, можуть змусити людину діяти не за своєю совісті та найкращим переконанням або іншим чином порушити її життя. </p>
<p>(Примеры в Цицерона <a href="https://www.gutenberg.org/files/29247/29247-h/29247-h.html#page192"><em>On Ends</em> 3.35 (кінець книги 3, гл. 10)</a>, Епіктета <a href="https://en.wikisource.org/wiki/Epictetus,_the_Discourses_as_reported_by_Arrian,_the_Manual,_and_Fragments/Book_3/Chapter_2"><em>Discourse 3.2</em></a>, Диогена <a href="https://www.gutenberg.org/files/57342/57342-h/57342-h.htm#Page_299"><em>Lives and Opinions</em> 7.110-114 (книга 8, гл. 63-64)</a>). Однак є безліч інших почуттів, які людина вважала б емоціями, які стоїк не вважав би pathos, и которые стоики либо одобряли, либо рекомендовали относиться к ним безразлично. Даже в случае pathos они не говорили о подавлении, а скорее о лечении и профилактике.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pravda-li-chto-stoiki-podavlyayut-svoi-emoczii-i-chuvstva/">Це правда?, що стоїки пригнічують свої емоції та почуття?</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Що таке «переважне» та «непереважне» байдуже?</title>
		<link>/uk/chto-takoe-predpochtitelnoe-i-nepredpochtitelnoe-bezrazlichnoe/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Nov 2021 20:15:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм ЧАЗА]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10057-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/chto-takoe-predpochtitelnoe-i-nepredpochtitelnoe-bezrazlichnoe/"></p>
<p>Стоїки вірять, що речі, події, люди і взагалі все у світі само по собі не має жодної внутрішньої цінності і лише наші почуття наділяють все різними якостями. Ці якості можуть бути хорошими (доброчесними) або поганими (порочними). А коли якість чогось не хороша, ні погане, то его называют безразличным.</p>
<p>Терміни «переважне байдуже» та &#8220;непереважне байдуже» — переклади з грецької προηγμένα/proêgmena та ἀπροηγμένα/aproêgmena, здаються внутрішньо суперечливими. Але треба розібратися, що стоїки виділяли три різні значення слова «цінність». </p>
<ol>
<li>В одному сенсі щось має цінність, якщо його присутність може покращити (або його відсутність погіршити) якість життя людини (тобто це «щось» — справді добре чи погане); </li>
<li>у другому сенсі цінність - це справедлива ціна, яку поінформований покупець заплатить за щось на ринку; </li>
<li>і по-третє, цінність - це те, что мудрый человек может использовать для выбора между действиями.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/chto-takoe-predpochtitelnoe-i-nepredpochtitelnoe-bezrazlichnoe/">Що таке «переважне» та «непереважне» байдуже?</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Що стоїки мали на увазі під «чеснотою»?</title>
		<link>/uk/virtue/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 лип 2021 17:31:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм ЧАЗА]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9890-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/virtue/"></p>
<p>Щодо людей у ​​контексті стоїчної етики, <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Arete_%28moral_virtue%29" class="ek-link">ἀρετή / ασετε (</a>зазвичай перекладається як «чеснота») означало щось на кшталт «досконалості характеру», а κάλος/калос означало «морально гарний» (іноді перекладається як «чеснота», але іноді «шляхетність» або «тот, хто кимось стає», тобто розвивається). Стоїки думали, що ці два поняття відносяться до одного і того ж. </p>
<p>Є два основні підходи, щоб описати, що стоїки мали на увазі під «чеснотою»: практический и теоретический.</p>
<p>Пропонуючи практичні поради, Письменники-стоїки, схоже, виходили з того, що досить очевидно зрозуміти, що чеснотно, а що немає. З <a href="http://ancientrome.ru/antlitr/t.htm?a=1346570071#4" class="ek-link">71 листи Сенеки Луцилію</a>:</p>
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>Щоб укласти, що є найвище благо, не потрібно довгих слів та околиць: потрібно лише, так би мовити, тицьнути в нього пальцем; и еще нель­зя его дро­бить.</p>
</blockquote>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/virtue/">Що стоїки мали на увазі під «чеснотою»?</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Чи добре чинити так чи так?</title>
		<link>/uk/is-it-good/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 лип 2021 16:40:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм ЧАЗА]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9889-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/is-it-good/"></p>
<p>Стоїки головним чином турбувалися про чесноти. Доброчесність - це досконалість характеру або розуму людини, а не тіло, всього, що з ним відбувається, або всього, чого він досягає. Коли &quot;доброчинний&quot; або &quot;порочний&quot; використовуються для опису того, що людина робить, доброчесність чи порочність вчинку залежить від чесноти чи пороку чорт характеру, що ведуть до вчинку. Більшість сучасної етики обертається навколо того, які конкретні вчинки є моральними чи аморальними, класичні стоїки навіть не думали про це питання. У центрі їхньої уваги був характер; якщо людина розвиває доброчесний характер, то моральні вчинки слідують природним чином. Це було головним, а не каждый конкретный случай.</p>
<p></a></p>
The post <a href="/is-it-good/">Чи добре чинити так чи так?</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Які погляди стоїків на світ/фізику?</title>
		<link>/uk/physics/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 лип 2021 16:36:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм ЧАЗА]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9888-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/physics/"></p>
<p>Сучасні стоїки, як правило, не дотримуються класичних стоїчних поглядів на фізику, хоча її розуміння іноді корисне, щоб розуміти стародавні стоїчні тексти. Стоїки були матеріалістами у тому сенсі, що вони вірили, що Всесвіт складається лише з матеріальних тіл. Вони вірили, що Всесвіт - це тверда сфера речовини, оточена нескінченною порожнечею. Кожна точка сфери містить певну комбінацію чотирьох елементарних субстанцій: землі, води, повітря та вогню. Ці речовини необов'язково є остаточними: одна точка у сфері може мати накладання елементів у різних станах. Крапки в середині розпеченого шматка заліза мають мікс вогню та землі, у той час як у холодному шматку менше вогню, но столько же земли.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/physics/">Які погляди стоїків на світ/фізику?</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Стоїки вірять у бога (богів)?</title>
		<link>/uk/stoiki-veryat-v-boga-bogov/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 черв 2021 20:17:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм ЧАЗА]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9581-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/stoiki-veryat-v-boga-bogov/"></p>
<p>Відповідь про віру зазвичай дуже відрізняється у сучасних людей, які ототожнюють себе зі стоїками та класичними грецькими та римськими стоїками. Мало хто із сучасних людей поділяє давню точку зору. Безліч сучасних людей з різними поглядами на теологію зазнали сильного впливу стоїцизму, але атеїсти та агностики з більшою ймовірністю ідентифікують себе як стоїки; а теїсти (віруючі), на яких стоїцизм справив порівняльний вплив, зазвичай все ж таки ототожнюють себе з релігією, яка дотримується богословських поглядів, найбільш близьких до їх власних (хоча є сучасні деїсти та пантеїсти, які ідентифікують себе як стоїки).</p>
<p>У стоїцизмі міститься значна кількість матеріалу, який може бути застосований до широкого спектру релігійних вірувань (або невір).&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/stoiki-veryat-v-boga-bogov/">Стоїки вірять у бога (богів)?</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Які є стоїчні практики та вправи?</title>
		<link>/uk/kakie-stoicheskie-praktiki-i-uprazhneniya/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 черв 2021 18:53:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм ЧАЗА]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9571-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kakie-stoicheskie-praktiki-i-uprazhneniya/"></p>
<p>Незважаючи на те, що багато говорять про стічні вправи, вони рідко зустрічаються у класичній літературі. Спроби описати їх (як показано нижче) швидше мають спекулятивний характер. Ось деякі відомі (або, принаймні, гадані) Стоїчні вправи:</p>
<ul>
<li>Намагайтеся утримуватися від автоматичної згоди з враженнями/судженнями та утримуйтесь від імпульсивних, автоматичних дій. Натомість спостерігайте за тим, що відбувається, як за простими враженнями та імпульсами. Це і є «дисципліна згоди». Ця практика має на увазі певний рівень відчуженості і чимось нагадує буддійську медитацію усвідомленості., з тією відзнакою, що стоїки передбачають безперервну практику під час усіх видів діяльності життя, а не як окрема діяльність у особливий час. Деякі сучасні стоїки вважають медитацію усвідомленості у буддійському стилі корисною практикою, але немає жодних доказів того, что она была частью исторической традиции стоицизма.</li>
</ul>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/kakie-stoicheskie-praktiki-i-uprazhneniya/">Які є стоїчні практики та вправи?</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Чим був стоїцизм в історичному контексті?</title>
		<link>/uk/chem-byl-stoiczizm-v-istoricheskom-kontekste/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 черв 2021 23:06:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм ЧАЗА]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9569-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/chem-byl-stoiczizm-v-istoricheskom-kontekste/"></p>
<p>Стоїцизм був <strong>школою</strong> філософії у Стародавній Греції та Римі. Уроки у школі філософії охоплювали широкий навчальний план, який складався з інтелектуальних та практичних елементів. Метою такої школи було покращення (або трансформація) характеру людини. </p>
<p>У нас є записи про імена та авторів багатьох книг, вивчених стоїками, але самі книги не пережили епохи середньовіччя, і традиція передачі знань стоїцизму від вчителя учню закінчилася найпізніше в 529 році н. e. Це, що у нас є - це інформація з інших рук від суперників та укладачів енциклопедій, а також нотатки та праці кількох пізніх стоїків. Наприклад, приписываемые Эпиктету заметки его ученика Арриана и рассказы об учениях Мусония Руфа неизвестно кем.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/chem-byl-stoiczizm-v-istoricheskom-kontekste/">Чим був стоїцизм в історичному контексті?</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Що таке стоїцизм, розглядається як філософія життя в наш час?</title>
		<link>/uk/chto-takoe-stoiczizm-rassmatrivaemyj-kak-filosofiya-zhizni-v-nashe-vremya/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 черв 2021 22:56:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм ЧАЗА]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9567-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/chto-takoe-stoiczizm-rassmatrivaemyj-kak-filosofiya-zhizni-v-nashe-vremya/"></p>
<p>Стоїцизм - це філософія життя, практичне керівництво, яке вчить застосовувати мудрість у повсякденному житті, щоб жити як процвітаюча раціональна істота, яка має перевагу в судженнях та реалізоване щастя. Це все те саме, що міцна здорова фізична форма для тіла. Стоїки вважають, що так само, як фізичний біль викликаний хворобою та пошкодженням тіла, людські страждання викликані (принаймні частково і, згідно ортодоксального стоїцизму, повністю) помилковими судженнями та неправильними переконаннями, особливо про те, що добре і погано. Повністю виправити ці міркування - важке завдання, можливо, фактично неможлива, але вивчення стоїцизму, його практика та вправи спрямовані, принаймні, на покращення життя, а не отстранение от нее.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/chto-takoe-stoiczizm-rassmatrivaemyj-kak-filosofiya-zhizni-v-nashe-vremya/">Що таке стоїцизм, розглядається як філософія життя в наш час?</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Чи маю я вірити в стоїцизм чи присвятити йому своє життя?</title>
		<link>/uk/dolzhen-li-ya-verit-v-stoiczizm-ili-posvyatit-emu-svoyu-zhizn/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 черв 2021 22:38:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм ЧАЗА]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9561-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/dolzhen-li-ya-verit-v-stoiczizm-ili-posvyatit-emu-svoyu-zhizn/"></p>
<p>Хоча історичні джерела іноді наголошують на важливості посвячення свого життя філософії, на практиці багато хто знаходить користь у тому, щоб просто читати стоїчні тексти як матеріал, що надихає, особливо «Роздуми» Марка Аврелія та «Енхірідеон» Епіктета. У будь-якому випадку дуже легко неправильно тлумачити філософські тексти без подальшого вивчення. Але насправді навіть це може бути корисним, адже читач може знайти в тексті сенс, який допоможе у житті. </p>
<p>Жодна сучасна людина не вірить у ортодоксальний класичний стоїцизм загалом так, як можна було б вірити у релігію. Даже на пике своего расцвета разные отдельные стоики чувствовали себя свободными расходиться во взглядах и суждениях о стоицизме со своими предшественниками и современниками.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/dolzhen-li-ya-verit-v-stoiczizm-ili-posvyatit-emu-svoyu-zhizn/">Чи маю я вірити в стоїцизм чи присвятити йому своє життя?</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
