<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Заметки Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/zamietki/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Fri, 26 Nov 2021 17:50:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Заметки Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Важность стремления к осознанной жизни</title>
		<link>/vazhnost-stremleniya-k-osoznannoj-zhizni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Nov 2021 17:50:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<category><![CDATA[Личная философия]]></category>
		<category><![CDATA[Смысл]]></category>
		<category><![CDATA[Экзистенциализм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10138</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vazhnost-stremleniya-k-osoznannoj-zhizni/"></p>
<p>Последние несколько лет стало очень популярным говорить об осознанности и поиске смысла. Причем подается это как стремление к завершенности, полноте личности и полноте жизни. Складывается впечатление, что можно достичь такого состояния, когда все ожидания к окружению, достижениям и своей личности — выполнены, и тогда человек достигает этого заветного состояния осознанности.</p>
<p>Но так ли это? Не всегда ли хочется чего-то еще, вне зависимости, чего уже достиг? </p>
<p>Но сперва, хочу поделиться с вами идеей о завершенности. У меня есть нормальная по всем меркам работа. Я женат и у меня есть дочь. Я много путешествовал и даже сейчас мы часто ездим. Мы можем купить жилье и работаем в этом направлении.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vazhnost-stremleniya-k-osoznannoj-zhizni/">Важность стремления к осознанной жизни</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Зачем создавать блог</title>
		<link>/zachem-sozdavat-blog/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 Oct 2021 17:04:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Блогинг]]></category>
		<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<category><![CDATA[Коммуникация]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10033</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/zachem-sozdavat-blog/"></p>
<h2 class="wp-block-heading" id="what-to-write-about">О чем писать</h2>
<p>Когда я начинал писать этот блог, основная мысль была писать о продуктивности и маркетинге. Сейчас я сделал ревизию всех статей и сложил такой список:</p>
<ul>
<li>Я часто делюсь советами</li>
<li>Я делюсь мыслями и личными взглядами</li>
<li>Я рассказываю, что узнаю новое</li>
<li>Я спорю с популярными мнениями</li>
<li>Я собираю базу ссылок по разным темам</li>
<li>Я делаюсь своими увлечениями</li>
</ul>
<p>Скорее всего вы делаете хотя бы что-то из того, что описано выше. А это значит, что вам уже есть о чем писать.</p>
<h2 class="wp-block-heading" id="but-nobody-will-read-my-blog">«Но никто не будет читать меня»</h2>
<p>А вот это совершенно не имеет значения. Мой блог первые несколько лет прочитало человек 10.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/zachem-sozdavat-blog/">Зачем создавать блог</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Простые факты жизни, о которых я хотел бы узнать раньше</title>
		<link>/prostye-fakty-zhizni-o-kotoryh-ya-hotel-by-uznat-ranshe/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Jun 2021 21:10:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<category><![CDATA[Личная философия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9526</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/prostye-fakty-zhizni-o-kotoryh-ya-hotel-by-uznat-ranshe/"></p>
<p>Проживая весеннее обострение депрессии, хочу перечислить некоторые простые, но болезненные факты жизни, которые людям нужно просто преодолеть и принять. Увы, мы практически ничего не можем с ними сделать, кроме как принять.</p>
<h2 class="wp-block-heading">Можно все делать правильно и все равно потерпеть неудачу</h2>
<p>Равно как и можно не совершать ошибок и все равно проиграть. Это не слабость. Это и есть жизнь.</p>
<h2 class="wp-block-heading">Вы понравитесь не всем, кого встретите в жизни</h2>
<p>И вдобавок к этому люди будут недолюбливать вас практически без всякой причины. Также, люди иногда могут воспринимать безобидные фразы как оскорбление и использовать их, чтобы сформировать мнение о вам, даже не зная вас.</p>
<p>Мы странные существа.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/prostye-fakty-zhizni-o-kotoryh-ya-hotel-by-uznat-ranshe/">Простые факты жизни, о которых я хотел бы узнать раньше</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Что стоит перестать терпеть</title>
		<link>/chto-stoit-perestat-terpet/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 Mar 2021 17:25:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9405</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/chto-stoit-perestat-terpet/"></p>
<ol>
<li>Хватит терпеть тех, кто не ценит ваше время. Ваше присутствие &#8212;  дар, а не данность.</li>
<li>Хватит терпеть неосознанную жизнь. Присутствуйте в своей жизни.</li>
<li>Хватит терпеть людей, которые воспринимают ваше добро как должное.</li>
<li>Ваши слова обладают силой. Хватит терпеть слова внутреннего критика.</li>
<li>Хватит терпеть меньше, чем вы знаете, что заслуживаете. Поставьте свою ценность превыше всего.</li>
<li>Люди, которые постоянно пассивно агрессивны и негативны. Хватит их терпеть.</li>
<li>Удивительно, как много мы можем терпеть от того, кого любим. Не теряйте себя. Хватит терпеть.</li>
<li>Отсекайте токсических друзей, родственников, отношения. Вы заслуживаете лучшего.</li>
<li>Спросите себя: что вы терпите? Терпение приносит вам счастье? Сколько оно вам стоит? А теперь сделайте то, что принесет мир в душе.</li>
</ol>
<p></a></p>
The post <a href="/chto-stoit-perestat-terpet/">Что стоит перестать терпеть</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2020 и резолюции на 2021</title>
		<link>/2020-i-rezolyuczii-na-2021/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Dec 2020 20:25:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9175</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/2020-i-rezolyuczii-na-2021/"></p>
<p>В начале 2020 я поставил себе значительные цели и так же значительно провалился в их исполнении. Причина простая — все эти цели были внешние. То есть зависели не от меня, а от того, что находится вне меня.</p>
<p>Например, я хотел переехать в другой город, отдохнуть с семьей за границей, пройти определенные курсы и прочитать конкретные книги. Прошел год. И из всего списка из 14 пунктов, я сделал только 1 — написал 20 статей о стоицизме.</p>
<p>2020 был на удивление тяжелым — не буду жаловаться. Переезд, путешествия, курсы — это все требует немалых денег. Поэтому в списке осталось 13 невычеркнутых пунктов.</p>
<p>Сделав домашние задания, в 2021 я хочу поменять фокус.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/2020-i-rezolyuczii-na-2021/">2020 и резолюции на 2021</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Лицемерие успешных и обман продуктивности</title>
		<link>/liczemerie-uspeshnyh-i-obman-produktivnosti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Dec 2020 16:44:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8518</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/liczemerie-uspeshnyh-i-obman-produktivnosti/"></p>
<p>Медиа заставляют нас смотреть на успешных людей как на образцы для подражания. Сегодня я прочитал 2 статьи (о Тиме Феррисе и Тони Шей), в которых я нашел подтверждение своим убеждениям. Известные и успешные, которые всегда на передовой продуктивности и лайфхаков счастливой жизни и побеждающего бизнеса, в своем большинстве — лжецы и лицемеры.  </p>
<p>Возьмем пример <a href="https://www.inc.com/jeff-haden/tim-ferriss-is-no-longer-living-tim-ferriss-lifestyle-neither-should-you.html" class="ek-link broken_link">Тима Ферриса</a>. Культовый человек в личной продуктивности и оптимизации, создавший такие движения как «4-х часовая рабочая неделя», «тело за 4 часа», «инструменты титанов» и «племя менторов», вдруг отказывается от своих же принципов как только этому попадается возможность. </p>
<p>Должен сказать, что я никогда не особо был в восторге от Ферриса и подобных ему (Тони Роббинс, Брайан Трейси, Пинтосевич).&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/liczemerie-uspeshnyh-i-obman-produktivnosti/">Лицемерие успешных и обман продуктивности</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Полтора месяца тишины — или как я схватил манию и опустился в депрессию</title>
		<link>/poltora-mesyacza-tishiny/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Jul 2020 19:46:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6272</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/poltora-mesyacza-tishiny/"></p>
<p>Полтора месяца мой блог молчал. Я не помню, решил я так или само случилось. Скорее последнее. Я не боюсь тишины, ведь это моё место и здесь я никому и ничего не обязан. Тишина — значит тишина. Но сейчас я испытываю внутреннюю потребность описать то, что было и что есть сейчас. Потому что всегда есть две стороны — та, что видна, и та, что нет.</p>
<p>В середине июня я был с приподнятым духом и увеличивающейся верой в собственную силу. В Хунте мы переживали не лучшие времена, но я верил, что со всем справлюсь. Меня ничего не пугало — ни остаться без денег, ни вернуться жить к родителям — чувствовал стоическое спокойствие в этих сферах.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/poltora-mesyacza-tishiny/">Полтора месяца тишины — или как я схватил манию и опустился в депрессию</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Осознание важного момента</title>
		<link>/vaznjij-moment/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 May 2020 18:17:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<category><![CDATA[Личное развитие]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5486</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vaznjij-moment/"></p>
<p>Я думаю, что карантин дал мне возможность осознать один важный момент. Писал я о похожем много, да и на личных терапиях с психологом много раз работали над этим. Но, как это бывает всегда, приживается только то, что осознал и прожил сам.</p>
<p>Так вот. Истина в том, чтобы жить для себя и делать то, что хочется и можется делать. </p>
<p>По сути, у меня нет никаких других ориентиров, которым можно беспроблемно следовать, кроме меня самого. Если я буду следовать требованиям общества, то стану ксенофобом и не пойму, почему в других обществах живут по-другому и вроде бы счастливы, как и я. Если же я буду следовать требованиям родителей или другого человека, то буду удовлетворять их желания и не смогу прожить свою жизнь.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vaznjij-moment/">Осознание важного момента</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Любая работа имеет цену</title>
		<link>/lyubaya-rabota-imeet-czenu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 May 2020 19:35:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5479</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/lyubaya-rabota-imeet-czenu/"></p>
<p>Часто получаю просьбы и скрытые пожелания сделать что-то.  Например, написать техническое задание на разработку сайта или сделать документ со стратегией маркетинга. Еще прикольнее звучат просьбы помочь или что-то посоветовать. После этого, вроде бы, человек говорит, что будет понятно как и что, и он примет решение о сотрудничестве. И это, скажу честно, бред. </p>
<p>Любая работа имеет свою цену.</p>
<p>Особенно, если есть результат, который другой человек может использовать. Что бы это ни было — документ, иллюстрация, просчет, таблица — все имеет цену. И если вы ни принимаете деньги (по какой бы то ни было причине), то берите чашками кофе, печеньем или отзывом в Линкедине.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/lyubaya-rabota-imeet-czenu/">Любая работа имеет цену</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Манифест уставшего от многообразия</title>
		<link>/manifest-ustavshego-ot-mnogoobrazia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 May 2020 17:58:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<category><![CDATA[Личная философия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5472</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/manifest-ustavshego-ot-mnogoobrazia/"></p>
<p>Я составляю этот манифест, потому что я устал от многообразия образов и форм, которые проникают в мой мозг каждый день. Манифест — это не констатация идеального настоящего, но сильная уверенность и желание жить в таком идеальном будущем. Причем это будущее скрыто только во мне и не распространяется вне.</p>
<ol>
<li>Жизнь состоит из того, о чем и как я думаю.</li>
<li>Единственное, что я могу — контролировать состояние своего ума.</li>
<li>Мне не предначертана комфортная и счастливая жизнь, значит нечего беспокоиться о мелочах.</li>
<li>«Не беспокоиться» — не значит быть безразличным, но с миром «посылать» то, что считаю неважным. </li>
<li>Спокойствие ума приводит к спокойствию в жизни.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/manifest-ustavshego-ot-mnogoobrazia/">Манифест уставшего от многообразия</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
