<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Продуктивность Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/produktivnost/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Tue, 07 Dec 2021 19:06:31 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Продуктивность Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Метод мозгового штурма Disney: мечтатель, реалист и критик</title>
		<link>/metod-mozgovogo-shturma-disney-mechtatel-realist-i-kritik/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Dec 2021 19:05:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Планирование]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивность]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10147</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/metod-mozgovogo-shturma-disney-mechtatel-realist-i-kritik/"></p>
<p>Кинопродюсер и новатор Уолт Дисней придумывал и совершенствовал идеи, разбивая процесс на три отдельных этапа. Процесс состоял из трех этапов, где он выступал в разных ролях: мечтатель, реалист и обломщик (или критик).</p>
<h4 class="wp-block-heading">Мечтатель</h4>
<p>Эта роль предназначалась для фантазий. В этом этапе можно и нужно генерировать самые фантастические и абсурдные идеи из всех возможных. Без фильтра. Просто необработанные идеи. Этот этап посвящен вопросу «почему бы и нет?»</p>
<h4 class="wp-block-heading">Реалист</h4>
<p>Здесь реалист пересматривает и перерабатывает идеи мечтателя в нечто более практичное. Речь идет не о том, почему что-то нельзя сделать, а только о том, как это можно сделать. Этот этап посвящен вопросу «как?»</p>
<h4 class="wp-block-heading">Обломщик (критик)</h4>
<p>На третьем этапе вперед выходит критика и пробивает дыры в идеях, которые придумал мечтатель и проработал реалист.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/metod-mozgovogo-shturma-disney-mechtatel-realist-i-kritik/">Метод мозгового штурма Disney: мечтатель, реалист и критик</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Почему мы прокрастинируем</title>
		<link>/pochemu-my-prokrastiniruem/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 13:43:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивность]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9234</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pochemu-my-prokrastiniruem/"></p>
<p>Наш мозг создан для выживания, а не для преуспевания и продуктивности. За последние 100 000 лет он превратился в очень продвинутую машину, которая научилась решать проблемы. А лучше всего конкретно одну проблему — выживать.</p>
<p>Сейчас представьте себе ситуацию, что вы хотите работать над своим проектом, который даст результат через 2-3 года. Или хотите выучить язык, на что понадобится 1-2 года усердной учебы. Все это мозг воспринимает как ненужные занятия, потому что он не умеет обрабатывать долгосрочные цели. Почему не может? Просто потому, что эти наши долгосрочные цели никак не помогают получать удовольствие прямо сейчас. Мозг считает, что если хорошо сейчас = живой.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pochemu-my-prokrastiniruem/">Почему мы прокрастинируем</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Пирамида Минто</title>
		<link>/piramida-minto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 17:28:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Обучение]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивность]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8364</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/piramida-minto/"></p>
<p>Особенности нашего мышления таковы, что мы воспринимаем любое сообщение как группу идей, соединенных в одно целое. Анализируя новую информацию, наш мозг разбивает ее на отдельные блоки (слова, фразы, абзацы), а затем снова группирует идеи по принципу пирамиды, начиная с вершины – главной мысли – и спускаясь к основанию: пояснениям, аргументам, подробностям.</p>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://dl.dropboxusercontent.com/s/8bf2pxsi6phcyqr/2020-12-08_19-24-46.png?dl=0" alt=""/></figure>
</div>
<p>Наше мышление основано на образах. При помощи образа можно соединить большое количество фактов в единую структуру. Именно образы помогают понять и запомнить прочитанную информацию.</p>
<p>Когда вы пишете, мысленно представьте то, о чем хотите сказать, а затем как можно точнее словесно опишите этот образ. Тогда читатель сможет воссоздать его в своем воображении.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/piramida-minto/">Пирамида Минто</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Продуктивность и порядок</title>
		<link>/produktivnost-i-poryadok/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 17:23:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Продуктивность]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8363</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/produktivnost-i-poryadok/"></p>
<p>Как завоевать контроль над рабочим процессом:</p>
<ol>
<li>Собрать все проблемы, которые занимают внимание</li>
<li>Выяснить суть проблем и решить, какие шаги нужно предпринять</li>
<li>Организовать результаты, которые</li>
<li>Рассмотреть в качестве альтернативных вариантов</li>
<li>и Создать программу действий</li>
</ol>
<p>Сбор информации:</p>
<ol>
<li>Любую собранную молекулу информации нужно выбросить из головы и поместить в систему сбора информации.</li>
<li>Нужно минимальное количество емкостей.</li>
<li>Регулярно освобождать емкости входящей информации.</li>
<li>Никогда не возвращать ничего во входящую емкость.</li>
</ol>
<p>Правильные емкости:</p>
<ol>
<li>Проекты</li>
<li>Действия в календаре</li>
<li>Справочные материалы (PKB)</li>
<li>Когда-нибудь</li>
<li>В дороге (емкость с которой можно работать в дороге)</li>
</ol>
<p>Емкости должны быть частью человека. Всегда быть под рукой.</p>
<p>Как разобраться с входящей информацией и понять, что с ней делать:</p>
<ol>
<li>понять, что это мусор, и выбросить</li>
<li>внести оставшиеся документы в необходимое место</li>
<li>упорядочить напоминания, занеся их в специальный блокнот.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/produktivnost-i-poryadok/">Продуктивность и порядок</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Клуб 5 утра» Робин Шарма — Саммари</title>
		<link>/the-5am-club/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивность]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/the-5am-club/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/the-5am-club/"></p>
<p><strong>Суть книги в одном предложении</strong>: Практические советы для тех, кто решил вставать в 5 утра и использовать свой день по максимуму.</p>
<p>Однажды жил миллионер, который достиг вершины своих результатов в профессии и личном развитии. Он точно оставил наследие в этом мире, о чем многие мечтают. Но секрет своего успеха он приписывал не таланту или команде, не количеству времени, которое посвятил работе и даже не упорству или настойчивости. Он утверждал, что всем обязан тому, как начинает свой день в 5 часов утра. Последовательные действия, которые вошли в привычку, помогают поддерживать целеустремленность, физического состояние и мотивируют поддерживать высокую планку на протяжении дня.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/the-5am-club/">«Клуб 5 утра» Робин Шарма — Саммари</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как попробовать 100 дел, учиться, бросать и не расстраиваться</title>
		<link>/kak-poprobovat-100-del/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Личное развитие]]></category>
		<category><![CDATA[Планирование]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивность]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/kak-poprobovat-100-del/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-poprobovat-100-del/"></p>
<p>Херово, когда не понимаешь, куда двигаешься в жизни, работе и вообще. То ли бизнес развиваешь, то ли учишься, то ли на дядю работаешь. Проще, если знаешь, какой бизнес развивать или на кого учиться, а не иметь по 100 идей на все направления жизни.</p>
<p>Что же делать?</p>
<p>А вот что —</p>
<blockquote>
<p>Держи свои грязные, похотливые, загребущие руки при себе!</p>
</blockquote>
<p>Серьезно. Хватит лапать все, что попадется.</p>
<p>Детям все нужно подержать. В магазине они то и дело залипают возле прилавков. Все нужно подержать. Просто обязательство. &#160;</p>
<p>Вырастая, мы справляемся с этой манией. Точнее, она переходит в другую.</p>
<p>Черт, у меня на Гугл Диске сотни сохраненных статей и PDF, распределенные по папкам.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kak-poprobovat-100-del/">Как попробовать 100 дел, учиться, бросать и не расстраиваться</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Мини привычки — маленькие шаги каждый день</title>
		<link>/mini-habits/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивность]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/mini-habits/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/mini-habits/"></p>
<p>Как часто ты применяешь полезный совет <em>сразу же </em>после того, как узнаешь?</p>
<p>К сожалению, нечасто.</p>
<p>Если полезные советы приводят к результатам, которых мы жаждем, то почему они не становятся частью жизни? Почему, решая сегодня что-то делать, завтра забываем об этом?</p>
<p>Все дело в том, что между теорией и реальностью есть пропасть и зовут ее — способ применения знаний.</p>
<p>До тех пор, пока мы не начнем применять то, что узнаем, потенциальные положительные изменения от знаний останутся лишь теорией.</p>
<h2 id="-">Успех зарыт в постоянных и повторяющихся действиях</h2>
<p>Когда мы хотим стать в чем-то лучше или чему-то научиться, мы тренируемся пару раз и бросаем. Например, спорт.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/mini-habits/">Мини привычки — маленькие шаги каждый день</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«В работу с головой» Кэл Ньюпорт &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/deep-work/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Лидерство]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивность]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/deep-work/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/deep-work/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: Полное погружение в тяжелую работу – способность, которую нужно тренировать, чтобы учиться фокусироваться и достигать целей, а не скакать с одного на другое.</p>
<p>О Кэле Ньюпорте я узнал 2 года назад, когда слушал подкаст <a href="https://www.artofmanliness.com/articles/art-of-manliness-podcast-78-the-myth-of-following-your-passion/">Art of Manliness</a>. Потом прочитал &#8220;В работу с головой&#8221; и понял, что книга стоит времени. Люди сейчас страдают от дефицита внимания – в среднем мы концентрируем внимание меньше 8 секунд, а это меньше, на что способна золотая рыбка. Полное погружение в задачу постепенно вымирает. Но не было бы книги, если бы не было решения.</p>
<p>Работа часто захватывает меня полностью, но я редко могу сконцентрироваться – прыгаю между несколькими задачами, отвечаю на вопросы и слушаю музыку.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/deep-work/">«В работу с головой» Кэл Ньюпорт – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как сделать работу более интересной</title>
		<link>/kak-sdielat-rabotu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Jan 2019 22:03:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Продуктивность]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/01/07/kak-sdielat-rabotu/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-sdielat-rabotu/"></p>
<p>На работе бывает просто нудно. И не то чтобы делаешь нелюбимое дело, но некоторые моменты наводят такую тоску, что хочется уволиться.</p>
<p>В моем случае скука приходит когда делать нужно что-то долго, а мотивации и вдохновения не хватает. Если добавить желание сделать что-то полезное или из разряда хобби, то работа становится невыносимой.</p>
<p>Как же сделать работу разнообразной и интересной, пусть временно? Вот несколько хитростей и советов:</p>
<ol>
<li>Поставь перед собой цель завершить работу раньше срока, а освободившееся время посвяти исследованию того, что увлекает или тому, что хочется сделать. Я часто делаю работу быстрее, а потом с чистой совестью сажусь за статьи в Покете.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/kak-sdielat-rabotu/">Как сделать работу более интересной</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
