<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Мотивация Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/motivation/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Tue, 29 Jun 2021 16:35:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Мотивация Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Что мотивирует стоика? В чем его цель, стремление, источник сил?</title>
		<link>/chto-motiviruet-stoika-v-chem-ego-czel-stremlenie-istochnik-sil/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Mar 2021 22:21:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<category><![CDATA[Стоицизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9445</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/chto-motiviruet-stoika-v-chem-ego-czel-stremlenie-istochnik-sil/"></p>
<p>Если бы мы могли спросить стоика, почему он делает то, что делает, какие у него цели, что им движет, что бы он ответил? </p>
<p>Для меня, короткий ответ — жить в соответствии с ценностями стоицизма, самосовершенствование, приближение к идеалу мудреца. Стоики признают, что могут контролировать лишь себя, а жизнь и проблемы вне нашего контроля — это средство приблизиться к идеалу.</p>
<p>Хотя, возможно, это больше то, что я взял из стоицизма лично (у меня есть свои собственные ценности). Видение проблем как средства для роста и <a href="/shpargalka-stoica/" class="ek-link">дихотомия контроля</a> были очень полезны для меня в преодолении проблем.</p>
<p>Древние стоики, скорее всего ответили бы так: «Что?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/chto-motiviruet-stoika-v-chem-ego-czel-stremlenie-istochnik-sil/">Что мотивирует стоика? В чем его цель, стремление, источник сил?</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Почему «Токсический позитив» — отстой</title>
		<link>/pochemu-toksicheskij-pozitiv-otstoj/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Jan 2021 21:12:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9317</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pochemu-toksicheskij-pozitiv-otstoj/"></p>
<p>Когда успешные, состоятельные, и семейные люди говорят о своем успехе, состоянии и семьях хочется блевать. Такое чувство, что вокруг все настолько крутые, что если ты нет, то с тобой что-то не в порядке. Но скорее все наоборот.</p>
<p>Эти «успешные и счастливые» страдают от современной заразы. Они одержимы целью показывать всем вокруг свою значимость. Они обязаны показывать картинку успеха и счастья — иначе, все рухнет. Я знал одного бизнесмена, который говорил, что если не будет чрезмерно позитивным, то не сможет управлять бизнесом. Это называется «токсический позитив».</p>
<p>Простого человека, как я, пичкают позитивчиком отовсюду. Инстаграм с тегами #бизнесмолодость. Спортсмены с посланиями «тренируйся через боль».&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pochemu-toksicheskij-pozitiv-otstoj/">Почему «Токсический позитив» — отстой</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Почему мы прокрастинируем</title>
		<link>/pochemu-my-prokrastiniruem/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Jan 2021 13:43:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивность]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9234</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pochemu-my-prokrastiniruem/"></p>
<p>Наш мозг создан для выживания, а не для преуспевания и продуктивности. За последние 100 000 лет он превратился в очень продвинутую машину, которая научилась решать проблемы. А лучше всего конкретно одну проблему — выживать.</p>
<p>Сейчас представьте себе ситуацию, что вы хотите работать над своим проектом, который даст результат через 2-3 года. Или хотите выучить язык, на что понадобится 1-2 года усердной учебы. Все это мозг воспринимает как ненужные занятия, потому что он не умеет обрабатывать долгосрочные цели. Почему не может? Просто потому, что эти наши долгосрочные цели никак не помогают получать удовольствие прямо сейчас. Мозг считает, что если хорошо сейчас = живой.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pochemu-my-prokrastiniruem/">Почему мы прокрастинируем</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Путеводитель по «нет»: от чего стоит отказаться и стать счастливее</title>
		<link>/putevoditel-po-net/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Mar 2020 21:38:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4127</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/putevoditel-po-net/"></p>
<p>Я всегда хотел быть счастливым. А кто нет? Мне 30 и вся большая часть мира на карантине. Я сижу дома и размышляю. Кажется, начинаю понимать, что счастье не в том, что я делаю, а в том, что я <em>не делаю</em>. В 2020 хочу попробовать говорить «нет» чаще, чтобы сконцентрироваться на том, что важно и заботиться о тех, кого люблю. </p>
<p>В эту статью-список я добавляю все, чему буду говорить «нет». Не все подойдет вам и это вполне нормально. Некоторые пункты, скорее всего, вам покажутся пустяковыми, так что смело можете их заменить своими. </p>
<h3 class="wp-block-heading">Содержание</h3>
<div class="wp-block-group">
<div class="wp-block-group__inner-container is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow">
<p><strong>Личность</strong></p>
<ol>
<li>Прокрастинация</li>
<li>Негативный разговор с собой</li>
<li>Перфекционизм</li>
<li>Оправдания</li>
<li>Сравнивать себя с другими</li>
</ol>
<p><strong>Здоровье</strong></p>
<ol>
<li>Еда без питательных веществ</li>
<li>Кнопка «отложить» на бидильнике</li>
<li>Ложиться спать после полуночи</li>
<li>Втыкать в экран перед сном</li>
</ol>
<p><strong>Продуктивность</strong></p>
<ol>
<li>Читать книги/статьи, которые не нравятся</li>
<li>Заканчивать бесполезные задачи, потому что начал</li>
<li>Мириться с теми, кто отвлекает</li>
<li>Отвечать на сообщения сразу же</li>
<li>Делать то, что можно делегировать</li>
<li>Слишком длинные собрания</li>
</ol>
<p><strong>Отношения</strong></p>
<ol>
<li>Социальные сети</li>
<li>Те, кто только берет</li>
<li>Слушать жалобы о других людях</li>
<li>Те, кто всегда говорит «нет»</li>
</ol>
<p><strong>Рабочий баланс</strong></p>
<ol>
<li>Беспорядок в планировании</li>
<li>Плохие клиенты</li>
<li>Заниматься личными делами на работе</li>
<li>Заниматься рабочими делами дома</li>
<li>Неудачный бизнес партнер/коллега</li>
</ol>
<p><strong>Окружение</strong></p>
<ol>
<li>Засорять свое жилище</li>
<li>Токсичные люди</li>
<li>Большинство времени проводить с не теми людьми</li>
<li>Некачественные условия для сна</li>
</ol>
<p><strong>Другое</strong></p>
<ol>
<li>Ожидание чего угодно без явной причины</li>
<li>Сравнивать яблоки с апельсинами</li>
<li>Смартфон</li>
</ol>
</div>
</div>
<figure class="wp-block-image alignwide size-full"><img decoding="async" width="2865" height="1505" src="/wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni.png" alt="" class="wp-image-4207" srcset="/wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni.png 2865w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-300x158.png 300w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-1024x538.png 1024w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-768x403.png 768w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-1536x807.png 1536w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-2048x1076.png 2048w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-1200x630.png 1200w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-1980x1040.png 1980w" sizes="(max-width: 2865px) 100vw, 2865px" /></figure>
<h2 class="wp-block-heading">Личность</h2>
<h4 class="wp-block-heading"><strong>1.</strong></h4>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/putevoditel-po-net/">Путеводитель по «нет»: от чего стоит отказаться и стать счастливее</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Уроки Икара» Сет Годин. 14 уроков</title>
		<link>/uroki-ikara-set-godin-14-urokov/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 23 Feb 2020 22:11:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Арт]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3310</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/uroki-ikara-set-godin-14-urokov/"></p>
<p>Это книга об экономических переменах, жизненных ожиданиях,произведениях искусства. О том, как справиться с изменяющимся рынком, не потерять работу в 45, и наслаждаться своим делом.</p>
<h2>Урок 1. Новый путь</h2>
<p>Искусство — это человеческий акт создания того, что важно для другого человека. Единственное убежище, единственный безопасный путь, это быть тем, кто делает искусство.</p>
<h2>Урок 2. Безопасность</h2>
<p>Потому что намного опаснее летать слишком низко, чем слишком высоко, потому что летать низко — безопасно. Мы согласны с низкими ожиданиями и маленькими мечтами и соглашаемся на меньшее, чем способны.</p>
<h2> Урок 3. Зачем нужен творец</h2>
<p>Два столпа нового экономического общества:</p>
<ol>
<li>Создание идей, которые способны распространяться.</li>
<li>Соединение разных идей в одном.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/uroki-ikara-set-godin-14-urokov/">«Уроки Икара» Сет Годин. 14 уроков</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как найти дело всей жизни, когда нет времени, сил и идей</title>
		<link>/passion-in-life/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Личное развитие]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/passion-in-life/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/passion-in-life/"></p>
<p>Ты просыпаешься утром от самого противного в мире звука будильника.</p>
<p>Ух!</p>
<p>Подрываешься, хватаешь телефон и нажимаешь на кнопку &#8220;отложить&#8221;. Все что ты хочешь — продолжить спать.</p>
<p>Как только засыпаешь, будильник опять звенит. Прошло всего 10-15 минут.</p>
<p>Это продолжается всего несколько раз, а ты уже опаздал. Встаешь с херовым настроением, абсолютно неготов к новому дню.</p>
<p><strong>Представь себе другой сценарий.</strong></p>
<p>Время вставать. Как обычно, звенит будильник. Выскакиваешь с кровати не потому, что опаздал, а потому что рад дню. Ты рад сделать зарядку, рад выйти засветло на улицу, рад делать то, что действительно хочешь делать&#8230;</p>
<p>Можешь подумать, что это нереально или что ты слишком ленивый для такой жизни.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/passion-in-life/">Как найти дело всей жизни, когда нет времени, сил и идей</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Клуб 5 утра» Робин Шарма — Саммари</title>
		<link>/the-5am-club/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивность]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/the-5am-club/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/the-5am-club/"></p>
<p><strong>Суть книги в одном предложении</strong>: Практические советы для тех, кто решил вставать в 5 утра и использовать свой день по максимуму.</p>
<p>Однажды жил миллионер, который достиг вершины своих результатов в профессии и личном развитии. Он точно оставил наследие в этом мире, о чем многие мечтают. Но секрет своего успеха он приписывал не таланту или команде, не количеству времени, которое посвятил работе и даже не упорству или настойчивости. Он утверждал, что всем обязан тому, как начинает свой день в 5 часов утра. Последовательные действия, которые вошли в привычку, помогают поддерживать целеустремленность, физического состояние и мотивируют поддерживать высокую планку на протяжении дня.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/the-5am-club/">«Клуб 5 утра» Робин Шарма — Саммари</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Запиши свои цели</title>
		<link>/zapisi-svoi-tzeli/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<category><![CDATA[Планирование]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/zapisi-svoi-tzeli/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/zapisi-svoi-tzeli/"></p>
<p>Бывает, что только определился с тем, что хочешь от жизни и все меняется. Фантазии отвлекают от главного. Теряешься. <a href="/kak-poprobovat-100-del/">Хватаешься за разные дела</a> и в итоге ничего не заканчиваешь.</p>
<p>Чтобы все-таки делать, советую вот что.</p>
<p><strong>Запиши свои ценности и цели:</strong></p>
<ol>
<li>Каким ты хочешь быть в старости?</li>
<li>Что бы ты хотел завершить в жизни?</li>
<li>Как ты определяешь &#8220;хорошую жизнь?&#8221;</li>
</ol>
<p>Зная, чего хочешь, легче определить, чего не хочешь.</p>
<p>Теперь откажись от лишнего и сосредоточься на важном.</p>
<p></a></p>
The post <a href="/zapisi-svoi-tzeli/">Запиши свои цели</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Научись быть удачным. Почему некоторые люди успешнее других» Карла Стар &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/can-you-learn-to-be-lucky/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/can-you-learn-to-be-lucky/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/can-you-learn-to-be-lucky/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: О том, как предубеждения влияют на поведение и события, которые кажутся независимыми, но влияют на удачу и успех.</p>
<p>Книга: Can You Learn to Be Lucky? Why Some People Seem to Win More Often Than Others.</p>
<p>Жизнь полна случайностей. Ты случайно пошел на тот рок концерт, начал разговор с тем мужчиной и через месяц начал работать на крутой стартап. Или возможно, тебе нереально повезло, что ты села рядом с тем парнем на лекциях, который оказался мужчиной мечты.</p>
<p>В действительности же, эти кажущиеся удачные случайности полностью предсказуемы. Например, общительность – влияет на работу (ты бы не попал в тот стартап, если бы стеснялся разговаривать), а проведенное время вместе влияет на близость (тот парень стал мужем не потому, что он был самым замечательным парнем во всей школе, а просто потому, что вы встретились и сидели рядом).&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/can-you-learn-to-be-lucky/">«Научись быть удачным. Почему некоторые люди успешнее других» Карла Стар – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Третья дверь: как самые успешные люди начали карьеру» Алекс Банаян &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/third-door/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/third-door/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/third-door/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: О том, как обычный 18-летний студент пробился в мировую элиту и узнал секреты успеха Билла Гейтса, Леди Гаги и Уоррена Баффетта.</p>
<p>Книга: The third door. The Wild Quest to Uncover How the World&#8217;s Most Successful People Launched Their Careers. Пока без перевода на русский.</p>
<p>Успех в бизнесе и жизни похож на попытку пробраться в элитный ночной клуб. Всегда есть три двери: первая – главный вход, где толкутся 99% людей. Вторая дверь – для VIP гостей – знаменитостей и миллионеров. Но есть еще одна – немногие знают, что она существует. Ты должен выйти из очереди, пробраться в задний двор, проскользнуть в приоткрытую дверь, возможно пробраться через кухню и склад.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/third-door/">«Третья дверь: как самые успешные люди начали карьеру» Алекс Банаян – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
