<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Стресс Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/striess/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Tue, 22 Dec 2020 12:07:06 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Стресс Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Паника и страх: стоицизм vs. коронавирус</title>
		<link>/panika-stoiczizm-koronavirus/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Mar 2020 19:17:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоицизм]]></category>
		<category><![CDATA[Стресс]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3919</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/panika-stoiczizm-koronavirus/"></p>
<p>Сложно сейчас не поддаться панике. </p>
<p>Сложно находить позитив.</p>
<p>Сложно находить уверенность в чем-то, чтобы не двинуться головой.  </p>
<p>Дело совсем не в том, что говорят — разговоры здесь мало имеют значения. Как в «Облачном атласе» старушка молва все сказанное шепотом и все домыслы разнесёт к каждому уху не успеешь и глазом моргнуть. Дело в ответственности и осознанности.</p>
<p>На днях, заваривая себе чай, я слышал как люди в офисе обсуждали удивительные теории заговора. Их же я читал на форумах в дарквебе и в комментариях к статьям на Нью-Йорк Таймс. Эти истории распространяются с такой силой, что им сам коронавирус позавидует.  </p>
<p>Я помню, когда это все начиналось.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/panika-stoiczizm-koronavirus/">Паника и страх: стоицизм vs. коронавирус</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Как тело ведёт счёт» Бессел вам дер Колк — Саммари</title>
		<link>/body-keeps-score/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Стресс]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/body-keeps-score/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/body-keeps-score/"></p>
<p><strong>Суть книги в одном предложении</strong>: о том, как психологическая травма влияет на людей и тех, кто оказывается с ними рядом, как им помочь справиться с ситуацией, которая уничтожает жизнь.</p>
<p>Все слышали о том, как война коверкает жизнь военных. Жестокость или ранения, убийство других людей в сражениях или смерть сослуживцев не проходят просто так. Часто военные не могут вернуться в общество и продолжить жить как раньше. Они постоянно борются со своими воспоминаниями, становятся гиперчувствительными и чужими для себя и своих близких. Похожее происходит с теми, кто пережил любой другой травматический опыт — изнасилование, сильную агрессию, унижение, избиение.</p>
<p>Что происходит в теле и уме тех, кто пережил травму?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/body-keeps-score/">«Как тело ведёт счёт» Бессел вам дер Колк — Саммари</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как перестать переживать Пол МакГи — Саммари</title>
		<link>/how-not-to-worry/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Стресс]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/how-not-to-worry/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/how-not-to-worry/"></p>
<p><strong>Суть книги в одном предложении</strong>: четкие и простые указания, как справиться с переживаниями и начать жить без стресса и давления в груди — остановиться, подумать и решить.</p>
<p>Переживание все портит. Вроде бы добился повышения, а переживание захлестывает. С девушкой встречаешься, а переживаний все больше и больше. Начинаешь решать то, что беспокоит, но становится только хуже. Чем больше думаешь, тем больше переживаний. Такой себе снежный ком неприятностей.</p>
<p>Часто не получается заснуть, потому что мучаешься от мыслей, тело расслаблено, а сердце бежит марафон. Утром ситуация остается без изменений, разве что под глазами появляются мешки.</p>
<p>Рациональный мозг убеждает, что нечего себя изводить так.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/how-not-to-worry/">Как перестать переживать Пол МакГи — Саммари</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Конфликты, которых нельзя избегать</title>
		<link>/konflikty-kotorykh-nielzia-izbieghat/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Feb 2019 17:21:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Стресс]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/02/06/konflikty-kotorykh-nielzia-izbieghat/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/konflikty-kotorykh-nielzia-izbieghat/"></p>
<p>Никто не любит конфликты. Хочется подавить, избежать, замереть — лишь бы не конфликтовать.</p>
<p>Однако, существуют конфликты, которых нельзя избегать. Цена за это слишком высока. Например, если не обозначать личные границы или не защищать их, то люди будут вторгаться в личное пространство и разрушать все, что там есть.</p>
<p>Так же, носить в себе конфликт на протяжении недель — только себе во вред. Другой человек может и не знать, что у меня внутри. Поэтому, почему бы не поговорить напрямую? Как правило, это помогает, даже если в результате будет торнадо. По крайней мере теперь конфликт проявился во внешнюю среду, а не точит меня изнутри.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/konflikty-kotorykh-nielzia-izbieghat/">Конфликты, которых нельзя избегать</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
