<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Творчество Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/creativity/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Thu, 28 Oct 2021 17:06:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Творчество Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Зачем создавать блог</title>
		<link>/zachem-sozdavat-blog/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 Oct 2021 17:04:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Блогинг]]></category>
		<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<category><![CDATA[Коммуникация]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10033</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/zachem-sozdavat-blog/"></p>
<h2 class="wp-block-heading" id="what-to-write-about">О чем писать</h2>
<p>Когда я начинал писать этот блог, основная мысль была писать о продуктивности и маркетинге. Сейчас я сделал ревизию всех статей и сложил такой список:</p>
<ul>
<li>Я часто делюсь советами</li>
<li>Я делюсь мыслями и личными взглядами</li>
<li>Я рассказываю, что узнаю новое</li>
<li>Я спорю с популярными мнениями</li>
<li>Я собираю базу ссылок по разным темам</li>
<li>Я делаюсь своими увлечениями</li>
</ul>
<p>Скорее всего вы делаете хотя бы что-то из того, что описано выше. А это значит, что вам уже есть о чем писать.</p>
<h2 class="wp-block-heading" id="but-nobody-will-read-my-blog">«Но никто не будет читать меня»</h2>
<p>А вот это совершенно не имеет значения. Мой блог первые несколько лет прочитало человек 10.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/zachem-sozdavat-blog/">Зачем создавать блог</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Уроки Икара» Сет Годин. 14 уроков</title>
		<link>/uroki-ikara-set-godin-14-urokov/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 23 Feb 2020 22:11:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Арт]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3310</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/uroki-ikara-set-godin-14-urokov/"></p>
<p>Это книга об экономических переменах, жизненных ожиданиях,произведениях искусства. О том, как справиться с изменяющимся рынком, не потерять работу в 45, и наслаждаться своим делом.</p>
<h2>Урок 1. Новый путь</h2>
<p>Искусство — это человеческий акт создания того, что важно для другого человека. Единственное убежище, единственный безопасный путь, это быть тем, кто делает искусство.</p>
<h2>Урок 2. Безопасность</h2>
<p>Потому что намного опаснее летать слишком низко, чем слишком высоко, потому что летать низко — безопасно. Мы согласны с низкими ожиданиями и маленькими мечтами и соглашаемся на меньшее, чем способны.</p>
<h2> Урок 3. Зачем нужен творец</h2>
<p>Два столпа нового экономического общества:</p>
<ol>
<li>Создание идей, которые способны распространяться.</li>
<li>Соединение разных идей в одном.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/uroki-ikara-set-godin-14-urokov/">«Уроки Икара» Сет Годин. 14 уроков</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Найти свое признание» Кен Робинсон — Ключевые идеи</title>
		<link>/finding-your-element/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Личное развитие]]></category>
		<category><![CDATA[Обучение]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/finding-your-element/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/finding-your-element/"></p>
<p><strong>Суть в одном предложении</strong>: О том, как среди увлечений разглядеть свое призвание и найти собственное определение счастья, чтобы объединить то, что любишь с тем, что получается и прожить долгую, счастливую жизнь.</p>
<p>Кен Робинсон любит говорить о творчестве, неопределенности и огромном потенциале детей. Эти три темы составляют суть его взглядов — пришло время изменить систему образования, чтобы изменить детей, а следовательно и будущее.</p>
<p>Робинсон активно критирует школу. Его выступление на конференции TED стало <a href="https://youtu.be/jUqyd-y2Dtw">одним из самых знаменитых за все время</a>. Он уверен, что школа в своем сегодняшнем состоянии предназначена для того, чтобы научить нас повиноваться, а не учиться. В книге &#8220;Найти свое призвание&#8221; (Finding Your Element), он рассказывает о том, что можно сделать уже сейчас, пока всю систему образования мы не можем изменить.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/finding-your-element/">«Найти свое признание» Кен Робинсон — Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Корпорация гениев» Эд Кэтмелл &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/creativity-inc/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Лидерство]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/creativity-inc/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/creativity-inc/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: О том, как вдохновлять сотрудников, открывать скрытые таланты и руководить творческим процессом на опыте компании Pixar.</p>
<p>Как придумывать веселые, творческие, вдохновляющие и обучающие мультфильмы для детей каждые несколько лет?</p>
<p>Помните Историю игрушек? Это было в 1995. А Приключения Флика? Это 1998. Еще был В поисках Немо, 2003. Волли, 2008. Головоломка, 2015. Большинство работ студии стали сокрушительной победой. Когда у Pixar спрашивают, как они добиваются такого успеха, все сводится к Эду Кэтмеллу, президенту компании вот уже 30 лет. В этой книге он раскрывает тайну творческого процесса и приемы, которые помогают создавать крутые фильмы.</p>
<p>В 1979 году, Джордж Лукас нанял Эда Кэтмелла как руководителя подразделения Graphics Group.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/creativity-inc/">«Корпорация гениев» Эд Кэтмелл – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Почему ключевые идеи книг</title>
		<link>/why-key-ideas/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/why-key-ideas/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/why-key-ideas/"></p>
<p>У многих есть список книг, которые хочешь прочитать. Мало кто читает.</p>
<p>Есть 3 проблемы из-за которых люди не читают:</p>
<ol>
<li>Нет времени читать</li>
<li>Нет денег покупать книги</li>
<li>Книгу не перевели на русский</li>
</ol>
<p>И это понятно – есть работа, покупки, уборка, дети, супруг, отпуск, спорт, друзья. Сложно найти время и силы для чтения, когда столько дел.</p>
<p>Поэтому я решил делиться основными идеями всего, что я читаю.</p>
<p>Таким образом, ты экономишь время и деньги, плюс узнаешь максимум полезного из книг, у которых нет перевода. Всего 3-4 минуты для книги.</p>
<h2 id="-">Мои статьи – не обзор книг</h2>
<p>Читая книгу, я делаю заметки и сохраняю их. Позже я пишу статью с ключевыми уроками, которые считаю наиболее важными в книге.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/why-key-ideas/">Почему ключевые идеи книг</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Гениальность на заказ» Марк Леви &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/accidental-genius/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/accidental-genius/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/accidental-genius/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: Фрирайтинг – ответ нестандартным сложным задачам, способ тренировки творческих способностей, и организации идей.</p>
<p>В детстве все пробовали вести дневник. Дело казалось несложным – описывать свой день. Немного повзрослев, дневник умер, а сочинения в школе становились все сложнее. В конце концов, сейчас вести дневник кажется пыткой. Да и вообще, попробуй написать статью в тысячу слов – мысли теряются, внимание улетает, нужных слов просто нет. Возможно, &#8220;Гениальность на заказ&#8221; поможет решить тебе эту проблему, как и мне.</p>
<p>Фрирайтинг – универсальный способ научиться писать хороший текст.</p>
<p>Писать – мое второе увлечение после чтения. Приступим к урокам.</p>
<p><!--kg-card-begin: html--></p>
<h2 id="-2-"><span class="highlight">Урок 1: Три правила фрирайтинга</span></h2>
<p><!--kg-card-end: html--></p>
<p>&#8220;Секрет успешного брака – низкие ожидания&#8221; – говорит Уоррен Баффет.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/accidental-genius/">«Гениальность на заказ» Марк Леви – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«21 день для большой идеи» Брайан Мэтимор &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/21-day-for-big-idea/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/21-day-for-big-idea/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/21-day-for-big-idea/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: Как использовать творческое и рациональное мышление, придумать идею, проработать детали и броситься изменять мир.</p>
<p>До этой книги, я был уверен, что есть 2 вида людей: генераторы и выдавливатели. Мои опасения полностью подтвердились. Первые придумывают идеи каждую минуту (как я) и могут никогда не реализовать ее. Выдавливатели придумывают идеи редко и уверены, что их идеи плохие.</p>
<p>Никто не говорит: &#8220;У меня ценные идеи возникают тогда, когда мне нужно!&#8221; Ты или жалкий выдавливатель, или бешеный генератор.</p>
<p>Если ты генератор – притормози творческий поток и работай над реализацией. Идеи ничего не стоят, важен только результат. Эта книга не для тебя.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/21-day-for-big-idea/">«21 день для большой идеи» Брайан Мэтимор – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как обозначить чужие работы</title>
		<link>/kak-oboznachit-raboti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Feb 2019 04:39:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Контент]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/02/01/kak-oboznachit-raboti/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-oboznachit-raboti/"></p>
<p>Воруют все. Издания, блогеры, инста-звезды, бизнес — все используют чужую информацию, фотографии, материалы. Вопрос не только в использовании, но в обозначении, кто автор.</p>
<p>Распространяй чужую работу так, как бы ты распространял свою — с уважением и заботой. Часто ограничиваются просто указанием автора. Но ведь автор — половина истории.</p>
<p>Если не давать качественное описание чужой работы, то мы не только обворовываем автора, но и тех, с кем делимся работой.</p>
<p>Без обозначения автора и качественного описания источника, твой читатель никак не может получить больше информации, кроме той, что ты дал. Он не может спуститься вниз по цепочке, найти автора, исследовать другие работы, найти, что его вдохновило и обнаружить других авторов.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kak-oboznachit-raboti/">Как обозначить чужие работы</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
