<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Особистий розвиток Єгор Нагель-Зісер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/self-help/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Wed, 13 квітень 2022 11:15:07 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Особистий розвиток Єгор Нагель-Зісер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Самообмеження та стоїцизм</title>
		<link>/uk/samoogranichenie-i-stoiczizm/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 квітень 2022 11:15:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особистий розвиток]]></category>
		<category><![CDATA[Межі]]></category>
		<category><![CDATA[порівняння]]></category>
		<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10487-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/samoogranichenie-i-stoiczizm/"></p>
<p>У стоїцизмі немає поняття первозданного гріха, як у християнстві. Людина за своєю природою не має чимось поганим при своєму народження. Стоїки впевнені, зло чи що, що ми звикли називати &#8220;гріх&#8221; &#8212; це те, що ми робимо, а не те, ким ми є. </p>
<p>Є добрі прагнення, та погані. Так само як є <a href="/chto-mozhno-kontrolirovat/" title="Что можно контролировать. Как стоицизм может быть полезен в современном мире. Ч.2.">погані судження та гарні</a>. І незважаючи на те, що погані прагнення, здається, мають більше влади над людьми та світом, людина може і повинна навчитися іншому. У кожний момент життя, у нас є повна свобода вибирати, яким імпульсам віддавати перевагу. В стоической практике эта мысль заключается в самоограничении.</p>
<p>Під самообмеженням, ми розуміємо зовсім не аскетизм, а самодисциплину.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/samoogranichenie-i-stoiczizm/">Самообмеження та стоїцизм</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Всьому свій час. Чому іноді краще, що ми можемо зробити - це чекати</title>
		<link>/uk/vsemu-svoe-vremya/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Січ 2021 21:47:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особиста філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Особистий розвиток]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9216-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vsemu-svoe-vremya/"></p>
<p>Сьогодні я робив тестове завдання для однієї компанії, в якому мені потрібно було дослідити цільову аудиторію. Виходячи з досвіду та переваг, я пішов у психоемоційну складову портрета. Як маркетолог, і певною мірою психолог, я вірю, що у більшості випадків людей до пошуку роботи ведуть нераціональні та нематеріальні питання, проблеми та потреби, а зовсім не більше зарплата і крутіше офіс.</p>
<p>Описуючи цільову аудиторію, я зловив себе на думці, в який тяжкий час ми зараз живемо. 100-200 років тому потреби людини були значно меншими, знав він менше, і мріяв про менше. Сьогодні ж, людина дбає про самореалізацію, успішної кар'єри, сімейних відносинах, соціальному статусі та соціальній відповідальності, екології, вплив бізнесу, этических нормах.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vsemu-svoe-vremya/">Всьому свій час. Чому іноді краще, що ми можемо зробити - це чекати</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Пост про кукурудзу</title>
		<link>/uk/post-o-kukuruze/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 18:37:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особиста філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Особистий розвиток]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7082-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/post-o-kukuruze/"></p>
<p>Сьогодні я думаю про всіх молодих з гарячою кров'ю і очима, що світяться., які хочуть зробити щось велике та значуще. Бажають залишити в історії слід, і якщо бути не другим Ілоном, то хоча б зробити продукт, про який пам'ятатимуть. Але реальність така, що більшість цих хлопців працюють у непримітних фірмах, пропалюють дні за днями, и давятся ненавистью к себе.</p>
<p>Я не знаю почему, но первый момент взрослости — это 21 год. Многие ждут этого момента, потому что вот же она — взрослость. Теперь можно все. В 21 как будто пересекаешь невидемую черту и устремляешься вперед, только к лучшему и большему, только к исполнению желаний, только к успеху.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/post-o-kukuruze/">Пост про кукурудзу</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Усвідомлення важливого моменту</title>
		<link>/uk/vaznjij-moment/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 травень 2020 18:17:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<category><![CDATA[Особистий розвиток]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5486-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vaznjij-moment/"></p>
<p>Я вважаю, що карантин дав мені можливість усвідомити один важливий момент. Писав я про схоже багато, та й на особистих терапіях з психологом багато разів працювали над цим. Але, як це буває завжди, приживається тільки те, що усвідомив та прожив сам.</p>
<p>Так ось. Істина в тому, щоб жити для себе і робити те, що хочеться і може робити. </p>
<p>По суті, у мене немає жодних інших орієнтирів, яким можна безпроблемно слідувати, крім мене самого. Якщо я дотримуватимуся вимог суспільства, то стану ксенофобом і не зрозумію, чому в інших суспільствах живуть по-іншому і начебто щасливі, як і я. Якщо ж я слідуватиму вимогам батьків чи іншої людини, то буду удовлетворять их желания и не смогу прожить свою жизнь.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vaznjij-moment/">Усвідомлення важливого моменту</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Філософія стоїцизму: 4 уроку про самодисципліну</title>
		<link>/uk/stocism-i-samodisciplina/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Січ 2020 21:16:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особистий розвиток]]></category>
		<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<category><![CDATA[філософія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1595-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/stocism-i-samodisciplina/"></p>
<p>Стоїцизм - давня греко-римська філософія. Засновники стоїцизму були різними людьми: раби, вчителі, сенатори та імператори. Але всіх їх поєднувала філософія та підхід до життя. Ідеал будь-якого стоїка - бути незворушним перед будь-яких складнощів і негараздів. Чотири чесноти стоїцизму - мудрість, справедливість, мужність та помірність.  Помірність включає в себе самоконтроль, дисципліну та скромність. </p>
<p>Я вважаю, що, знаходячи дисципліну, все інше стає на свої місця. Дисципліна - фундамент, якого так часто не вистачає кожному з нас. Дисципліна – це дія, спосіб мислення і погляду на те, що відбувається - все те, що допомагає людині досягти потоку і старанно працювати над тим, что ему важно.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/stocism-i-samodisciplina/">Філософія стоїцизму: 4 уроку про самодисципліну</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Як знайти справу всього життя, коли немає часу, сил та ідей</title>
		<link>/uk/passion-in-life/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особистий розвиток]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/passion-in-life/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/passion-in-life/"></p>
<p>Ты просыпаешься утром от самого противного в мире звука будильника.</p>
<p>тьфу!</p>
<p>Підриваєшся, хапаєш телефон і натискаєш на кнопку &#8220;відкласти&#8221;. Все что ты хочешь — продолжить спать.</p>
<p>Як тільки засинаєш, будильник опять звенит. Прошло всего 10-15 минут.</p>
<p>Это продолжается всего несколько раз, а ты уже опаздал. Встаешь с херовым настроением, абсолютно неготов к новому дню.</p>
<p><strong>Представь себе другой сценарий.</strong></p>
<p>Время вставать. Как обычно, звенит будильник. Выскакиваешь с кровати не потому, что опаздал, а потому что рад дню. Ты рад сделать зарядку, рад выйти засветло на улицу, рад делать то, что действительно хочешь делать&#8230;</p>
<p>Можешь подумать, что это нереально или что ты слишком ленивый для такой жизни.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/passion-in-life/">Як знайти справу всього життя, коли немає часу, сил та ідей</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Як спробувати 100 частина, вчитися, кидати і не засмучуватися</title>
		<link>/uk/kak-poprobovat-100-del/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особистий розвиток]]></category>
		<category><![CDATA[Планування]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивність]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/kak-poprobovat-100-del/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-poprobovat-100-del/"></p>
<p>герой, коли не розумієш, куди рухаєшся у житті, роботі та взагалі. Чи то бізнес розвиваєш, чи то вчишся, чи то на дядька працюєш. Простіше, якщо знаєш, який бізнес розвивати чи на кого вчитися, а не мати по 100 ідей на всі напрямки життя.</p>
<p>Что же делать?</p>
<p>А вот что —</p>
<blockquote>
<p>Держи свои грязные, похотливые, загребущие руки при себе!</p>
</blockquote>
<p>Серйозно. Хватит лапать все, что попадется.</p>
<p>Детям все нужно подержать. В магазине они то и дело залипают возле прилавков. Все нужно подержать. Просто обязательство. &#160;</p>
<p>Вырастая, мы справляемся с этой манией. Точнее, она переходит в другую.</p>
<p>Черт, у меня на Гугл Диске сотни сохраненных статей и PDF, распределенные по папкам.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kak-poprobovat-100-del/">Як спробувати 100 частина, вчитися, кидати і не засмучуватися</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Знайти своє визнання» Кен Робінсон.</title>
		<link>/uk/finding-your-element/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Особистий розвиток]]></category>
		<category><![CDATA[Навчання]]></category>
		<category><![CDATA[Творчість]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/finding-your-element/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/finding-your-element/"></p>
<p><strong>Суть в одному реченні</strong>: Про те, як серед захоплень розглянути своє покликання та знайти власне визначення щастя, щоб об'єднати те, що любиш з тим, що виходить і прожити довгу, щасливе життя.</p>
<p>Кен Робинсон любит говорить о творчестве, неопределенности и огромном потенциале детей. Эти три темы составляют суть его взглядов — пришло время изменить систему образования, чтобы изменить детей, а следовательно и будущее.</p>
<p>Робинсон активно критирует школу. Его выступление на конференции TED стало <a href="https://youtu.be/jUqyd-y2Dtw">одним из самых знаменитых за все время</a>. Он уверен, что школа в своем сегодняшнем состоянии предназначена для того, чтобы научить нас повиноваться, а не вчитися. В книге &#8220;Найти свое призвание&#8221; (Finding Your Element), он рассказывает о том, что можно сделать уже сейчас, пока всю систему образования мы не можем изменить.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/finding-your-element/">«Знайти своє визнання» Кен Робінсон.</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Золоті правила» Наполеона Хілла.</title>
		<link>/uk/golden-rules/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Особистий розвиток]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/golden-rules/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/golden-rules/"></p>
<p><strong>Книга в одному реченні</strong>: поради та лайфхаки про те, как улучшить жизнь и изменить главное — свое мышление.</p>
<p>Наполен Хілл - один із перших проповідників ідеї саморозвитку. Його книги досі лідирують у рейтингах, незважаючи на те, что опубликованы в 20-30х годах. Он не верил, что человеку нужно родиться под удачной звездой, чтобы стать успешным в жизни. Целеустремленность и усердная работа — вот что нужно.</p>
<p>Главная идея Хилла — исправить мышление. Негативные мысли, ненависть к себе и животный страх — не лучшие попутчики на пути к успеху. Исправив мысли, ты можешь развить необходимые навыки и полезные привычки, которые направят энергию в нужное русло.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/golden-rules/">«Золоті правила» Наполеона Хілла.</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>60 захоплень, на які варто звернути увагу</title>
		<link>/uk/passions/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 18:08:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особистий розвиток]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/10/04/passions/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/passions/"></p>
<p>Здається, що всі навколо чимось захоплені і тільки я херней страждаю, нездатний визначитися з тим, что же мне нравится.</p>
<p><strong>можливо, я просто ще не знайшов <a href="/passion-in-life/">справа свого життя</a>. Я все ще продовжую запитувати себе, яка моя місія на Землі. Але в той же час, у меня такое количество интересов, что я не знаю на чем сконцентрироваться.</strong></p>
<p>Если тебе знакомо, то как минимум утешься в том, що ти не один. Долгие годы я страдал от страха, что проживу бесцельную жизнь и буду сожалеть, что так ничего и не сделал, что наполнило бы меня. Я надеялся, что однажды найду увлечение, которое захватит всего меня.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/passions/">60 захоплень, на які варто звернути увагу</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
