<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Стоїцизм Єгор Нагель-Зісер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/stoicism/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Sat, 19 серп 2023 19:37:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Стоїцизм Єгор Нагель-Зісер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Це правда?, що стоїки пригнічують свої емоції та почуття?</title>
		<link>/uk/pravda-li-chto-stoiki-podavlyayut-svoi-emoczii-i-chuvstva/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 серп 2023 11:03:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм ЧАЗА]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10673-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pravda-li-chto-stoiki-podavlyayut-svoi-emoczii-i-chuvstva/"></p>
<p>Слово &quot;pathos&quot; грецькою мовою часто перекладається як &quot;емоція&quot;, але це слово не означає все, що означає слово “емоція”. Стоїки вважали багато емоцій pathoi, включаючи всі емоції, можуть змусити людину діяти не за своєю совісті та найкращим переконанням або іншим чином порушити її життя. </p>
<p>(Примеры в Цицерона <a href="https://www.gutenberg.org/files/29247/29247-h/29247-h.html#page192"><em>On Ends</em> 3.35 (кінець книги 3, гл. 10)</a>, Епіктета <a href="https://en.wikisource.org/wiki/Epictetus,_the_Discourses_as_reported_by_Arrian,_the_Manual,_and_Fragments/Book_3/Chapter_2"><em>Discourse 3.2</em></a>, Диогена <a href="https://www.gutenberg.org/files/57342/57342-h/57342-h.htm#Page_299"><em>Lives and Opinions</em> 7.110-114 (книга 8, гл. 63-64)</a>). Однак є безліч інших почуттів, які людина вважала б емоціями, які стоїк не вважав би pathos, и которые стоики либо одобряли, либо рекомендовали относиться к ним безразлично. Даже в случае pathos они не говорили о подавлении, а скорее о лечении и профилактике.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pravda-li-chto-stoiki-podavlyayut-svoi-emoczii-i-chuvstva/">Це правда?, що стоїки пригнічують свої емоції та почуття?</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Сучасний стоїцизм: Відмінності від класичного вчення та його актуальність у сучасному світі</title>
		<link>/uk/sovremennyj-stoiczizm-otlichiya-ot-klassicheskogo-ucheniya-i-ego-aktualnost-v-sovremennom-mire/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 серп 2023 19:59:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10664-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/sovremennyj-stoiczizm-otlichiya-ot-klassicheskogo-ucheniya-i-ego-aktualnost-v-sovremennom-mire/"></p>
<p>Стоїцизм – це філософія, яка сталася у стародавньому світі, але її принципи та практики продовжують надихати багатьох та у сучасному світі. Мета цієї статті – дослідити відмінності та подібності між класичним стоїцизмом та його сучасними інтерпретаціями, а также определить актуальность стоицизма для современного человека.</p>
<p>Стоїцизм вважається однією з ключових філософських шкіл давнини, мала значний вплив на розвиток західної думки. У той час як класичний стоїцизм акцентував увагу на принципах, пов'язаних з чеснотою, стійкістю та самоконтролем, современное понимание этой философии подверглось множеству изменений. Исследование этих изменений позволит нам понять, как древние идеи адаптировались к нашему быстро меняющемуся миру.</p>
<p>С течением времени философские учения нередко подвергаются изменениям и доработкам, адаптируясь к культурным, социальным и научным реалиям разных эпох.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/sovremennyj-stoiczizm-otlichiya-ot-klassicheskogo-ucheniya-i-ego-aktualnost-v-sovremennom-mire/">Сучасний стоїцизм: Відмінності від класичного вчення та його актуальність у сучасному світі</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Стоїцизм та ставлення до змін у житті: Прийняття, Адаптація та Життєва Мудрість</title>
		<link>/uk/stoiczizm-i-otnoshenie-k-izmeneniyam-v-zhizni-prinyatie-adaptacziya-i-zhiznennaya-mudrost/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 06 серп 2023 09:56:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10640-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/stoiczizm-i-otnoshenie-k-izmeneniyam-v-zhizni-prinyatie-adaptacziya-i-zhiznennaya-mudrost/"></p>
<p>Життя безперервно підносить нам непередбачувані повороти та зміни, подібно до хвиль, переплітається на безкрайньому океані. Від несподіваних подій та змін ніхто не застрахований, і то, як ми реагуємо на них, визначає наше особисте благополуччя та психологічну стійкість. У цій сучасній епосі швидкого розвитку та постійних переміщень, ми часто опиняємося на роздоріжжі, где принимать решения и адаптироваться к новым обстоятельствам становится необходимостью.</p>
<p>Вони, хто звернув свій погляд до давньої філософської системи стоїцизму, виявили в ній незламний опорний камінь у взаємодії з неминучими змінами життя. Стоїцизм є унікальною філософською школою, которая призывает нас встречать переменные лица жизни с умиротворением.</p>
<h2 class="wp-block-heading">Основні засади стоїцизму</h2>
<p>Стоїцизм &#8211; це давня філософська школа, возникшая в Афинах в III веке до н.э.,&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/stoiczizm-i-otnoshenie-k-izmeneniyam-v-zhizni-prinyatie-adaptacziya-i-zhiznennaya-mudrost/">Стоїцизм та ставлення до змін у житті: Прийняття, Адаптація та Життєва Мудрість</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Мистецтво стоїчого ведення щоденника</title>
		<link>/uk/iskusstvo-stoicheskogo-vedeniya-dnevnika/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 15 лип 2023 08:34:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10637-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/iskusstvo-stoicheskogo-vedeniya-dnevnika/"></p>
<p>Один із ключових аспектів стоїчної філософії &#8211; ведення щоденника. Стоїки стверджували, что запись своих мыслей и переживаний помогает развивать ясность мышления и становиться лучше.</p>
<p>Протягом багатьох століть стоїки дотримувалися практики ведення щоденника. Вони записували свої думки, почуття, спостереження та роздуми. Это помогало им получить более глубокое понимание себя и окружающего мира.</p>
<p>Стоїчне ведення щоденника відрізняється від звичайного. Стоїки не просто фіксували свої думки та почуття, але й здійснювали над ними роздуми, анализировали и старались найти в них смысл.</p>
<p>Ведення щоденника є потужним інструментом саморозвитку. Воно допомагає стати більш усвідомленим, мудрою та щасливою людиною. Якщо ви хочете почати вести щоденник, ось кілька порад:</p>
<ul>
<li>Начните с простых записей.</li>
</ul>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/iskusstvo-stoicheskogo-vedeniya-dnevnika/">Мистецтво стоїчого ведення щоденника</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Стоїцизм та кохання. Як стоїцизм може бути корисним у сучасному світі. Ч.5</title>
		<link>/uk/stoiczizm-i-lyubov-kak-stoiczizm-mozhet-byt-polezen-v-sovremennom-mire-ch-5/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 черв 2022 06:56:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[любов, кохання]]></category>
		<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10550-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/stoiczizm-i-lyubov-kak-stoiczizm-mozhet-byt-polezen-v-sovremennom-mire-ch-5/"></p>
<p>Щоб почати говорити про кохання, розглянемо 2 уривка з Роздумів Марка Аврелія:</p>
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>Зранку говорити собі наперед: зустрінуся з суєтним, з невдячним, зухвалим, з трикстером, з жадібним, негромадським. Все це сталося з ними через незнання добра і зла. А я побачив у природі добра, що воно чудове, а в природі зла, що воно ганебне, а ще в природі грішника, що він споріднений мені - не по крові та насінню, а причетністю до розуму та божественного наділу. І що ні від кого з них не можу зазнати шкоди — адже в ганебне ніхто мене не вкидає, а на родинного не можу ж я сердитися чи триматися осторонь нього, раз ми народилися для спільної справи, як ноги та руки, як вії, как верхний ряд зубов и ряд нижний.</p>
</blockquote>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/stoiczizm-i-lyubov-kak-stoiczizm-mozhet-byt-polezen-v-sovremennom-mire-ch-5/">Стоїцизм та кохання. Як стоїцизм може бути корисним у сучасному світі. Ч.5</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Як справлятися з проблемами. Як стоїцизм може бути корисним у сучасному світі. Ч.4</title>
		<link>/uk/kak-spravlyatsya-s-problemami-kak-stoiczizm-mozhet-byt-polezen-v-sovremennom-mire-ch-4/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 22 травень 2022 17:52:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10533-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-spravlyatsya-s-problemami-kak-stoiczizm-mozhet-byt-polezen-v-sovremennom-mire-ch-4/"></p>
<p>Погані події приходять незалежно від наших бажань. Це частина життя. Навіть якщо ми підготовлені учні Епіктет і ставимося до проблем просто як до чогось, що знаходиться поза нашим контролем, це не означає, що ми автоматично буде відпускати весь біль, яку приносять проблеми. Так, ми можемо повністю приймати неминучість того, що відбувається, чи то хвороба чи війна, но это само по себе не изменит мое отношение к болезни или войне как к чему-то действительно плохому.</p>
<p>Поміркуйте хвилину над уривком:</p>
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>Будь подобен скале, про яку постійно розбиваються хвилі, але яка стоїть непохитно. В той час як пінячі води заспокоюються навколо неї. Не говори: «Яке нещастя, що це сталося зі мною!»</p>
</blockquote>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/kak-spravlyatsya-s-problemami-kak-stoiczizm-mozhet-byt-polezen-v-sovremennom-mire-ch-4/">Як справлятися з проблемами. Як стоїцизм може бути корисним у сучасному світі. Ч.4</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Навчіться бачити те, що відбувається таким, яке воно є</title>
		<link>/uk/nauchites-videt-proishodyashhee-takim-kakoe-ono-est/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 14 травень 2022 16:22:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10520-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/nauchites-videt-proishodyashhee-takim-kakoe-ono-est/"></p>
<p>Обставини не складаються так, щоб відповідати нашим очікуванням. Події відбуваються так, як відбуваються. Люди поводяться так, як є. Прийміть те, что вы получаете как должное и избавьтесь от иллюзий.</p>
<p>Розплющте очі: Побачте речі такими, які вони є насправді, і тим самим позбавте себе від хибних уподобань та болю, якої можна уникнути.</p>
<p>Подумайте про все, що вас тішить &#8212; о людях, яких любите, і про речі, якими дорожите. Але пам'ятайте, що вони мають свій власний характер, свої прагнення, якості, стану, і навіть строк служби, все те, що зовсім не залежить від того, как мы их воспринимаем.</p>
<p>Як вправу подумайте про незначні речі, к которым вы привязаны.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/nauchites-videt-proishodyashhee-takim-kakoe-ono-est/">Навчіться бачити те, що відбувається таким, яке воно є</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Проблема з емоціями. Як стоїцизм може бути корисним у сучасному світі. Ч.3.</title>
		<link>/uk/problema-s-emocziyami/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 травень 2022 13:03:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10514-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/problema-s-emocziyami/"></p>
<p>Енхірідіон Епіктета записав його учень Арріан. Він каже, що Епіктет мав одну зустріч із чоловіком, який питає, що він може зробити зі своїм братом, який розсердився на нього. Епіктет, як правило, відповідає: «Нічого; ти нічого не можеш з цим вдіяти». Ми не можемо контролювати емоції інших людей, тому що вони відносяться до категорії речей, які від нас не залежать. Єдина людина, який може щось зробити з гнівом брата, &#8212; це сам брат. Але Епіктет і ці твердження не залишають це просто так; він каже, що гнів брата &#8212; це його власна справа, що важливо &#8212; це те, как человек реагирует на гнев брата.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/problema-s-emocziyami/">Проблема з емоціями. Як стоїцизм може бути корисним у сучасному світі. Розділ 3.</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ти ще не знав життя, щоб боятися смерті» Сенека. Лист LXXVII</title>
		<link>/uk/ty-eshhe-ne-znal-zhizn-chtoby-boyatsya-smerti-seneka-pismo-lxxvii/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 травень 2022 06:05:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[щоденник стоїка]]></category>
		<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10507-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/ty-eshhe-ne-znal-zhizn-chtoby-boyatsya-smerti-seneka-pismo-lxxvii/"></p>
<p>Чому ж ти боїшся смерті?</p>
<p>Чому думаєш про неї, як про щось жахливе, ніби якщо вона станеться, то ти щось втратиш?</p>
<p>Хіба є в тебе щось досить ґрунтовне, що б утримувало тебе від смерті? Адже ти перепробував усі насолоди, які могли б змусити тебе зволікати. Але жодне з них тобі не нове, усім у житті ти вже пересидився. Завдяки своїй забезпеченій, спокійного та мирного життя, тобі вже не залишилося нічого незвіданого. </p>
<p>Чого ж ще тобі може бути шкода?</p>
<p>Друзів та батьківщини? Але хіба ти цінуєш їх хоча б настільки, щоб заради них пізніше повечеряти?</p>
<p>Може тобі шкода рідних і сім'ю?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/ty-eshhe-ne-znal-zhizn-chtoby-boyatsya-smerti-seneka-pismo-lxxvii/">Ти ще не знав життя, щоб боятися смерті» Сенека. Лист LXXVII</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Про силу жити і про те, як варто думати. Епіктет, Бесіди, Книга 1, 1</title>
		<link>/uk/epiktet-besedy-kniga-1-1/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 16 квітень 2022 12:16:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10490-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/epiktet-besedy-kniga-1-1/"></p>
<p>— Чим слід керуватися?</p>
<p>— Та чим іншим, як не знанням, що моє і що не моє, що в моїй можливості і що не в моїй можливості? Якщо я маю померти, так хіба обов'язково водночас і скаржитися? Якщо я маю перебувати в полоні, так невже разом з тим і тужити? Якщо мене виганяють, то хіба хтось заважає мені разом із тим і сміятися, не сумувати духом, продовжувати жити та добиватися нового? </p>
<p>- Розкажи секрети! — кажуть мені.</p>
<p>- Я відмовляюся, потому что это зависит от меня и мне решать.</p>
<p>— Але я посаджу тебе в кайданки!</p>
<p>- Що ти говориш, інший?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/epiktet-besedy-kniga-1-1/">Про силу жити і про те, як варто думати. Епіктет, Бесіди, Книга 1, 1</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
