<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Улучшение жизни Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/self-improvement/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Thu, 19 серп 2021 10:11:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Улучшение жизни Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Свобода бути ніким</title>
		<link>/uk/svoboda-byt-nikem/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 серп 2021 10:10:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особиста філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9970-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/svoboda-byt-nikem/"></p>
<p>Простий спосіб знайти спокій - це задовольнятися тим, що ви ніхто. Усі хочуть бути кимось, досягти чогось, стати краще в чомусь. Адже не дарма є образа: Ти ніхто і ніщо!»</p>
<p>Насправді, бути ніким — це свобода.</p>
<p>Коли ви ніхто, більше немає необхідності справляти на когось враження, поводитися так, щоб подобатися людям. Адже ви вже змирилися з тим, что вы никто.</p>
<p>Коли ви хтось, ви дуже обмежені. Значення робить вас психологічно залежним від інших людей. Щоб бути кимось, люди також повинні визнати вас кимось. Важливість потрібно підтримувати. Але коли ви ніхто, ви не намагаєтеся комусь подобатися, вы становитесь безграничным к мнениям.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/svoboda-byt-nikem/">Свобода бути ніким</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Будьте обережні з інформацією, яку поглинаєте. Хибні факти створюють неправдиву реальність.</title>
		<link>/uk/budte-ostorozhny-s-informacziej/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 серп 2021 12:42:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Медитація]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/budte-ostorozhny-s-informacziej/"></p>
<p>Наш мозок як губка для інформації та ідей. Ми автоматично поглинаємо практично будь-які знання та інформацію, яка трапляється на дорозі, на певну кількість часу. Наш мозок має обмежену кількість блоків пам'яті, але все довкола нас бомбардує нас інформацією. Ми не тільки отримуємо її, але й жадаємо її. Інформація та знання - це наркотик для мозку. Це дуже допомогло нам на ранніх стадіях еволюційного розвитку, коли було мало джерел інформації і нам потрібно було поглинати та запам'ятовувати все можливе, щоб підготуватися до виживання. Але в сучасному світі, коли інформація всюди, ця тяга призводить до того, що ми вже не можемо не поглинати, хотя уже и не нужно.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/budte-ostorozhny-s-informacziej/">Будьте обережні з інформацією, яку поглинаєте. Ложные факты создают ложную реальность.</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Протиотрута від розчарування: Марк Аврелій про це, як зберігати душевну рівновагу та емоційну незворушність</title>
		<link>/uk/antidote-to-frustration/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 лип 2021 18:05:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9894-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/antidote-to-frustration/"></p>
<p>Більшість наших розумових, емоційних та духовних страждань відбувається через зіткнення очікувань та реальності. Обтрушуючись від пилу серед уламків, побиті та обурені, ми завдаємо собі ще більше болю, обурюючись тим, як реальність наважилася не скластися так, як ми того хотіли.</p>
<p>Рішення не в тому, щоб підкорити всесвіт нашій волі, як би нам цього не хотілося. Рішення в тому, щоб відкалібрувати наші очікування - засіб, яке може здатися надто прагматичним, щоб бути в межах досяжності, когда эмоции горят.</p>
<p>Уолт Вітмен зрозумів це, коли, уражений паралітичним інсультом, замислився, що ж робить життя вартим того, щоб жити і вирішив: «Знизь свої бажання і втихомири смаки, приділи увагу тому, що здається поганим, и дневному свету и небу».&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/antidote-to-frustration/">Протиотрута від розчарування: Марк Аврелій про це, як зберігати душевну рівновагу та емоційну незворушність</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Путівник по «ні»: від чого варто відмовитися і стати щасливішим</title>
		<link>/uk/putevoditel-po-net/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 березень 2020 21:38:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4127-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/putevoditel-po-net/"></p>
<p>Я завжди хотів бути щасливим. А хто ні? Мені 30 і вся більша частина світу на карантині. Я сиджу вдома і розмірковую. Здається, починаю розуміти, що щастя не в тому, що я роблю, а в тому, що я <em>не роблю</em>. В 2020 хочу спробувати говорити «ні» частіше, щоб сконцентруватися на тому, що важливо і дбати про тих, кого люблю. </p>
<p>У цю статтю-список я додаю все, чому говоритиму «ні». Не все підійде вам і це цілком нормально. Деякі пункти, швидше за все, вам здадуться дрібницями, так що сміливо можете їх замінити своїми. </p>
<h3 class="wp-block-heading">Зміст</h3>
<div class="wp-block-group">
<div class="wp-block-group__inner-container is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow">
<p><strong>Особистість</strong></p>
<ol>
<li>Прокрастинація</li>
<li>Негативна розмова із собою</li>
<li>Перфекціонізм</li>
<li>Виправдання</li>
<li>Порівнювати себе з іншими</li>
</ol>
<p><strong>Здоров'я</strong></p>
<ol>
<li>Їжа без поживних речовин</li>
<li>Кнопка &quot;відкласти&quot; на бідильнику</li>
<li>Лягати спати після опівночі</li>
<li>Втикати в екран перед сном</li>
</ol>
<p><strong>Продуктивність</strong></p>
<ol>
<li>Читати книги/статті, які не подобаються</li>
<li>Закінчувати марні завдання, тому що почав</li>
<li>Миритися з тими, хто відволікає</li>
<li>Відповідати на повідомлення відразу</li>
<li>Робити те, що можна делегувати</li>
<li>Занадто довгі збори</li>
</ol>
<p><strong>Стосунки</strong></p>
<ol>
<li>Соціальні мережі</li>
<li>Вони, хто тільки бере</li>
<li>Слухати скарги про інших людей</li>
<li>Вони, хто завжди каже «ні»</li>
</ol>
<p><strong>Робочий баланс</strong></p>
<ol>
<li>Безлад у плануванні</li>
<li>Погані клієнти</li>
<li>Займатися особистими справами на роботі</li>
<li>Займатися робочими справами вдома</li>
<li>Невдалий бізнес партнер/колега</li>
</ol>
<p><strong>Оточення</strong></p>
<ol>
<li>Засмічувати своє житло</li>
<li>Токсичні люди</li>
<li>Більшість часу проводити з не тими людьми</li>
<li>Неякісні умови для сну</li>
</ol>
<p><strong>інше</strong></p>
<ol>
<li>Чекання будь-чого без явної причини</li>
<li>Порівнювати яблука з апельсинами</li>
<li>Смартфон</li>
</ol>
</div>
</div>
<figure class="wp-block-image alignwide size-full"><img decoding="async" fetchpriority="high" width="2865" height="1505" src="/wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni.png" alt="" class="wp-image-4207" srcset="/wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni.png 2865w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-300x158.png 300w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-1024x538.png 1024w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-768x403.png 768w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-1536x807.png 1536w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-2048x1076.png 2048w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-1200x630.png 1200w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-1980x1040.png 1980w" sizes="(max-width: 2865px) 100vw, 2865px" /></figure>
<h2 class="wp-block-heading">Особистість</h2>
<h4 class="wp-block-heading"><strong>1.</strong></h4>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/putevoditel-po-net/">Путівник по «ні»: від чого варто відмовитися і стати щасливішим</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&quot;Сила моменту зараз&quot; Екхарт Толле - Основні ідеї</title>
		<link>/uk/sila-momenta-sejchas-erkhart-tolle/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 березень 2020 07:24:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<category><![CDATA[філософія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3406-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/sila-momenta-sejchas-erkhart-tolle/"></p>
<p>«Сила сьогодення» – це духовне керівництво, яке допоможе відкрити справжнє розуміння життя, звільнитися від болю та знайти глибокий внутрішній світ. На даний момент, ми реагуємо з глибини свідомості та текемо з легкістю та радістю по життю, не застревая в темное прошлое и не переселяясь в неизвестное будущее. Таким чином, мы можем исполнять свою внешнюю миссию, в то время, когда внутренний мир уравновешен и силен. В цілому, это книга об осознанности, духовном просвещении и силе настоящего момента. </p>
<p>Сила настоящего момента — одна из редких книг, которую я хочу перечитывать снова и снова. Она действительно гениальна и полезна для людей, як я, с гиперактивным умом, который никогда не отключается.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/sila-momenta-sejchas-erkhart-tolle/">&quot;Сила моменту зараз&quot; Екхарт Толле - Основні ідеї</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Менше – це більше</title>
		<link>/uk/menshe-eto-bolshe/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Dec 2019 12:27:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1092-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/menshe-eto-bolshe/"></p>
<p>Багато років тому я познайомився з підходом Less is more у програмуванні та, на жаль, застосовував його лише у програмуванні. Сьогодні вранці, сидячи на кухні за чашкою кави, я усвідомив глибину. </p>
<p>У сучасному світі всі прагнуть робити, брати більше, отримувати більше. Я в цьому плані нічим не відрізняюсь. Звичний хід моїх думок виглядає як ментальна проституція: <br /> - ПРО, я хочу прочитати цю книгу. А ця точно мені допоможе. І ця книга обов'язково надихне. <br /> - Їй, ця стаття допоможе впоратися з цим. Хм, не допомогло. Тогда вот эта точно поможет.<br /> - Так, я хочу бути дизайнером, психологом, цирульник, музикантом, розробником, менеджером, бізнесменом, писателем.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/menshe-eto-bolshe/">Менше – це більше</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Як знайти справу всього життя, коли немає часу, сил та ідей</title>
		<link>/uk/passion-in-life/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особистий розвиток]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/passion-in-life/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/passion-in-life/"></p>
<p>Ты просыпаешься утром от самого противного в мире звука будильника.</p>
<p>тьфу!</p>
<p>Підриваєшся, хапаєш телефон і натискаєш на кнопку &#8220;відкласти&#8221;. Все что ты хочешь — продолжить спать.</p>
<p>Як тільки засинаєш, будильник опять звенит. Прошло всего 10-15 минут.</p>
<p>Это продолжается всего несколько раз, а ты уже опаздал. Встаешь с херовым настроением, абсолютно неготов к новому дню.</p>
<p><strong>Представь себе другой сценарий.</strong></p>
<p>Время вставать. Как обычно, звенит будильник. Выскакиваешь с кровати не потому, что опаздал, а потому что рад дню. Ты рад сделать зарядку, рад выйти засветло на улицу, рад делать то, что действительно хочешь делать&#8230;</p>
<p>Можешь подумать, что это нереально или что ты слишком ленивый для такой жизни.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/passion-in-life/">Як знайти справу всього життя, коли немає часу, сил та ідей</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Клуб 5 ранку» Робін Шарма - Саммарі</title>
		<link>/uk/the-5am-club/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивність]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/the-5am-club/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/the-5am-club/"></p>
<p><strong>Суть книги в одному реченні</strong>: Практичні поради для тих, хто вирішив вставати в 5 утра и использовать свой день по максимуму.</p>
<p>Якось жив мільйонер, который достиг вершины своих результатов в профессии и личном развитии. Он точно оставил наследие в этом мире, о чем многие мечтают. Но секрет своего успеха он приписывал не таланту или команде, не количеству времени, которое посвятил работе и даже не упорству или настойчивости. Он утверждал, что всем обязан тому, как начинает свой день в 5 часов утра. Последовательные действия, которые вошли в привычку, помогают поддерживать целеустремленность, физического состояние и мотивируют поддерживать высокую планку на протяжении дня.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/the-5am-club/">«Клуб 5 ранку» Робін Шарма - Саммарі</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Фреймворк реакцію проблеми</title>
		<link>/uk/frieimvork-rieshieniia-probliem/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/frieimvork-rieshieniia-probliem/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/frieimvork-rieshieniia-probliem/"></p>
<p>Навряд чи комусь подобається отримувати негативні новини. Залежно від рівня негативності, можна зіпсувати день, а то и месяц жизни.</p>
<p>Уяви собі ситуацію, що тебе звільняють. На зборах керівник каже, що ти нікчемний співробітник, завдав збитків фірмі, втратив довіру, нічого не вмієш, так і взагалі, тебе тут не люблять і тому ти звільнений. Что-то в этих фразах явно преувеличено, но в целом ты сам воспринимаешь это так: ты уволен, а значит ты ничтожество во всем — от профессиональных качеств, до личных.</p>
<p>Замість того, чтобы гнобить себя, только увеличивая негативность и давление, предлагаю 3 возможных реакции на проблемы.</p>
<ol>
<li>Решить, зависит ли твоя жизнь или жизнь других от этой проблемы?</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/frieimvork-rieshieniia-probliem/">Фреймворк реакцію проблеми</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Уникай того, що злить</title>
		<link>/uk/izbegaj-togo-cto-zlit/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гнів]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/izbegaj-togo-cto-zlit/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/izbegaj-togo-cto-zlit/"></p>
<p>Здається, що раніше людину відволікало і лякало значно менше, чим зараз. Не соціальний працівник, ні газет, ні телебачення. Меньше информации — меньше страхов.</p>
<p>Уяви жителів Афін. Слабкий урожай зернових, конфлікт зі Спартою, ураган потопил торговые корабли. Сколько времени нужно, чтобы эта информация достигла ушей тех, хто <em>не</em> интересуется новостями? Скорее всего много.</p>
<p>Но даже в те времена стоики практиковали &#8220;намеренное игнорирование&#8221;, ведь негатива вокруг хватало. Публилий Сир, римский поэт, высказал практику так:</p>
<blockquote>
<p>Уникай того, что тебя злит.</p>
</blockquote>
<p>Простіше кажучи, отключись от того, что провоцирует. Если новости вызывают гнев, зачем смотреть? Если жизнь брата злит, почему бы не перестать беспокоиться о нем и не следить за каждым его шагом?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/izbegaj-togo-cto-zlit/">Уникай того, що злить</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
