<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Thu, 31 Aug 2023 05:52:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>16 признаков человека, который обладает социальным интеллектом</title>
		<link>/16-priznakov-cheloveka-kotoryj-obladaet-soczialnym-intellektom/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 05:52:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Интеллект]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10792</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/16-priznakov-cheloveka-kotoryj-obladaet-soczialnym-intellektom/"></p>
<p>Хотя вы можете и не знать, что делает человека социально развитым, вы, вероятно, сталкивались с тем видом социальной неуклюжести, который оставляет вас с чувством раздраженности и неловкости.</p>
<p>Манеры являются частью социального интеллекта. Однако похоже, традиционная &#8220;учтивость&#8221; начинает терять свою привлекательность &#8212; может показаться, что вы размываете свою личность в пользу более подходящего поведения. Хотя мы хотим иметь возможность общаться с людьми способом, взаимно комфортным для обеих сторон, нам не следует жертвовать подлинным выражением в угоду вежливому кивку или любезной улыбке. Эти два аспекта не являются взаимоисключающими.</p>
<p>Люди, обладающие социальным интеллектом, мыслят и ведут себя таким образом, что часто выходят за рамки того, что приемлемо в данный момент времени.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/16-priznakov-cheloveka-kotoryj-obladaet-soczialnym-intellektom/">16 признаков человека, который обладает социальным интеллектом</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как написать книгу</title>
		<link>/kak-napisat-knigu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Aug 2023 16:48:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Писательство]]></category>
		<category><![CDATA[Цитаты]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10777</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-napisat-knigu/"></p>
<p>Вы можете написать книгу о чем угодно. Например, о фруктах. На первой странице может быть банан, на второй — апельсин, на третьей — вишни, и так далее. Если вы еще не умеете писать, тогда можете просто нарисовать. В таком случае, книга будет специально для тех, кто еще не умеет читать.</p>
<p>Или вы можете написать книгу для тех, кто умеет читать только одно слово. Можете нарисовать коня на на первой странице и написать ПРИВЕТ, на второ странице — ведмедя и написать ПРИВЕТ, на третьей — котенка и написать ПРИВЕТ, на четвертой странице может быть обезъянка и опять ПРИВЕТ, и так далее, сколько вы хотите.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kak-napisat-knigu/">Как написать книгу</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Правда ли, что стоики подавляют свои эмоции и чувства?</title>
		<link>/pravda-li-chto-stoiki-podavlyayut-svoi-emoczii-i-chuvstva/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Aug 2023 11:03:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоицизм ЧАВо]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10673</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pravda-li-chto-stoiki-podavlyayut-svoi-emoczii-i-chuvstva/"></p>
<p>Слово “pathos” на греческом языке часто переводится как “эмоция”, но это слово не обозначает все, что обозначает слово “эмоция”. Стоики считали многие эмоции pathoi, включая все эмоции, могут заставить человека действовать не по своей совести и лучшему убеждению или иным образом нарушить его жизнь. </p>
<p>(Примеры в Цицерона <a href="https://www.gutenberg.org/files/29247/29247-h/29247-h.html#page192"><em>On Ends</em> 3.35 (end of book 3, ch. 10)</a>, Эпиктета <a href="https://en.wikisource.org/wiki/Epictetus,_the_Discourses_as_reported_by_Arrian,_the_Manual,_and_Fragments/Book_3/Chapter_2"><em>Discourse 3.2</em></a>, Диогена <a href="https://www.gutenberg.org/files/57342/57342-h/57342-h.htm#Page_299"><em>Lives and Opinions</em> 7.110-114 (book 8, ch. 63-64)</a>). Однако есть множество других чувств, которые человек считал бы эмоциями, которые стоик не считал бы pathos, и которые стоики либо одобряли, либо рекомендовали относиться к ним безразлично. Даже в случае pathos они не говорили о подавлении, а скорее о лечении и профилактике.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pravda-li-chto-stoiki-podavlyayut-svoi-emoczii-i-chuvstva/">Правда ли, что стоики подавляют свои эмоции и чувства?</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Современный стоицизм: Отличия от классического учения и его актуальность в современном мире</title>
		<link>/sovremennyj-stoiczizm-otlichiya-ot-klassicheskogo-ucheniya-i-ego-aktualnost-v-sovremennom-mire/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Aug 2023 19:59:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоицизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10664</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/sovremennyj-stoiczizm-otlichiya-ot-klassicheskogo-ucheniya-i-ego-aktualnost-v-sovremennom-mire/"></p>
<p>Стоицизм – это философия, которая произошла в древнем мире, но её принципы и практики продолжают вдохновлять многих и в современном мире. Цель данной статьи – исследовать различия и сходства между классическим стоицизмом и его современными интерпретациями, а также определить актуальность стоицизма для современного человека.</p>
<p>Стоицизм считается одной из ключевых философских школ древности, имевшей значительное влияние на развитие западной мысли. В то время как классический стоицизм акцентировал внимание на принципах, связанных с добродетелью, стойкостью и самоконтролем, современное понимание этой философии подверглось множеству изменений. Исследование этих изменений позволит нам понять, как древние идеи адаптировались к нашему быстро меняющемуся миру.</p>
<p>С течением времени философские учения нередко подвергаются изменениям и доработкам, адаптируясь к культурным, социальным и научным реалиям разных эпох.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/sovremennyj-stoiczizm-otlichiya-ot-klassicheskogo-ucheniya-i-ego-aktualnost-v-sovremennom-mire/">Современный стоицизм: Отличия от классического учения и его актуальность в современном мире</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Стоицизм и отношение к изменениям в жизни: Принятие, Адаптация и Жизненная Мудрость</title>
		<link>/stoiczizm-i-otnoshenie-k-izmeneniyam-v-zhizni-prinyatie-adaptacziya-i-zhiznennaya-mudrost/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 06 Aug 2023 09:56:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоицизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10640</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/stoiczizm-i-otnoshenie-k-izmeneniyam-v-zhizni-prinyatie-adaptacziya-i-zhiznennaya-mudrost/"></p>
<p>Жизнь непрерывно преподносит нам непредсказуемые повороты и изменения, подобно волнам, переплетающимся на бескрайнем океане. От неожиданных событий и перемен никто не застрахован, и то, как мы реагируем на них, определяет наше личное благополучие и психологическую устойчивость. В этой современной эпохе быстрого развития и постоянных перемещений, мы часто оказываемся на распутье, где принимать решения и адаптироваться к новым обстоятельствам становится необходимостью.</p>
<p>Те, кто обратил свой взор к древней философской системе стоицизма, обнаружили в ней несокрушимый опорный камень во взаимодействии с неизбежными изменениями жизни. Стоицизм представляет собой уникальную философскую школу, которая призывает нас встречать переменные лица жизни с умиротворением.</p>
<h2 class="wp-block-heading">Основные принципы стоицизма</h2>
<p>Стоицизм &#8211; это древняя философская школа, возникшая в Афинах в III веке до н.э.,&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/stoiczizm-i-otnoshenie-k-izmeneniyam-v-zhizni-prinyatie-adaptacziya-i-zhiznennaya-mudrost/">Стоицизм и отношение к изменениям в жизни: Принятие, Адаптация и Жизненная Мудрость</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Искусство стоического ведения дневника</title>
		<link>/iskusstvo-stoicheskogo-vedeniya-dnevnika/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 15 Jul 2023 08:34:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоицизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10637</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/iskusstvo-stoicheskogo-vedeniya-dnevnika/"></p>
<p>Один из ключевых аспектов стоической философии &#8211; ведение дневника. Стоики утверждали, что запись своих мыслей и переживаний помогает развивать ясность мышления и становиться лучше.</p>
<p>В течение многих веков стоики придерживались практики ведения дневника. Они записывали свои мысли, чувства, наблюдения и размышления. Это помогало им получить более глубокое понимание себя и окружающего мира.</p>
<p>Стоическое ведение дневника отличается от обычного. Стоики не просто фиксировали свои мысли и чувства, но и осуществляли над ними размышления, анализировали и старались найти в них смысл.</p>
<p>Ведение дневника является мощным инструментом саморазвития. Оно помогает стать более осознанным, мудрым и счастливым человеком. Если вы хотите начать вести дневник, вот несколько советов:</p>
<ul>
<li>Начните с простых записей.</li>
</ul>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/iskusstvo-stoicheskogo-vedeniya-dnevnika/">Искусство стоического ведения дневника</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Стоицизм и любовь. Как стоицизм может быть полезен в современном мире. Ч.5</title>
		<link>/stoiczizm-i-lyubov-kak-stoiczizm-mozhet-byt-polezen-v-sovremennom-mire-ch-5/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 15 Jun 2022 06:56:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[любовь]]></category>
		<category><![CDATA[Стоицизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10550</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/stoiczizm-i-lyubov-kak-stoiczizm-mozhet-byt-polezen-v-sovremennom-mire-ch-5/"></p>
<p>Чтобы начать говорить о любви, рассмотрим 2 отрывка из Размышлений Марка Аврелия:</p>
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>С утра говорить себе наперед: встречусь с суетным, с неблагодарным, дерзким, с хитрецом, с алчным, необщественным. Все это произошло с ними по неведению добра и зла. А я усмотрел в природе добра, что оно прекрасно, а в природе зла, что оно постыдно, а ещё в природе погрешающего, что он родствен мне — не по крови и семени, а причастностью к разуму и божественному наделу. И что ни от кого из них не могу я потерпеть вреда — ведь в постыдное никто меня не ввергает, а на родственного не могу же я сердиться или держаться в стороне от него, раз мы родились для общего дела, как ноги и руки, как ресницы, как верхний ряд зубов и ряд нижний.</p>
</blockquote>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/stoiczizm-i-lyubov-kak-stoiczizm-mozhet-byt-polezen-v-sovremennom-mire-ch-5/">Стоицизм и любовь. Как стоицизм может быть полезен в современном мире. Ч.5</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Создайте собственное мерило</title>
		<link>/ne-verte-voshishheniyu-drugih/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 May 2022 10:45:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[дневник стоика]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10538</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/ne-verte-voshishheniyu-drugih/"></p>
<p>Никогда не доверяйте восхищению других. В нем нет силы. Личные заслуги не можно получить из внешних источников. Вашу ценность невозможно найти в том, с кем вас ассоциируют или как к вам относятся. Факт жизни, что люди, даже самые любящие, с вами могут не соглашаться, не понимать и даже противостоять вам. Так повзрослейте! Кому какое дело до того, что думают о вас другие люди!</p>
<p>Если хочется, создавайте собственные заслуги.</p>
<p>Личные заслуги не приходят от ассоциаций с великими людьми. Лично я не получу никакой собственной ценности, если буду ассоциировать себя с Сенекой или Эпиктетом. </p>
<p>Вам поручена собственная работа. Приступайте к ней прямо сейчас, делайте все, что в ваших силах, и не обращайте внимания на то, кто за вами наблюдает.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/ne-verte-voshishheniyu-drugih/">Создайте собственное мерило</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как справляться с проблемами. Как стоицизм может быть полезен в современном мире. Ч.4</title>
		<link>/kak-spravlyatsya-s-problemami-kak-stoiczizm-mozhet-byt-polezen-v-sovremennom-mire-ch-4/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 22 May 2022 17:52:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоицизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10533</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-spravlyatsya-s-problemami-kak-stoiczizm-mozhet-byt-polezen-v-sovremennom-mire-ch-4/"></p>
<p>Плохие события приходят вне зависимости от наших желаний. Это часть жизни. Даже если мы подготовленные ученики Эпиктета и относимся к проблемам просто как к чему-то, что находится вне нашего контроля, это не значит, что мы автоматически будет отпускать всю боль, которую приносят проблемы. Да, мы можем полностью принимать неизбежность происходящего, будь-то болезнь или война, но это само по себе не изменит мое отношение к болезни или войне как к чему-то действительно плохому.</p>
<p>Поразмышляйте минуту над отрывком:</p>
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>Будь подобен скале, о которую постоянно разбиваются волны, но которая стоит непоколебимо. В то время как пенящиеся воды успокаиваются вокруг нее. Не говори: «Какое несчастье, что это случилось со мной!»</p>
</blockquote>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/kak-spravlyatsya-s-problemami-kak-stoiczizm-mozhet-byt-polezen-v-sovremennom-mire-ch-4/">Как справляться с проблемами. Как стоицизм может быть полезен в современном мире. Ч.4</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Берегите то, что у вас есть и будьте довольны</title>
		<link>/beregite-to-chto-u-vas-est/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 May 2022 16:46:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[выбор]]></category>
		<category><![CDATA[дневник стоика]]></category>
		<category><![CDATA[желания]]></category>
		<category><![CDATA[ожидания]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10528</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/beregite-to-chto-u-vas-est/"></p>
<p>У нас действительно ничего нельзя отнять. Потому что согласно стоикам, нам нечего терять. Внутреннее спокойствие начинается тогда, когда мы перестаем говорить о чем-то: «Я потерял это и то», а вместо этого говорим: «Я имел это и то, но оно вернулось туда, откуда пришло». </p>
<p>Смерть близкого? Этот человек вернулся туда, откуда пришел. </p>
<p>У вас отняли имущество и собственность? Они тоже возвращаются туда, откуда пришли.</p>
<p>Возможно, вы расстроены, потому что у вас забрали прежнюю жизнь? Но почему вас должно волновать, что она вернулась туда, откуда пришла к вам ранее? </p>
<p>Возможно, такой взгляд слишком тяжелый для тех, кто находится в состоянии скорби и горечи от потери.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/beregite-to-chto-u-vas-est/">Берегите то, что у вас есть и будьте довольны</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
