<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Філософія Єгор Нагель-Зісер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/philosophy/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Fri, 26 Nov 2021 17:50:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Філософія Єгор Нагель-Зісер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Важливість прагнення усвідомленого життя</title>
		<link>/uk/vazhnost-stremleniya-k-osoznannoj-zhizni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Nov 2021 17:50:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<category><![CDATA[Особиста філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10138-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vazhnost-stremleniya-k-osoznannoj-zhizni/"></p>
<p>Останні кілька років стало дуже популярним говорити про усвідомленість та пошук сенсу. Причому подається це як прагнення до завершеності, повноті особистості та повноті життя. Складається враження, що можна досягти такого стану, коли всі очікування до оточення, здобутків та своєї особи — виконані, і тоді людина досягає цього заповітного стану усвідомленості.</p>
<p>Але чи це так? Чи не завжди хочеться чогось ще, незалежно, чого вже досяг? </p>
<p>Але спершу, хочу поділитися з вами ідеєю про завершеність. У мене є нормальна за всіма мірками робота. Я одружений і маю доньку. Я багато подорожував та навіть зараз ми часто їздимо. Мы можем купить жилье и работаем в этом направлении.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vazhnost-stremleniya-k-osoznannoj-zhizni/">Важливість прагнення усвідомленого життя</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Свобода бути ніким</title>
		<link>/uk/svoboda-byt-nikem/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 серп 2021 10:10:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особиста філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9970-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/svoboda-byt-nikem/"></p>
<p>Простий спосіб знайти спокій - це задовольнятися тим, що ви ніхто. Усі хочуть бути кимось, досягти чогось, стати краще в чомусь. Адже не дарма є образа: Ти ніхто і ніщо!»</p>
<p>Насправді, бути ніким — це свобода.</p>
<p>Коли ви ніхто, більше немає необхідності справляти на когось враження, поводитися так, щоб подобатися людям. Адже ви вже змирилися з тим, что вы никто.</p>
<p>Коли ви хтось, ви дуже обмежені. Значення робить вас психологічно залежним від інших людей. Щоб бути кимось, люди також повинні визнати вас кимось. Важливість потрібно підтримувати. Але коли ви ніхто, ви не намагаєтеся комусь подобатися, вы становитесь безграничным к мнениям.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/svoboda-byt-nikem/">Свобода бути ніким</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Роздуми про самотність</title>
		<link>/uk/razmyshleniya-ob-odinochestve/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 черв 2021 12:54:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Самотність]]></category>
		<category><![CDATA[філософія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9679-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/razmyshleniya-ob-odinochestve/"></p>
<p>Люди — соціальні істоти за своєю природою, і нам досить складно переживати екстремальні випадки ізоляції.. Якщо насильно перебувати на самоті занадто довго, то починаються різні психічні збої, які можуть призвести до божевілля та глибокого розпачу. Поодинокий висновок і посилання в пустельні місця - використовувалися з незапам'ятних часів як покарання. Люди давно зрозуміли, насколько глубоко страх изоляции течет в наших жилах.</p>
<p>Але зараз страх самотності не обмежується такими крайніми формами. Багато хто боїться залишатися на самоті протягом навіть одного дня. Десь читав, що близько 50% власників мобільних телефонів відчувають неприємні відчуття та тривогу, коли телефон не поруч, разрядился или находится вне зоны покрытия сети.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/razmyshleniya-ob-odinochestve/">Роздуми про самотність</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Всі ці люди</title>
		<link>/uk/vse-eti-lyudi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 06 черв 2021 08:35:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особиста філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9536-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vse-eti-lyudi/"></p>
<p>Найгірше, що ми знаємо про інших людей — це те, що ми від них залежимо. Їхні дії впливають на наше життя. Це стосується не лише тих, кого ми обираємо, людей, які нам подобаються, але й усіх інших: ідіотів.<br />
Це все ті, хто стоїть перед нами у черзі, хто не вміє нормально керувати авто, кто смотрит дебильные программы по телевизору, кто громко разговаривает в публичных местах, і ті, чьи дети заражают наших детей вирусами в садике и учат их матюкаться. Все те, кто голосует за неправильные партии, дает взятки, и кричит кромче всех.<br />
Они так же влияют на нашу жизнь. Каждую секунду.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vse-eti-lyudi/">Всі ці люди</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Усе, що я дізнався (Написано Нікем, Який був усім)</title>
		<link>/uk/vse-chto-ya-uznal-napisano-nikem-kotoryj-byl-vsem/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 черв 2021 14:57:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особиста філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[Цитати]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9534-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vse-chto-ya-uznal-napisano-nikem-kotoryj-byl-vsem/"></p>
<p>Легко сумувати за життя, якої не живеш. Легко мріяти про те, як би було, якби вибрав інші хобі або сказав би так у якийсь момент у минулому. Легко хотіти працювати старанніше, любити більше, розумніше розпоряджатися своїми грошима, бути популярнішим, поїхати до Австралії, або більше займатися йогою. </p>
<p>Легко нудьгувати за друзями, яких у ніколи не було, по роботі, яку не робив, по подружжю, на яких не одружився, та по дітях, яких не вирощував. Неважко подивитися себе через призму життя інших людей і бажати стати всіма різними калейдоскопічними версіями себе, якими люди хотіли б вас бачити. Легко жалкувати і продовжувати жалкувати до нескінченності, пока не истечет время жизни.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vse-chto-ya-uznal-napisano-nikem-kotoryj-byl-vsem/">Усе, що я дізнався (Написано Нікем, Який був усім)</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Прості факти життя, про які я хотів би дізнатися раніше</title>
		<link>/uk/prostye-fakty-zhizni-o-kotoryh-ya-hotel-by-uznat-ranshe/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 черв 2021 21:10:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<category><![CDATA[Особиста філософія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9526-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/prostye-fakty-zhizni-o-kotoryh-ya-hotel-by-uznat-ranshe/"></p>
<p>Проживаючи весняне загострення депресії, хочу перерахувати деякі прості, але болючі факти життя, які людям потрібно просто подолати та прийняти. На жаль, ми практично нічого не можемо з ними зробити, окрім як прийняти.</p>
<h2 class="wp-block-heading">Можна все робити правильно і все одно зазнати невдачі</h2>
<p>Так само як і можна не робити помилок і все одно програти. Це не слабкість. Это и есть жизнь.</p>
<h2 class="wp-block-heading">Ви сподобаєтеся не всім, кого зустрінете у житті</h2>
<p>До того ж люди будуть недолюблювати вас практично без жодної причини.. Також, люди іноді можуть сприймати невинні фрази як образу і використовувати їх, щоб сформувати думку про вас, даже не зная вас.</p>
<p>Мы странные существа.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/prostye-fakty-zhizni-o-kotoryh-ya-hotel-by-uznat-ranshe/">Прості факти життя, про які я хотів би дізнатися раніше</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Як вести мирне життя. 7 принципів</title>
		<link>/uk/kak-vesti-mirnuyu-zhizn-7-princzipov/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 квітень 2021 18:44:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особиста філософія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9476-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-vesti-mirnuyu-zhizn-7-princzipov/"></p>
<p>Цього року я мав багато часу, щоб подумати про життя. Я склав 7 принципів, про які згадую щоразу, коли відчуваю себе жалюгідним. Зараз хочу поділитися ними з вами:</p>
<ol>
<li>Знайте, що знаходиться під вашим контролем. Не прагнете контролювати, что неподвластно.</li>
<li>Вчиняйте так, як хотіли б, щоб чинили інші. Але не чекайте, что они будут так поступать.</li>
<li>Не засуджуйте інших. Всі мають свої причини. И все проживают жизнь как могут.</li>
<li>Не відповідайте на засудження інших. Доти, поки вони усвідомлено не завдають шкоди вам, не винні ні вони, ні ви. Так що не варто ставати винним, беря на себя ответ.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/kak-vesti-mirnuyu-zhizn-7-princzipov/">Як вести мирне життя. 7 принципів</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ні - це впевненість у своїх цінностях</title>
		<link>/uk/net-eto-uverennost-v-svoih-czennostyah/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 березень 2021 20:21:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[філософія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9440-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/net-eto-uverennost-v-svoih-czennostyah/"></p>
<p>Ні - слово з трьох букв, яке ріже як меч. Проголошення заперечення, відкидання, конфлікту. Слово, яке страшно почути, коли просимо щось важливе. Цікаво спостерігати, як це слово набуває значень залежно від контексту. «Ні» може мати значення заперечення твердження, відхилення пропозиції, заперечення факту, навіть підтвердження негативного переконання. </p>
<p>Давайте ще подумаємо про значення слова &quot;ні&quot;. Більшість людей без проблем розуміють сенс у розмові, яке приводить співрозмовника до того, щоб сказати «ні». Однак на первісному, основному рівні, «ні» &#8212; це заперечення існування. Якщо так - це підтвердження факту існування, у контексті підтвердження згоди двох людей, які, скажи так, сприймають реальність однаково і вдвох визнають, що, що, про що вони погоджуються, существует.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/net-eto-uverennost-v-svoih-czennostyah/">Ні - це впевненість у своїх цінностях</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Всьому свій час. Чому іноді краще, що ми можемо зробити - це чекати</title>
		<link>/uk/vsemu-svoe-vremya/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Січ 2021 21:47:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особиста філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Особистий розвиток]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9216-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vsemu-svoe-vremya/"></p>
<p>Сьогодні я робив тестове завдання для однієї компанії, в якому мені потрібно було дослідити цільову аудиторію. Виходячи з досвіду та переваг, я пішов у психоемоційну складову портрета. Як маркетолог, і певною мірою психолог, я вірю, що у більшості випадків людей до пошуку роботи ведуть нераціональні та нематеріальні питання, проблеми та потреби, а зовсім не більше зарплата і крутіше офіс.</p>
<p>Описуючи цільову аудиторію, я зловив себе на думці, в який тяжкий час ми зараз живемо. 100-200 років тому потреби людини були значно меншими, знав він менше, і мріяв про менше. Сьогодні ж, людина дбає про самореалізацію, успішної кар'єри, сімейних відносинах, соціальному статусі та соціальній відповідальності, екології, вплив бізнесу, этических нормах.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vsemu-svoe-vremya/">Всьому свій час. Чому іноді краще, що ми можемо зробити - це чекати</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Книга «Володар, Воїн, Маг, коханець »: висновок</title>
		<link>/uk/kniga-vlastelin-voin-mag-lyubovnik-vyvod-i-czitaty/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Dec 2020 17:44:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[маскулінність]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[філософія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8781-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kniga-vlastelin-voin-mag-lyubovnik-vyvod-i-czitaty/"></p>
<p>Якщо сьогодні подивитися на світ, можна ясно побачити, що з чоловіками щось йде не так. Чоловіча енергія воїна домонізована. Чоловіча енергія коханця зганьблена. Чоловіча енергія володаря під забороною. А енергію мага принижують егалітаризмом. Але нам потрібно знайти спосіб трансформувати енергію, а не придушувати. Ми не можемо ігнорувати чоловік просто тому, що вони не відповідає витонченим, современным вкусам и чувствам.</p>
<p>Прочитавши книгу Рода Бутройда «Воїн, маг, коханець, цар: посібник з чоловічих архетипів у 21 столітті», я відчув, що моє життя не буде колишнім. Я вже читав раніше книги про мужність, наприклад <a href="/put-muzhchin-jack-donovan/" class="ek-link">«Шлях чоловіків» Джека Донована</a> и сильно повлияла на меня и я начал искать пути прокачать свои мужские качества.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kniga-vlastelin-voin-mag-lyubovnik-vyvod-i-czitaty/">Книга «Володар, Воїн, Маг, коханець »: висновок</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
