<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Відносини Єгор Нагель-Зісер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/otnosheniya/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Mon, 10 Січ 2022 05:38:58 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Відносини Єгор Нагель-Зісер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Не працюй із близькими людьми</title>
		<link>/uk/ne-rabotai-s-blizkimi-liud-mi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 10 Січ 2022 05:38:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[щоденник стоїка]]></category>
		<category><![CDATA[Стосунки]]></category>
		<category><![CDATA[працювати]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/ne-rabotai-s-blizkimi-liud-mi/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/ne-rabotai-s-blizkimi-liud-mi/"></p>
<p>Це дуже просте правило. Ніколи, пам'ятати, ніколи не працюй з близькими. Не починай бізнес, не влаштовуй їх до себе, і не влаштовуйся сам до них. Просто не роби цього більше ніколи.</p>
<p>Ты попробовал два раза и два раза не получилось. Бог не любит троицу. На третий раз будет только еще хуже. Поэтому сделай все, чтобы такого не повторилось.</p>
<p>Не работай с друзьями и с близкими. Как бы это правильно и удобно не казалось, зрозумій, это неправильно и неудобно. Ничего хорошего из этого не выйдет.</p>
<p></a></p>
The post <a href="/ne-rabotai-s-blizkimi-liud-mi/">Не працюй із близькими людьми</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Асертивні права у стоїцизмі. Це правда?, що стоїк має все терпіти?</title>
		<link>/uk/assertivnye-prava-v-stoiczizme-pravda-li-chto-stoik-dolzhen-vsyo-terpet/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 березень 2021 13:23:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стосунки]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9397-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/assertivnye-prava-v-stoiczizme-pravda-li-chto-stoik-dolzhen-vsyo-terpet/"></p>
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>Зранку говорити собі наперед: зустрінуся з суєтним, з невдячним, зухвалим, з трикстером, з жадібним, негромадським… І що ні від кого з них не можу зазнати шкоди — адже в ганебне ніхто мене не кидає.</p>
<p><cite>Марк Аврелій, Роздуми, 2.1</cite></p></blockquote>
<p>Часто, коли я говорю про стоїцизм, люди думають, що стоїк повинен приймати все, що відбувається з холодною байдужістю. На щастя, реальний стоїцизм зовсім інший. Стоїк прагне жити врівноваженим і доброчесним життям, і йому, як і раніше, доводиться жити у відносинах з іншими. я, поки він не стане просвітленим, ему будет трудно пожать плечами и смириться с плохим поведением.</p>
<p>Виникає гарне питання про те, наскільки сильно ми повинні наполягати і як бути з тим, що нас не влаштовує?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/assertivnye-prava-v-stoiczizme-pravda-li-chto-stoik-dolzhen-vsyo-terpet/">Асертивні права у стоїцизмі. Це правда?, що стоїк має все терпіти?</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Кохання та романтика</title>
		<link>/uk/lyubov-i-romantika/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 травень 2020 19:11:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<category><![CDATA[Стосунки]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5457-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/lyubov-i-romantika/"></p>
<p>Усі вважають, що кохання – це дуже особистий і спонтанний процес. Ми чекаємо на кохання, шукаємо її, і вважаємо неможливим, щоб хтось вказував як треба любити і чому. Але насправді, є щось, що грає приховану та критичну роль у тому, як ми закохуємося та любимо.</p>
<p>Історія людства каже, що ми випробували багато різних підходів у коханні. По-різному дивилися на закоханість, почуття, секс, народження дітей, спільне життя та подружню вірність. Наше особисте кохання завжди розгортається на тлі суспільства, яке говорить, що нормально&quot;. Суспільство тонко спрямовує нас і вказує, що ми повинні відчувати, вчить, как проходить конфликты и жить вместе.</p>
<p>У любви своя история.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/lyubov-i-romantika/">Кохання та романтика</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
