<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Продуктивность Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/produktivnost/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Tue, 07 Dec 2021 19:06:31 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Продуктивность Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Метод мозкового штурму Disney: мрійник, реаліст та критик</title>
		<link>/uk/metod-mozgovogo-shturma-disney-mechtatel-realist-i-kritik/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Dec 2021 19:05:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Планування]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивність]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10147-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/metod-mozgovogo-shturma-disney-mechtatel-realist-i-kritik/"></p>
<p>Кінопродюсер та новатор Уолт Дісней вигадував та вдосконалював ідеї, розбиваючи процес на три окремі етапи. Процес складався із трьох етапів, де він виступав у різних ролях: мрійник, реаліст та уламник (або критик).</p>
<h4 class="wp-block-heading">Мрійник</h4>
<p>Ця роль призначалася для фантазій. На цьому етапі можна і потрібно генерувати найфантастичніші та абсурдні ідеї з усіх можливих. Без фільтру. Просто необроблені ідеї. Цей етап присвячений питанню «чому б і ні?»</p>
<h4 class="wp-block-heading">Реаліст</h4>
<p>Тут реаліст переглядає і переробляє ідеї мрійника на щось практичніше. Йдеться не про те, чому щось не можна зробити, а тільки про те, Як це можна зробити. Цей етап присвячений питанню «як?»</p>
<h4 class="wp-block-heading">Уламник (критик)</h4>
<p>На третьому етапі вперед виходить критика та пробиває дірки в ідеях, которые придумал мечтатель и проработал реалист.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/metod-mozgovogo-shturma-disney-mechtatel-realist-i-kritik/">Метод мозкового штурму Disney: мрійник, реаліст та критик</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Чому ми прокрастинуємо</title>
		<link>/uk/pochemu-my-prokrastiniruem/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Січ 2021 13:43:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивність]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9234-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pochemu-my-prokrastiniruem/"></p>
<p>Наш мозок створений для виживання, а не для успіху та продуктивності. За останні 100 000 років він перетворився на дуже просунуту машину, яка навчилася вирішувати проблеми. А найкраще саме одну проблему — виживати.</p>
<p>Тепер уявіть собі ситуацію, що ви хочете працювати над своїм проектом, який дасть результат через 2-3 року. Або хочете вивчити мову, на що знадобиться 1-2 року ретельного навчання. Все це мозок сприймає як непотрібні заняття, тому що він не вміє обробляти довгострокові цілі. чому не може? Просто тому, що ці наші довгострокові цілі ніяк не допомагають отримувати задоволення прямо зараз. Мозок вважає, что если хорошо сейчас = живой.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pochemu-my-prokrastiniruem/">Чому ми прокрастинуємо</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Піраміда Мінто</title>
		<link>/uk/piramida-minto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 17:28:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Навчання]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивність]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8364-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/piramida-minto/"></p>
<p>Особливості нашого мислення такі, що ми сприймаємо будь-яке повідомлення як групу ідей, з'єднаних в одне ціле. Аналізуючи нову інформацію, наш мозок розбиває її на окремі блоки (слова, фрази, пп), а потім знову групує ідеї за принципом піраміди, починаючи з вершини – головної думки – і спускаючись до основи: поясненням, аргумент, подробиці.</p>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://dl.dropboxusercontent.com/s/8bf2pxsi6phcyqr/2020-12-08_19-24-46.png?dl=0" alt=""/></figure>
</div>
<p>Наше мислення ґрунтується на образах. За допомогою образу можна поєднати велику кількість фактів у єдину структуру. Именно образы помогают понять и запомнить прочитанную информацию.</p>
<p>Коли ви пишете, подумки уявіть те, про що хочете сказати, а потім якомога точніше словесно опишіть цей образ. Тогда читатель сможет воссоздать его в своем воображении.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/piramida-minto/">Піраміда Мінто</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Продуктивність та порядок</title>
		<link>/uk/produktivnost-i-poryadok/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 17:23:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Продуктивність]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8363-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/produktivnost-i-poryadok/"></p>
<p>Как завоевать контроль над рабочим процессом:</p>
<ol>
<li>Собрать все проблемы, которые занимают внимание</li>
<li>Выяснить суть проблем и решить, какие шаги нужно предпринять</li>
<li>Организовать результаты, які</li>
<li>Рассмотреть в качестве альтернативных вариантов</li>
<li>и Создать программу действий</li>
</ol>
<p>Сбор информации:</p>
<ol>
<li>Любую собранную молекулу информации нужно выбросить из головы и поместить в систему сбора информации.</li>
<li>Нужно минимальное количество емкостей.</li>
<li>Регулярно освобождать емкости входящей информации.</li>
<li>Никогда не возвращать ничего во входящую емкость.</li>
</ol>
<p>Правильные емкости:</p>
<ol>
<li>Проекты</li>
<li>Действия в календаре</li>
<li>Справочные материалы (PKB)</li>
<li>Когда-нибудь</li>
<li>В дороге (емкость с которой можно работать в дороге)</li>
</ol>
<p>Емкости должны быть частью человека. Всегда быть под рукой.</p>
<p>Как разобраться с входящей информацией и понять, что с ней делать:</p>
<ol>
<li>зрозуміти, что это мусор, и выбросить</li>
<li>внести оставшиеся документы в необходимое место</li>
<li>упорядочить напоминания, занеся их в специальный блокнот.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/produktivnost-i-poryadok/">Продуктивність та порядок</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Клуб 5 ранку» Робін Шарма - Саммарі</title>
		<link>/uk/the-5am-club/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивність]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/the-5am-club/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/the-5am-club/"></p>
<p><strong>Суть книги в одному реченні</strong>: Практичні поради для тих, хто вирішив вставати в 5 утра и использовать свой день по максимуму.</p>
<p>Якось жив мільйонер, который достиг вершины своих результатов в профессии и личном развитии. Он точно оставил наследие в этом мире, о чем многие мечтают. Но секрет своего успеха он приписывал не таланту или команде, не количеству времени, которое посвятил работе и даже не упорству или настойчивости. Он утверждал, что всем обязан тому, как начинает свой день в 5 часов утра. Последовательные действия, которые вошли в привычку, помогают поддерживать целеустремленность, физического состояние и мотивируют поддерживать высокую планку на протяжении дня.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/the-5am-club/">«Клуб 5 ранку» Робін Шарма - Саммарі</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Як спробувати 100 частина, вчитися, кидати і не засмучуватися</title>
		<link>/uk/kak-poprobovat-100-del/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особистий розвиток]]></category>
		<category><![CDATA[Планування]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивність]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/kak-poprobovat-100-del/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-poprobovat-100-del/"></p>
<p>герой, коли не розумієш, куди рухаєшся у житті, роботі та взагалі. Чи то бізнес розвиваєш, чи то вчишся, чи то на дядька працюєш. Простіше, якщо знаєш, який бізнес розвивати чи на кого вчитися, а не мати по 100 ідей на всі напрямки життя.</p>
<p>Что же делать?</p>
<p>А вот что —</p>
<blockquote>
<p>Держи свои грязные, похотливые, загребущие руки при себе!</p>
</blockquote>
<p>Серйозно. Хватит лапать все, что попадется.</p>
<p>Детям все нужно подержать. В магазине они то и дело залипают возле прилавков. Все нужно подержать. Просто обязательство. &#160;</p>
<p>Вырастая, мы справляемся с этой манией. Точнее, она переходит в другую.</p>
<p>Черт, у меня на Гугл Диске сотни сохраненных статей и PDF, распределенные по папкам.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kak-poprobovat-100-del/">Як спробувати 100 частина, вчитися, кидати і не засмучуватися</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Міні звички - маленькі кроки щодня</title>
		<link>/uk/mini-habits/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивність]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/mini-habits/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/mini-habits/"></p>
<p>Як часто ти застосовуєш корисну пораду <em>одразу ж </em>після того, як дізнаєшся?</p>
<p>На жаль, нечасто.</p>
<p>Якщо корисні поради призводять до результатів, яких ми прагнемо, то чому вони не стають частиною життя? Чому, решая сегодня что-то делать, завтра забываем об этом?</p>
<p>Вся річ у тому, что между теорией и реальностью есть пропасть и зовут ее — способ применения знаний.</p>
<p>Доти, пока мы не начнем применять то, что узнаем, потенциальные положительные изменения от знаний останутся лишь теорией.</p>
<h2 id="-">Успех зарыт в постоянных и повторяющихся действиях</h2>
<p>Когда мы хотим стать в чем-то лучше или чему-то научиться, мы тренируемся пару раз и бросаем. Наприклад, спорт.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/mini-habits/">Міні звички - маленькі кроки щодня</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&quot;У роботу з головою&quot; Кел Ньюпорт &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/deep-work/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бізнес]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Лідерство]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивність]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/deep-work/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/deep-work/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Повне занурення у важку роботу – здатність, яку потрібно тренувати, щоб вчитися фокусуватися і досягати цілей, а не скакать с одного на другое.</p>
<p>Про Келя Ньюпорта я дізнався 2 роки тому, коли слухав подкаст <a href="https://www.artofmanliness.com/articles/art-of-manliness-podcast-78-the-myth-of-following-your-passion/">Мистецтво мужності</a>. Потом прочитал &#8220;В работу с головой&#8221; и понял, что книга стоит времени. Люди сейчас страдают от дефицита внимания – в среднем мы концентрируем внимание меньше 8 секунд, а это меньше, на что способна золотая рыбка. Полное погружение в задачу постепенно вымирает. Но не было бы книги, если бы не было решения.</p>
<p>Работа часто захватывает меня полностью, но я редко могу сконцентрироваться – прыгаю между несколькими задачами, отвечаю на вопросы и слушаю музыку.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/deep-work/">«В работу с головой» Кэл Ньюпорт – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Як зробити роботу цікавішою</title>
		<link>/uk/kak-sdielat-rabotu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 07 Січ 2019 22:03:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Продуктивність]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/01/07/kak-sdielat-rabotu/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-sdielat-rabotu/"></p>
<p>На работе бывает просто нудно. И не то чтобы делаешь нелюбимое дело, но некоторые моменты наводят такую тоску, что хочется уволиться.</p>
<p>В моем случае скука приходит когда делать нужно что-то долго, а мотивации и вдохновения не хватает. Если добавить желание сделать что-то полезное или из разряда хобби, то работа становится невыносимой.</p>
<p>Как же сделать работу разнообразной и интересной, пусть временно? Вот несколько хитростей и советов:</p>
<ol>
<li>Поставь перед собой цель завершить работу раньше срока, а освободившееся время посвяти исследованию того, что увлекает или тому, что хочется сделать. Я часто делаю работу быстрее, а потом с чистой совестью сажусь за статьи в Покете.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/kak-sdielat-rabotu/">Як зробити роботу цікавішою</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
