<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Философия Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/philosophy/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Fri, 26 Nov 2021 17:50:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Философия Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Важность стремления к осознанной жизни</title>
		<link>/vazhnost-stremleniya-k-osoznannoj-zhizni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Nov 2021 17:50:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<category><![CDATA[Личная философия]]></category>
		<category><![CDATA[Смысл]]></category>
		<category><![CDATA[Экзистенциализм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10138</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vazhnost-stremleniya-k-osoznannoj-zhizni/"></p>
<p>Последние несколько лет стало очень популярным говорить об осознанности и поиске смысла. Причем подается это как стремление к завершенности, полноте личности и полноте жизни. Складывается впечатление, что можно достичь такого состояния, когда все ожидания к окружению, достижениям и своей личности — выполнены, и тогда человек достигает этого заветного состояния осознанности.</p>
<p>Но так ли это? Не всегда ли хочется чего-то еще, вне зависимости, чего уже достиг? </p>
<p>Но сперва, хочу поделиться с вами идеей о завершенности. У меня есть нормальная по всем меркам работа. Я женат и у меня есть дочь. Я много путешествовал и даже сейчас мы часто ездим. Мы можем купить жилье и работаем в этом направлении.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vazhnost-stremleniya-k-osoznannoj-zhizni/">Важность стремления к осознанной жизни</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Свобода быть никем</title>
		<link>/svoboda-byt-nikem/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Aug 2021 10:10:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Личная философия]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<category><![CDATA[Экзистенциализм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9970</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/svoboda-byt-nikem/"></p>
<p>Простой способ обрести покой — это довольствоваться тем, что вы никто. Все хотят быть кем-то, достичь чего-то, стать лучше в чем-то. Ведь не зря есть оскорбление: «Ты никто и ничто!»</p>
<p>На самом деле быть никем — это свобода.</p>
<p>Когда вы никто, больше нет необходимости производить на кого-либо впечатление, вести себя так, чтобы нравиться людям. Ведь вы уже смирились с тем, что вы никто.</p>
<p>Когда вы кто-то, вы очень ограничены. Значимость делает вас психологически зависимым от других людей. Чтобы быть кем-то, люди также должны признать вас кем-то. Значимость нужно поддерживать. Но когда вы никто, вы не пытаетесь кому-то нравиться, вы становитесь безграничным к мнениям.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/svoboda-byt-nikem/">Свобода быть никем</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Размышления об одиночестве</title>
		<link>/razmyshleniya-ob-odinochestve/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Jun 2021 12:54:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Одиночество]]></category>
		<category><![CDATA[Философия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9679</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/razmyshleniya-ob-odinochestve/"></p>
<p>Люди — социальные существа по своей природе и нам довольно сложно переживать экстремальные случаи изоляции. Если насильно находиться в одиночестве слишком долго, то начинаются различные психические сбои, которые могут привести к сумасшествию и глубокому отчаянию. Одиночное заключение и ссылка в пустынные места — использовались с незапамятных времен как наказание. Люди давно поняли, насколько глубоко страх изоляции течет в наших жилах.</p>
<p>Но сейчас страх одиночества не ограничивается такими крайними формами. Многие боятся оставаться в одиночестве в течение даже одного дня. Где-то читал, что около 50% владельцев мобильных телефонов испытывают неприятные ощущения и тревогу, когда телефон не рядом, разрядился или находится вне зоны покрытия сети.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/razmyshleniya-ob-odinochestve/">Размышления об одиночестве</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Все эти люди</title>
		<link>/vse-eti-lyudi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 06 Jun 2021 08:35:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Личная философия]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9536</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vse-eti-lyudi/"></p>
<p>Самое худшее, что мы знаем о других людях — это то, что мы от них зависим. Их действия влияют на нашу жизнь. Это касается не только тех, кого мы выбираем, людей, которые нам нравятся, но и всех остальных: идиотов.<br />
Это все те, кто стоит перед нами в очереди, кто не умеет нормально водить авто, кто смотрит дебильные программы по телевизору, кто громко разговаривает в публичных местах, и те, чьи дети заражают наших детей вирусами в садике и учат их матюкаться. Все те, кто голосует за неправильные партии, дает взятки, и кричит кромче всех.<br />
Они так же влияют на нашу жизнь. Каждую секунду.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vse-eti-lyudi/">Все эти люди</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Все, что я узнал (Написано Никем, Который Был Всем)</title>
		<link>/vse-chto-ya-uznal-napisano-nikem-kotoryj-byl-vsem/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Jun 2021 14:57:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Личная философия]]></category>
		<category><![CDATA[Смысл]]></category>
		<category><![CDATA[Цитаты]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9534</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vse-chto-ya-uznal-napisano-nikem-kotoryj-byl-vsem/"></p>
<p>Легко грустить о жизни, которой не живешь. Легко мечтать о том, как бы было, если бы выбрал другие хобби или сказал бы «да» в какой-то момент в прошлом. Легко хотеть работать усерднее, любить больше, разумнее распоряжаться своими деньгами, быть более популярным, уехать в Австралию, или больше заниматься йогой. </p>
<p>Легко скучать по друзьям, которых у никогда не было, по работе, которую не делал, по супругам, на которых не женился, и по детям, которых не растил. Нетрудно посмотреть себя через призму жизней других людей и желать стать всеми разными калейдоскопическими версиями себя, какими люди хотели бы вас видеть. Легко сожалеть и продолжать сожалеть до бесконечности, пока не истечет время жизни.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vse-chto-ya-uznal-napisano-nikem-kotoryj-byl-vsem/">Все, что я узнал (Написано Никем, Который Был Всем)</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Простые факты жизни, о которых я хотел бы узнать раньше</title>
		<link>/prostye-fakty-zhizni-o-kotoryh-ya-hotel-by-uznat-ranshe/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Jun 2021 21:10:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<category><![CDATA[Личная философия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9526</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/prostye-fakty-zhizni-o-kotoryh-ya-hotel-by-uznat-ranshe/"></p>
<p>Проживая весеннее обострение депрессии, хочу перечислить некоторые простые, но болезненные факты жизни, которые людям нужно просто преодолеть и принять. Увы, мы практически ничего не можем с ними сделать, кроме как принять.</p>
<h2 class="wp-block-heading">Можно все делать правильно и все равно потерпеть неудачу</h2>
<p>Равно как и можно не совершать ошибок и все равно проиграть. Это не слабость. Это и есть жизнь.</p>
<h2 class="wp-block-heading">Вы понравитесь не всем, кого встретите в жизни</h2>
<p>И вдобавок к этому люди будут недолюбливать вас практически без всякой причины. Также, люди иногда могут воспринимать безобидные фразы как оскорбление и использовать их, чтобы сформировать мнение о вам, даже не зная вас.</p>
<p>Мы странные существа.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/prostye-fakty-zhizni-o-kotoryh-ya-hotel-by-uznat-ranshe/">Простые факты жизни, о которых я хотел бы узнать раньше</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как вести мирную жизнь. 7 принципов</title>
		<link>/kak-vesti-mirnuyu-zhizn-7-princzipov/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Apr 2021 18:44:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Личная философия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9476</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-vesti-mirnuyu-zhizn-7-princzipov/"></p>
<p>В этом году у меня было много времени, чтобы подумать о жизни. Я составил 7 принципов, о которых вспоминаю каждый раз, когда чувствую себя жалким. Сейчас я хочу поделиться ими с вами:</p>
<ol>
<li>Знайте, что находится под вашим контролем. Не стремитесь контролировать, что неподвластно.</li>
<li>Поступайте так, как хотели бы, чтобы поступали другие. Но не ожидайте, что они будут так поступать.</li>
<li>Не осуждайте других. У всех есть свои причины. И все проживают жизнь как могут.</li>
<li>Не отвечайте на осуждение других. До тех пор, пока они осознанно не наносят вред вам, не виноваты ни они, ни вы. Так что не стоит становиться виновным, беря на себя ответ.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/kak-vesti-mirnuyu-zhizn-7-princzipov/">Как вести мирную жизнь. 7 принципов</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Нет» — это уверенность в своих ценностях</title>
		<link>/net-eto-uverennost-v-svoih-czennostyah/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Mar 2021 20:21:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Философия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9440</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/net-eto-uverennost-v-svoih-czennostyah/"></p>
<p>«Нет» — слово из трех букв, которое режет как меч. Провозглашение отрицания, отвержения, конфликта. Слово, которое страшно услышать, когда просим что-то важное. Интересно наблюдать, как это слово приобретает значения в зависимости от контекста. «Нет» может иметь значение отрицания утверждения, отклонения предложения, отрицания факта, даже подтверждения отрицательного убеждения. </p>
<p>Давайте еще подумаем о значении слова «нет». Большинство людей без проблем понимает смысл в разговоре, которое приводит собеседника к тому, чтобы сказать «нет». Однако на первобытном, основополагающем уровне, «нет» &#8212; это отрицание существования. Если «да» — это подтверждение факта существования, в контексте подтверждения согласия двух людей, которые, говоря «да», воспринимают реальность одинаково и вдвоем признают, что, то, о чем они соглашаются, существует.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/net-eto-uverennost-v-svoih-czennostyah/">«Нет» — это уверенность в своих ценностях</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Всему свое время. Почему иногда лучшее, что мы можем сделать — это ждать</title>
		<link>/vsemu-svoe-vremya/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Jan 2021 21:47:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Личная философия]]></category>
		<category><![CDATA[Личное развитие]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9216</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vsemu-svoe-vremya/"></p>
<p>Сегодня я делал тестовое задание для одной компании, в котором мне нужно было исследовать целевую аудиторию. Исходя из опыта и предпочтений, я ушел в психоэмоциональную составляющую портрета. Как маркетолог, и в какой-то мере психолог, я верю, что в большинстве случаев людей к поиску работы ведут нерациональные и нематериальные вопросы, проблемы и потребности, а совсем не больше зарплата и круче офис.</p>
<p>Описывая целевую аудиторию, я словил себя на мысли, в какое тяжелое время мы сейчас живем. 100-200 лет назад потребности человека были значительно меньше, знал он меньше, и мечтал о меньшем. Сегодня же, человек заботится о самореализации, успешной карьере, семейных отношениях, социальном статусе и социальной ответственности, экологии, влиянии бизнеса, этических нормах.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vsemu-svoe-vremya/">Всему свое время. Почему иногда лучшее, что мы можем сделать — это ждать</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Книга «Властелин, Воин, Маг, Любовник»: вывод</title>
		<link>/kniga-vlastelin-voin-mag-lyubovnik-vyvod-i-czitaty/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Dec 2020 17:44:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Маскулизм]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Философия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8781</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kniga-vlastelin-voin-mag-lyubovnik-vyvod-i-czitaty/"></p>
<p>Если сегодня посмотреть на мир, можно ясно увидеть, что с мужчинами что-то идет не так. Мужская энергия воина домонизирована. Мужская энергия любовника опорочена. Мужская энергия властелина под запретом. А энергию мага принижают эгалитаризмом. Но нам нужно найти способ трансформировать энергии, а не подавлять. Мы не можем игнорировать мужин просто потому, что они не соответствует  утонченным, современным вкусам и чувствам.</p>
<p>Прочитав книгу Рода Бутройда «Воин, маг, любовник, царь: руководство по мужским архетипам в 21 столетии», я почувствовал, что моя жизнь не будет прежней. Я уже читал ранее книги о мужественности, например <a href="/put-muzhchin-jack-donovan/" class="ek-link">«Путь мужчин» Джека Донована</a> и сильно повлияла на меня и я начал искать пути прокачать свои мужские качества.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kniga-vlastelin-voin-mag-lyubovnik-vyvod-i-czitaty/">Книга «Властелин, Воин, Маг, Любовник»: вывод</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
