<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Личное развитие Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/self-help/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Wed, 13 Apr 2022 11:15:07 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Личное развитие Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Самоограничение и стоицизм</title>
		<link>/samoogranichenie-i-stoiczizm/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 13 Apr 2022 11:15:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Личное развитие]]></category>
		<category><![CDATA[ограничения]]></category>
		<category><![CDATA[сравнение]]></category>
		<category><![CDATA[Стоицизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10487</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/samoogranichenie-i-stoiczizm/"></p>
<p>В стоицизме нет понятия первозданного греха, как в христианстве. Человек по своей природе не обладает чем-то плохим при своем рождение. Стоики уверены, зло или то, что мы привыкли называть &#8220;грех&#8221; &#8212; это то, что мы делаем, а не то, кем мы есть. </p>
<p>Есть хорошие стремления, и плохие. Так же как есть <a href="/chto-mozhno-kontrolirovat/" title="Что можно контролировать. Как стоицизм может быть полезен в современном мире. Ч.2.">плохие суждения и хорошие</a>. И несмотря на то, что плохие стремления, кажется, имеют больше власти над людьми и миром, человек может и должен научиться иному. В каждый момент жизни, у нас есть полная свобода выбирать, каким импульсам отдавать предпочтение. В стоической практике эта мысль заключается в самоограничении.</p>
<p>Под самоограничением, мы понимаем совсем не аскетизм, а самодисциплину.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/samoogranichenie-i-stoiczizm/">Самоограничение и стоицизм</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Всему свое время. Почему иногда лучшее, что мы можем сделать — это ждать</title>
		<link>/vsemu-svoe-vremya/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Jan 2021 21:47:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Личная философия]]></category>
		<category><![CDATA[Личное развитие]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9216</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vsemu-svoe-vremya/"></p>
<p>Сегодня я делал тестовое задание для одной компании, в котором мне нужно было исследовать целевую аудиторию. Исходя из опыта и предпочтений, я ушел в психоэмоциональную составляющую портрета. Как маркетолог, и в какой-то мере психолог, я верю, что в большинстве случаев людей к поиску работы ведут нерациональные и нематериальные вопросы, проблемы и потребности, а совсем не больше зарплата и круче офис.</p>
<p>Описывая целевую аудиторию, я словил себя на мысли, в какое тяжелое время мы сейчас живем. 100-200 лет назад потребности человека были значительно меньше, знал он меньше, и мечтал о меньшем. Сегодня же, человек заботится о самореализации, успешной карьере, семейных отношениях, социальном статусе и социальной ответственности, экологии, влиянии бизнеса, этических нормах.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vsemu-svoe-vremya/">Всему свое время. Почему иногда лучшее, что мы можем сделать — это ждать</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Пост о кукурузе</title>
		<link>/post-o-kukuruze/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Sep 2020 18:37:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Личная философия]]></category>
		<category><![CDATA[Личное развитие]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7082</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/post-o-kukuruze/"></p>
<p>Сегодня я думаю обо всех молодых с горячей кровью и светящимися глазами, которые хотят сделать что-то большое и значущее. Хотят оставить в истории след, и если быть не вторым Илоном, то хотя бы сделать продукт, о котором будут помнить. Но реальность такова, что повальное большинство этих ребят работают в непримечательных фирмах, прожигают дни за днями, и давятся ненавистью к себе.</p>
<p>Я не знаю почему, но первый момент взрослости — это 21 год. Многие ждут этого момента, потому что вот же она — взрослость. Теперь можно все. В 21 как будто пересекаешь невидемую черту и устремляешься вперед, только к лучшему и большему, только к исполнению желаний, только к успеху.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/post-o-kukuruze/">Пост о кукурузе</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Осознание важного момента</title>
		<link>/vaznjij-moment/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 May 2020 18:17:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<category><![CDATA[Личное развитие]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5486</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vaznjij-moment/"></p>
<p>Я думаю, что карантин дал мне возможность осознать один важный момент. Писал я о похожем много, да и на личных терапиях с психологом много раз работали над этим. Но, как это бывает всегда, приживается только то, что осознал и прожил сам.</p>
<p>Так вот. Истина в том, чтобы жить для себя и делать то, что хочется и можется делать. </p>
<p>По сути, у меня нет никаких других ориентиров, которым можно беспроблемно следовать, кроме меня самого. Если я буду следовать требованиям общества, то стану ксенофобом и не пойму, почему в других обществах живут по-другому и вроде бы счастливы, как и я. Если же я буду следовать требованиям родителей или другого человека, то буду удовлетворять их желания и не смогу прожить свою жизнь.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vaznjij-moment/">Осознание важного момента</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Философия стоицизма: 4 урока о самодисциплине</title>
		<link>/stocism-i-samodisciplina/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Jan 2020 21:16:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Личное развитие]]></category>
		<category><![CDATA[Стоицизм]]></category>
		<category><![CDATA[Философия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1595</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/stocism-i-samodisciplina/"></p>
<p>Стоицизм — древняя греко-римская философия. Основатели стоицизма были  разными людьми: рабы, учителя, сенаторы и императоры. Но всех их  объединяла философия и подход к жизни. Идеал любого стоика — быть  невозмутимым перед лицом любых сложностей и невзгод. Четыре добродетели  стоицизма — мудрость, справедливость, мужество и воздержанность.  Воздержанность включает в себя самоконтроль, дисциплину и скромность. </p>
<p>Я думаю, что, обретая дисциплину, все остальное становится на свои  места. Дисциплина — фундамент, которого так часто не хватает каждому из  нас. Дисциплина — это действие, способ мышления и взгляда на  происходящее — все то, что помогает человеку достичь потока и усердно  работать над тем, что ему важно.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/stocism-i-samodisciplina/">Философия стоицизма: 4 урока о самодисциплине</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как найти дело всей жизни, когда нет времени, сил и идей</title>
		<link>/passion-in-life/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Личное развитие]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/passion-in-life/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/passion-in-life/"></p>
<p>Ты просыпаешься утром от самого противного в мире звука будильника.</p>
<p>Ух!</p>
<p>Подрываешься, хватаешь телефон и нажимаешь на кнопку &#8220;отложить&#8221;. Все что ты хочешь — продолжить спать.</p>
<p>Как только засыпаешь, будильник опять звенит. Прошло всего 10-15 минут.</p>
<p>Это продолжается всего несколько раз, а ты уже опаздал. Встаешь с херовым настроением, абсолютно неготов к новому дню.</p>
<p><strong>Представь себе другой сценарий.</strong></p>
<p>Время вставать. Как обычно, звенит будильник. Выскакиваешь с кровати не потому, что опаздал, а потому что рад дню. Ты рад сделать зарядку, рад выйти засветло на улицу, рад делать то, что действительно хочешь делать&#8230;</p>
<p>Можешь подумать, что это нереально или что ты слишком ленивый для такой жизни.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/passion-in-life/">Как найти дело всей жизни, когда нет времени, сил и идей</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как попробовать 100 дел, учиться, бросать и не расстраиваться</title>
		<link>/kak-poprobovat-100-del/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Личное развитие]]></category>
		<category><![CDATA[Планирование]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивность]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/kak-poprobovat-100-del/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-poprobovat-100-del/"></p>
<p>Херово, когда не понимаешь, куда двигаешься в жизни, работе и вообще. То ли бизнес развиваешь, то ли учишься, то ли на дядю работаешь. Проще, если знаешь, какой бизнес развивать или на кого учиться, а не иметь по 100 идей на все направления жизни.</p>
<p>Что же делать?</p>
<p>А вот что —</p>
<blockquote>
<p>Держи свои грязные, похотливые, загребущие руки при себе!</p>
</blockquote>
<p>Серьезно. Хватит лапать все, что попадется.</p>
<p>Детям все нужно подержать. В магазине они то и дело залипают возле прилавков. Все нужно подержать. Просто обязательство. &#160;</p>
<p>Вырастая, мы справляемся с этой манией. Точнее, она переходит в другую.</p>
<p>Черт, у меня на Гугл Диске сотни сохраненных статей и PDF, распределенные по папкам.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kak-poprobovat-100-del/">Как попробовать 100 дел, учиться, бросать и не расстраиваться</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Найти свое признание» Кен Робинсон — Ключевые идеи</title>
		<link>/finding-your-element/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Личное развитие]]></category>
		<category><![CDATA[Обучение]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/finding-your-element/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/finding-your-element/"></p>
<p><strong>Суть в одном предложении</strong>: О том, как среди увлечений разглядеть свое призвание и найти собственное определение счастья, чтобы объединить то, что любишь с тем, что получается и прожить долгую, счастливую жизнь.</p>
<p>Кен Робинсон любит говорить о творчестве, неопределенности и огромном потенциале детей. Эти три темы составляют суть его взглядов — пришло время изменить систему образования, чтобы изменить детей, а следовательно и будущее.</p>
<p>Робинсон активно критирует школу. Его выступление на конференции TED стало <a href="https://youtu.be/jUqyd-y2Dtw">одним из самых знаменитых за все время</a>. Он уверен, что школа в своем сегодняшнем состоянии предназначена для того, чтобы научить нас повиноваться, а не учиться. В книге &#8220;Найти свое призвание&#8221; (Finding Your Element), он рассказывает о том, что можно сделать уже сейчас, пока всю систему образования мы не можем изменить.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/finding-your-element/">«Найти свое признание» Кен Робинсон — Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Золотые правила» Наполеона Хилла — Ключевые идеи</title>
		<link>/golden-rules/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Личное развитие]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/golden-rules/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/golden-rules/"></p>
<p><strong>Книга в одном предложении</strong>: советы и лайфхаки о том, как улучшить жизнь и изменить главное — свое мышление.</p>
<p>Наполен Хилл — один из первых проповедников идеи саморазвития. Его книги до сих пор лидируют в рейтингах, несмотря на то, что опубликованы в 20-30х годах. Он не верил, что человеку нужно родиться под удачной звездой, чтобы стать успешным в жизни. Целеустремленность и усердная работа — вот что нужно.</p>
<p>Главная идея Хилла — исправить мышление. Негативные мысли, ненависть к себе и животный страх — не лучшие попутчики на пути к успеху. Исправив мысли, ты можешь развить необходимые навыки и полезные привычки, которые направят энергию в нужное русло.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/golden-rules/">«Золотые правила» Наполеона Хилла — Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>60 увлечений, на которые стоит обратить внимание</title>
		<link>/passions/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Oct 2019 18:08:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Личное развитие]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/10/04/passions/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/passions/"></p>
<p>Кажется, что все вокруг чем-то увлечены и только я херней страдаю, неспособный определиться с тем, что же мне нравится.</p>
<p><strong>Возможно, я просто еще не нашел <a href="/passion-in-life/">дело своей жизни</a>. Я все еще продолжаю спрашивать себя, какая моя миссия на Земле. Но в то же время, у меня такое количество интересов, что я не знаю на чем сконцентрироваться.</strong></p>
<p>Если тебе знакомо, то как минимум утешься в том, что ты не один. Долгие годы я страдал от страха, что проживу бесцельную жизнь и буду сожалеть, что так ничего и не сделал, что наполнило бы меня. Я надеялся, что однажды найду увлечение, которое захватит всего меня.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/passions/">60 увлечений, на которые стоит обратить внимание</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
