<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Стресс Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/striess/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Tue, 22 Dec 2020 12:07:06 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Стресс Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Паніка та страх: стоїцизм vs. коронавірус</title>
		<link>/uk/panika-stoiczizm-koronavirus/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 березень 2020 19:17:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<category><![CDATA[Стрес]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3919-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/panika-stoiczizm-koronavirus/"></p>
<p>Важко зараз не піддатися паніці. </p>
<p>Сложно находить позитив.</p>
<p>Складно знаходити впевненість у чомусь, щоб не рушити головою.  </p>
<p>Справа зовсім не в тому, що кажуть – розмови тут мало мають значення. Як у «Хмарному атласі» старенька чутка все сказане пошепки і всі домисли рознесе до кожного вуха не встигнеш і оком моргнути. Дело в ответственности и осознанности.</p>
<p>Днями, заварюючи собі чай, я чув, як люди в офісі обговорювали дивовижні теорії змови. Їх же я читав на форумах у дарквебі та коментарях до статей на Нью-Йорк Таймс. Ці історії поширюються з такою силою, що їм сам коронавірус позаздрить.  </p>
<p>Я пам'ятаю, когда это все начиналось.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/panika-stoiczizm-koronavirus/">Паніка та страх: стоїцизм vs. коронавірус</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Як тіло веде рахунок» Бессел вам дер Колк - Саммарі</title>
		<link>/uk/body-keeps-score/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[Стрес]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/body-keeps-score/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/body-keeps-score/"></p>
<p><strong>Суть книги в одному реченні</strong>: про те, як психологічна травма впливає на людей і тих, хто опиняється з ними поруч, як їм допомогти впоратися із ситуацією, которая уничтожает жизнь.</p>
<p>Усі чули про те, как война коверкает жизнь военных. Жестокость или ранения, убийство других людей в сражениях или смерть сослуживцев не проходят просто так. Часто военные не могут вернуться в общество и продолжить жить как раньше. Они постоянно борются со своими воспоминаниями, становятся гиперчувствительными и чужими для себя и своих близких. Похожее происходит с теми, кто пережил любой другой травматический опыт — изнасилование, сильную агрессию, унижение, избиение.</p>
<p>Что происходит в теле и уме тех, кто пережил травму?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/body-keeps-score/">«Як тіло веде рахунок» Бессел вам дер Колк - Саммарі</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Як перестати переживати Пол МакГі - Саммарі</title>
		<link>/uk/how-not-to-worry/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[Стрес]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/how-not-to-worry/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/how-not-to-worry/"></p>
<p><strong>Суть книги в одному реченні</strong>: чіткі та прості вказівки, як впоратися з переживаннями та почати жити без стресу та тиску в грудях - зупинитися, подумать и решить.</p>
<p>Переживание все портит. Вроде бы добился повышения, а переживание захлестывает. С девушкой встречаешься, а переживаний все больше и больше. Начинаешь решать то, что беспокоит, но становится только хуже. Чем больше думаешь, тем больше переживаний. Такой себе снежный ком неприятностей.</p>
<p>Часто не получается заснуть, потому что мучаешься от мыслей, тело расслаблено, а сердце бежит марафон. Утром ситуация остается без изменений, разве что под глазами появляются мешки.</p>
<p>Рациональный мозг убеждает, что нечего себя изводить так.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/how-not-to-worry/">Як перестати переживати Пол МакГі - Саммарі</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Конфлікти, яких не можна уникати</title>
		<link>/uk/konflikty-kotorykh-nielzia-izbieghat/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 лютий 2019 17:21:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[Стрес]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/02/06/konflikty-kotorykh-nielzia-izbieghat/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/konflikty-kotorykh-nielzia-izbieghat/"></p>
<p>Ніхто не любить конфліктів. Хочеться придушити, уникнути, замереть — лишь бы не конфликтовать.</p>
<p>Проте, існують конфлікти, яких не можна уникати. Ціна за це надто висока. Наприклад, якщо не позначати особисті межі або не захищати їх, то люди вторгатимуться в особистий простір і руйнуватимуть усі, що там є.</p>
<p>Так само, носить в себе конфликт на протяжении недель — только себе во вред. Другой человек может и не знать, что у меня внутри. Тому, почему бы не поговорить напрямую? Как правило, это помогает, даже если в результате будет торнадо. По крайней мере теперь конфликт проявился во внешнюю среду, а не точит меня изнутри.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/konflikty-kotorykh-nielzia-izbieghat/">Конфлікти, яких не можна уникати</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
