<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Самотність Єгор Нагель-Зісер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/odinochestvo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Fri, 20 серп 2021 10:43:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Самотність Єгор Нагель-Зісер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Андрій Тарковський: «Вчіться бути самотніми і насолоджуватися самотністю»</title>
		<link>/uk/andrej-tarkovskij-uchites-byt-odinokimi-i-naslazhdatsya-odinochestvom/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 серп 2021 10:43:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ст]]></category>
		<category><![CDATA[Самотність]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9974-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/andrej-tarkovskij-uchites-byt-odinokimi-i-naslazhdatsya-odinochestvom/"></p>
<p>Я пам'ятаю, як уперше подивився ліричну, звивисту науково-фантастичну епопею Андрія Тарковського «Сталкер». Це було дуже давно, ще до появи смартфонів та планшетів. Мені дали пошарпаний DVD-диск і я дивився його без відволікань, тому що на моєму старенькому ПК з видутим ззаду монітором не було інтернету. Майже тригодинний фільм – з його довгими, важкими зйомками та нескінченними проміжками мовчання - це медитативна вправа, випробування на терпіння, которое иногда кажется само по себе наградой.</p>
<p>Я пам'ятаю, як у той час думав про те, наскільки корисна робота Тарковського у кращому значенні цього слова. Він вчить своїх глядачів дивитись, слухати та чекати. Цей урок найкраще проходити поодинці, як і подорож до таємничої «Зони», оскільки присутність іншого, ймовірно, спантеличеного глядача може порушити тишу, которую создает фильм.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/andrej-tarkovskij-uchites-byt-odinokimi-i-naslazhdatsya-odinochestvom/">Андрій Тарковський: «Вчіться бути самотніми і насолоджуватися самотністю»</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Роздуми про самотність</title>
		<link>/uk/razmyshleniya-ob-odinochestve/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 черв 2021 12:54:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Самотність]]></category>
		<category><![CDATA[філософія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9679-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/razmyshleniya-ob-odinochestve/"></p>
<p>Люди — соціальні істоти за своєю природою, і нам досить складно переживати екстремальні випадки ізоляції.. Якщо насильно перебувати на самоті занадто довго, то починаються різні психічні збої, які можуть призвести до божевілля та глибокого розпачу. Поодинокий висновок і посилання в пустельні місця - використовувалися з незапам'ятних часів як покарання. Люди давно зрозуміли, насколько глубоко страх изоляции течет в наших жилах.</p>
<p>Але зараз страх самотності не обмежується такими крайніми формами. Багато хто боїться залишатися на самоті протягом навіть одного дня. Десь читав, що близько 50% власників мобільних телефонів відчувають неприємні відчуття та тривогу, коли телефон не поруч, разрядился или находится вне зоны покрытия сети.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/razmyshleniya-ob-odinochestve/">Роздуми про самотність</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
