<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Мотивація Єгор Нагель-Зісер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/motivation/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Tue, 29 черв 2021 16:35:17 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Мотивація Єгор Нагель-Зісер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Що мотивує стоїка? У чому його ціль, прагнення, джерело сил?</title>
		<link>/uk/chto-motiviruet-stoika-v-chem-ego-czel-stremlenie-istochnik-sil/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 березень 2021 22:21:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9445-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/chto-motiviruet-stoika-v-chem-ego-czel-stremlenie-istochnik-sil/"></p>
<p>Якби ми могли запитати стоїка, чому він робить те, що робить, які у нього цілі, що їм рухає, що б він відповів? </p>
<p>Для мене, коротка відповідь — жити відповідно до цінностей стоїцизму, самовдосконалення, наближення до ідеалу мудреця. Стоїки визнають, що можуть контролювати лише себе, а жизнь и проблемы вне нашего контроля — это средство приблизиться к идеалу.</p>
<p>Хоча, можливо, це більше, що я взяв зі стоїцизму особисто (у мене є свої власні цінності). Бачення проблем як засоби для зростання та <a href="/shpargalka-stoica/" class="ek-link">дихотомія контролю</a> были очень полезны для меня в преодолении проблем.</p>
<p>Стародавні стоїки, швидше за все відповіли б так: «Що?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/chto-motiviruet-stoika-v-chem-ego-czel-stremlenie-istochnik-sil/">Що мотивує стоїка? У чому його ціль, прагнення, джерело сил?</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Чому «Токсичний позитив» — відстій</title>
		<link>/uk/pochemu-toksicheskij-pozitiv-otstoj/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Січ 2021 21:12:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9317-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pochemu-toksicheskij-pozitiv-otstoj/"></p>
<p>Коли успішні, заможні, та сімейні люди говорять про свій успіх, стані та сім'ях хочеться блювати. Таке відчуття, що навколо всі настільки круті, що якщо ти ні, то з тобою щось не в порядку. Но скорее все наоборот.</p>
<p>Ці «успішні та щасливі» страждають від сучасної зарази. Вони одержимі метою показувати всім довкола свою значимість. Вони повинні показувати картинку успіху та щастя — інакше, все звалиться. Я знав одного бізнесмена, який говорив, що якщо не буде надмірно позитивним, то не зможе керувати бізнесом. Это называется «токсический позитив».</p>
<p>Просту людину, як я, напихають позитивником звідусіль. Інстаграм з тегами #бізнесмолодість. Спортсмены с посланиями «тренируйся через боль».&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pochemu-toksicheskij-pozitiv-otstoj/">Чому «Токсичний позитив» — відстій</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Чому ми прокрастинуємо</title>
		<link>/uk/pochemu-my-prokrastiniruem/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Січ 2021 13:43:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивність]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9234-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pochemu-my-prokrastiniruem/"></p>
<p>Наш мозок створений для виживання, а не для успіху та продуктивності. За останні 100 000 років він перетворився на дуже просунуту машину, яка навчилася вирішувати проблеми. А найкраще саме одну проблему — виживати.</p>
<p>Тепер уявіть собі ситуацію, що ви хочете працювати над своїм проектом, який дасть результат через 2-3 року. Або хочете вивчити мову, на що знадобиться 1-2 року ретельного навчання. Все це мозок сприймає як непотрібні заняття, тому що він не вміє обробляти довгострокові цілі. чому не може? Просто тому, що ці наші довгострокові цілі ніяк не допомагають отримувати задоволення прямо зараз. Мозок вважає, что если хорошо сейчас = живой.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pochemu-my-prokrastiniruem/">Чому ми прокрастинуємо</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Путівник по «ні»: від чого варто відмовитися і стати щасливішим</title>
		<link>/uk/putevoditel-po-net/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 березень 2020 21:38:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4127-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/putevoditel-po-net/"></p>
<p>Я завжди хотів бути щасливим. А хто ні? Мені 30 і вся більша частина світу на карантині. Я сиджу вдома і розмірковую. Здається, починаю розуміти, що щастя не в тому, що я роблю, а в тому, що я <em>не роблю</em>. В 2020 хочу спробувати говорити «ні» частіше, щоб сконцентруватися на тому, що важливо і дбати про тих, кого люблю. </p>
<p>У цю статтю-список я додаю все, чому говоритиму «ні». Не все підійде вам і це цілком нормально. Деякі пункти, швидше за все, вам здадуться дрібницями, так що сміливо можете їх замінити своїми. </p>
<h3 class="wp-block-heading">Зміст</h3>
<div class="wp-block-group">
<div class="wp-block-group__inner-container is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow">
<p><strong>Особистість</strong></p>
<ol>
<li>Прокрастинація</li>
<li>Негативна розмова із собою</li>
<li>Перфекціонізм</li>
<li>Виправдання</li>
<li>Порівнювати себе з іншими</li>
</ol>
<p><strong>Здоров'я</strong></p>
<ol>
<li>Їжа без поживних речовин</li>
<li>Кнопка &quot;відкласти&quot; на бідильнику</li>
<li>Лягати спати після опівночі</li>
<li>Втикати в екран перед сном</li>
</ol>
<p><strong>Продуктивність</strong></p>
<ol>
<li>Читати книги/статті, які не подобаються</li>
<li>Закінчувати марні завдання, тому що почав</li>
<li>Миритися з тими, хто відволікає</li>
<li>Відповідати на повідомлення відразу</li>
<li>Робити те, що можна делегувати</li>
<li>Занадто довгі збори</li>
</ol>
<p><strong>Стосунки</strong></p>
<ol>
<li>Соціальні мережі</li>
<li>Вони, хто тільки бере</li>
<li>Слухати скарги про інших людей</li>
<li>Вони, хто завжди каже «ні»</li>
</ol>
<p><strong>Робочий баланс</strong></p>
<ol>
<li>Безлад у плануванні</li>
<li>Погані клієнти</li>
<li>Займатися особистими справами на роботі</li>
<li>Займатися робочими справами вдома</li>
<li>Невдалий бізнес партнер/колега</li>
</ol>
<p><strong>Оточення</strong></p>
<ol>
<li>Засмічувати своє житло</li>
<li>Токсичні люди</li>
<li>Більшість часу проводити з не тими людьми</li>
<li>Неякісні умови для сну</li>
</ol>
<p><strong>інше</strong></p>
<ol>
<li>Чекання будь-чого без явної причини</li>
<li>Порівнювати яблука з апельсинами</li>
<li>Смартфон</li>
</ol>
</div>
</div>
<figure class="wp-block-image alignwide size-full"><img decoding="async" width="2865" height="1505" src="/wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni.png" alt="" class="wp-image-4207" srcset="/wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni.png 2865w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-300x158.png 300w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-1024x538.png 1024w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-768x403.png 768w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-1536x807.png 1536w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-2048x1076.png 2048w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-1200x630.png 1200w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-1980x1040.png 1980w" sizes="(max-width: 2865px) 100vw, 2865px" /></figure>
<h2 class="wp-block-heading">Особистість</h2>
<h4 class="wp-block-heading"><strong>1.</strong></h4>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/putevoditel-po-net/">Путівник по «ні»: від чого варто відмовитися і стати щасливішим</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Уроки Икара» Сет Годин. 14 уроків</title>
		<link>/uk/uroki-ikara-set-godin-14-urokov/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 23 лютий 2020 22:11:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ст]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<category><![CDATA[Творчість]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3310-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/uroki-ikara-set-godin-14-urokov/"></p>
<p>Це книга про економічні зміни, життєвих очікуваннях,витворах мистецтва. Про те, як впоратися з ринком, що змінюється, не втратити роботу в 45, и наслаждаться своим делом.</p>
<h2>Урок 1. Новий шлях</h2>
<p>Мистецтво - це людський акт створення того, что важно для другого человека. Единственное убежище, единственный безопасный путь, это быть тем, кто делает искусство.</p>
<h2>Урок 2. Безпека</h2>
<p>Потому что намного опаснее летать слишком низко, чем слишком высоко, потому что летать низко — безопасно. Мы согласны с низкими ожиданиями и маленькими мечтами и соглашаемся на меньшее, чем способны.</p>
<h2> Урок 3. Зачем нужен творец</h2>
<p>Два столпа нового экономического общества:</p>
<ol>
<li>Создание идей, которые способны распространяться.</li>
<li>Соединение разных идей в одном.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/uroki-ikara-set-godin-14-urokov/">«Уроки Икара» Сет Годин. 14 уроків</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Як знайти справу всього життя, коли немає часу, сил та ідей</title>
		<link>/uk/passion-in-life/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особистий розвиток]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/passion-in-life/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/passion-in-life/"></p>
<p>Ты просыпаешься утром от самого противного в мире звука будильника.</p>
<p>тьфу!</p>
<p>Підриваєшся, хапаєш телефон і натискаєш на кнопку &#8220;відкласти&#8221;. Все что ты хочешь — продолжить спать.</p>
<p>Як тільки засинаєш, будильник опять звенит. Прошло всего 10-15 минут.</p>
<p>Это продолжается всего несколько раз, а ты уже опаздал. Встаешь с херовым настроением, абсолютно неготов к новому дню.</p>
<p><strong>Представь себе другой сценарий.</strong></p>
<p>Время вставать. Как обычно, звенит будильник. Выскакиваешь с кровати не потому, что опаздал, а потому что рад дню. Ты рад сделать зарядку, рад выйти засветло на улицу, рад делать то, что действительно хочешь делать&#8230;</p>
<p>Можешь подумать, что это нереально или что ты слишком ленивый для такой жизни.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/passion-in-life/">Як знайти справу всього життя, коли немає часу, сил та ідей</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Клуб 5 ранку» Робін Шарма - Саммарі</title>
		<link>/uk/the-5am-club/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивність]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/the-5am-club/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/the-5am-club/"></p>
<p><strong>Суть книги в одному реченні</strong>: Практичні поради для тих, хто вирішив вставати в 5 утра и использовать свой день по максимуму.</p>
<p>Якось жив мільйонер, который достиг вершины своих результатов в профессии и личном развитии. Он точно оставил наследие в этом мире, о чем многие мечтают. Но секрет своего успеха он приписывал не таланту или команде, не количеству времени, которое посвятил работе и даже не упорству или настойчивости. Он утверждал, что всем обязан тому, как начинает свой день в 5 часов утра. Последовательные действия, которые вошли в привычку, помогают поддерживать целеустремленность, физического состояние и мотивируют поддерживать высокую планку на протяжении дня.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/the-5am-club/">«Клуб 5 ранку» Робін Шарма - Саммарі</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Запишіть свої цілі</title>
		<link>/uk/zapisi-svoi-tzeli/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<category><![CDATA[Планування]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/zapisi-svoi-tzeli/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/zapisi-svoi-tzeli/"></p>
<p>Буває, що тільки визначився з тим, що хочеш від життя і все змінюється. Фантазії відволікають від головного. Втрачаєшся. <a href="/kak-poprobovat-100-del/">Хапаєшся за різні справи</a> и в итоге ничего не заканчиваешь.</p>
<p>Щоб таки робити, раджу ось що.</p>
<p><strong>Запиши свої цінності та цілі:</strong></p>
<ol>
<li>Яким ти хочеш бути у старості?</li>
<li>Що б ти хотів завершити у житті?</li>
<li>Як ти визначаєш &#8220;хорошую жизнь?&#8221;</li>
</ol>
<p>Зная, чего хочешь, легче определить, чего не хочешь.</p>
<p>Теперь откажись от лишнего и сосредоточься на важном.</p>
<p></a></p>
The post <a href="/zapisi-svoi-tzeli/">Запишіть свої цілі</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Навчись бути вдалим. Чому деякі люди успішніші за інших» Карла Стар &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/can-you-learn-to-be-lucky/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/can-you-learn-to-be-lucky/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/can-you-learn-to-be-lucky/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Про те, як упередження впливають на поведінку та події, які здаються незалежними, но влияют на удачу и успех.</p>
<p>Книга: Чи можна навчитися бути щасливим? Чому деякі люди, здається, перемагають частіше, ніж інші.</p>
<p>Жизнь полна случайностей. Ты случайно пошел на тот рок концерт, начал разговор с тем мужчиной и через месяц начал работать на крутой стартап. Или возможно, тебе нереально повезло, что ты села рядом с тем парнем на лекциях, который оказался мужчиной мечты.</p>
<p>В действительности же, эти кажущиеся удачные случайности полностью предсказуемы. Наприклад, общительность – влияет на работу (ты бы не попал в тот стартап, если бы стеснялся разговаривать), а проведенное время вместе влияет на близость (тот парень стал мужем не потому, что он был самым замечательным парнем во всей школе, а просто потому, что вы встретились и сидели рядом).&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/can-you-learn-to-be-lucky/">«Навчись бути вдалим. Почему некоторые люди успешнее других» Карла Стар – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Треті двері: як найуспішніші люди розпочали кар'єру» Алекс Банаян &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/third-door/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бізнес]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/third-door/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/third-door/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Про те, як звичайний 18-річний студент пробився у світову еліту та дізнався секрети успіху Білла Гейтса, Леди Гаги и Уоррена Баффетта.</p>
<p>Книга: Треті двері. The Wild Quest to Uncover How the World&#8217;s Most Successful People Launched Their Careers. Пока без перевода на русский.</p>
<p>Успех в бизнесе и жизни похож на попытку пробраться в элитный ночной клуб. Всегда есть три двери: первая – главный вход, где толкутся 99% людей. Вторая дверь – для VIP гостей – знаменитостей и миллионеров. Но есть еще одна – немногие знают, что она существует. Ты должен выйти из очереди, пробраться в задний двор, проскользнуть в приоткрытую дверь, возможно пробраться через кухню и склад.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/third-door/">«Треті двері: как самые успешные люди начали карьеру» Алекс Банаян – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
