<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Маркетинг Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/marketing/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Thu, 03 Jun 2021 12:15:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Маркетинг Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Основные мысли: Метод StoryBrand — Дональд Миллер</title>
		<link>/osnovnye-mysli-metod-storybrand-donald-miller/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Jun 2021 12:14:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9530</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/osnovnye-mysli-metod-storybrand-donald-miller/"></p>
<p>Метод StoryBrand — это руководство по превращению сайта и продукта в приключение для ваших клиентов. Дональд Миллер предлагает семь шагов к успешному рассказыванию истории о компании и как создать максимально четкое сообщение, чтобы клиенты поняли и захотели стать ее частью.</p>
<p>Последнее время я занимаюсь созданием бренда для компании. Это часто сумасшествие, но часто захватывающее и даже запутанное путешествие. Это привело меня Дональду Миллеру и видео на <a href="https://www.youtube.com/watch?v=HFergI0UOAs">YouTube</a>, в котором он объясняет, что такое история бренда и как ее создать.</p>
<p>Это лишь одна из причин, по которой мне понравилось читать книгу Миллера «Метод StoryBrand. Расскажите о своем бренде так, чтобы в него влюбились».&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/osnovnye-mysli-metod-storybrand-donald-miller/">Основные мысли: Метод StoryBrand — Дональд Миллер</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Почему маркетологи не гарантируют результат?</title>
		<link>/pochemu-marketologi-ne-garantiruyut-rezultat/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 Jul 2020 12:40:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6355</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pochemu-marketologi-ne-garantiruyut-rezultat/"></p>
<p>Почему маркетологи не гарантируют результат? Им что, слабо? Насколько же нужно быть неуверенным в своей работе, чтобы не отвечать за свою работу?</p>
<p>Ведь для этого придумали ROI? Даешь 1000 получаешь 3000.</p>
<p>Ну ладно, деньги. Давайте хотя бы:</p>
<ul>
<li>сколько конверсий я получу?</li>
<li>сколько трафика придет на сайт?</li>
</ul>
<p>Правда идеальный мир? Но эксперты гарантий не дают. Увы.</p>
<p>И в это же время, всегда есть те, кто гарантии даст. И обычно это:</p>
<ul>
<li>мошенники;</li>
<li>начинающие специалисты.</li>
</ul>
<p>Уверен, вы сталкивались с одним из типов точно, так что не будем останавливаться.</p>
<p>Итак, начало причин, почему нет гарантий:</p>
<ol>
<li>Гугл, Фейсбук и прочие платформы часто изменяют алгоритмы. Никто не знает, что будет завтра.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/pochemu-marketologi-ne-garantiruyut-rezultat/">Почему маркетологи не гарантируют результат?</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Продавать себя</title>
		<link>/prodavat-sebya/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 May 2020 13:11:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5446</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/prodavat-sebya/"></p>
<p>Чтобы удовлетворить собственное чувство достоинства, достаточно просто делать работу качественно, но на этом никогда не стоит останавливаться. Если вы запретесь в комнате и выполните самую прекрасную работу, но никому ее не покажете, тогда никто не узнает, никто не получит от нее пользы, а значит, работа была бесполезна. С таким же успехом, вы могли вообще ничего не делать. Чтобы мир мог извлечь из вашей работы пользу, а вы получили истинное удовлетворение, о вашей работе должны знать.</p>
<p>Короче говоря, вы должны продавать себя.</p>
<p>Я общаюсь с большим количеством талантливых людей, которые делают свою работу блестяще. Большинство из них не утруждают себя, чтобы поделиться с миром тем, что знают и что делают.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/prodavat-sebya/">Продавать себя</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Фейковые отзывы и доверие</title>
		<link>/fejkovye-otzyvy-i-doverie/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 May 2020 18:34:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5379</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/fejkovye-otzyvy-i-doverie/"></p>
<p>Практически все перед покупкой читают отзывы. Около половины отзывов в Google, TripAdvisor, Yandex — <a href="https://searchengineland.com/fake-reviews-problem-is-much-worse-than-people-know-333331">фейк</a>. Вопрос к бизнесу. Зачем?</p>
<p>В этой заметке я хочу говорить о постсоветском пространстве, поскольку англоязычный рынок сильно отличается в этом плане. У нас не принято оставлять отзывы, а тем более регистрироваться на сайте, чтобы оставить отзыв.</p>
<p>Единственное, что может заставить человека написать отзыв самостоятельно — это негативный опыт. Отзыв, как правило, будет очень отрицательным. Повальное большинство положительных отзывов или купили, или попросили написать за бонусы, подарки и прочие плюшки.</p>
<p>Но меня беспокоит вопрос доверия.</p>
<p>Если продолжать подрывать доверие лживыми отзывами, то чему еще остается верить и с чем сверяться?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/fejkovye-otzyvy-i-doverie/">Фейковые отзывы и доверие</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Личный бренд — это нетворкинг и то, что ты отдаешь</title>
		<link>/personal-brand-is-about-what-you-give/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/personal-brand-is-about-what-you-give/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/personal-brand-is-about-what-you-give/"></p>
<p>О личном бренде не говорил разве что Наполеон в соседнем дурдоме, но и он изрядно постарался, чтобы заслужить признание. Я считаю, что говорить о личном бренде могут не все. Главный критерий — то, что ты отдаешь.</p>
<p>Можно назваться героем и продавать очередной онлайн курс &#34;ни о чем&#34;.</p>
<p>Можно накрутить пару тысяч подписчиков в Инстаграме и жить в воображаемом мире, где ты — звезда.</p>
<p>Есть еще сотня вариантов, как приписать себе слово &#34;бренд&#34; и считать себя выше и лучше других.</p>
<p>Все это глупости. Просто потому, что если нет качественной сети знакомых, которым ты помогаешь просто так, то твой бренд — выдумка.</p>
<p>Вспомни <a href="https://www.garyvaynerchuk.com/">Гари Вайнерчука</a>, <a href="https://seths.blog/">Сета Година</a> и прочих гуру личного бренда.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/personal-brand-is-about-what-you-give/">Личный бренд — это нетворкинг и то, что ты отдаешь</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как стать T-Shaped маркетологом</title>
		<link>/t-shaped-marketer/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<category><![CDATA[Обучение]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/t-shaped-marketer/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/t-shaped-marketer/"></p>
<p>Знать все — невозможно. А работодатели требуют, чтобы маркетолог умел все. Я недавно прочитал вакансию SEO специалиста. Вместе с классическими требованиями &#34;линк билдинг, семантическое ядро, технический аудит&#34; стояли UX/UI, адаптивный дизайн, контент, брендинг, и PR.</p>
<p>Как один человек может быть экспертом в 10 разных сферах? Например этот Vineet:</p>
<figure class="kg-card kg-image-card"><img decoding="async" src="/content/images/2018/10/image.png" class="kg-image"/></figure>
<p>Ответ — никак.</p>
<p>Стать экспертом во всем попросту невозможно. Что-то знать и что-то уметь из соседних областей — святая обязанность специалиста. Но знать и уметь все, простите, нельзя.</p>
<p>Помните эффект гор, когда на каждом пике открывается пик еще выше? Так же со знаниями — чем больше узнаешь, тем дальше открываются сферы для улучшения.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/t-shaped-marketer/">Как стать T-Shaped маркетологом</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Все маркетологи лгут» Сет Годин &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/marketers-liars/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/marketers-liars/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/marketers-liars/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: Мы верим только в то, во что хотим верить – как использовать эту особенность, чтобы рассказывать истории, и продавать продукт.</p>
<p>Сет Годин признался, что использовал название «Все маркетологи лгут» (All marketers are liars) специально, чтобы привлечь внимание. Он хотел подчеркнуть главную мысль – чтобы люди приняли идею или поверили продукту, нужна история и легенда, а не просто факты и доказательства. Маркетологи стали хорошими рассказчиками историй. Они создают картинку того, как жить и чего хотеть, вызывают эмоции, которые побуждают тратить деньги. К сожалению, название книги «Маркетологи рассказывают истории» не привлекает, поэтому Сет использовал историю про ложь.</p>
<p>Люди рассказывают истории тысячелетиями.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/marketers-liars/">«Все маркетологи лгут» Сет Годин – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Crushing it» Гари Вайнерчук &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/crushing-it/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/crushing-it/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/crushing-it/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: Хватит втыкать в социальных сетях. Развивай свой бренд, создавай контент, учись и твоя жизнь не будет прежней.</p>
<p>Мир изменился. Двадцать лет назад, если ты хотел стать знаменитым, нужно было переезжать в Голливуд и отирать пороги тысяч кастингов. Если ты хотел основать компанию, нужно было идти в дорогую бизнес школу. Вести программу на ТВ – сначала окончи университет.</p>
<p>Интернет и социальные сети разрушили посредников между тобой и успехом. Чем бы ты ни занимался – успех за тобой. Топовые подкастеры получают миллионы прослушиваний каждый день. Актеры, художники, певцы и какие угодно творческие люди становятся знаменитыми через Ютуб и Инстаграм.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/crushing-it/">«Crushing it» Гари Вайнерчук – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Управление контент-маркетингом» Джо Пулицци &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/content-inc/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Контент]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/content-inc/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/content-inc/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: Контент маркетинг начинается задолго до того, как у тебя есть продукт, офис и команда маркетинга и эта книга о том, как использовать контент для успеха.</p>
<p>Совсем недавно, ты не мог получить тысячу клиентов для неизвестного бизнеса. Реклама стоила много – только большие компании или стартапы с инвестициями могли потратить кучу денег. Сейчас все что нужно – хороший автор и бесплатная платформа, где распространять истории.</p>
<p>Джо Пулицци предлагает стратегию контент маркетинга, которая состоит из 6 шагов:</p>
<ol>
<li>Найди свою нишу</li>
<li>Создай уникальный контент</li>
<li>Выбери платформу и привлеки аудиторию</li>
<li>Собирай аудиторию</li>
<li>Разнообразь платформы</li>
<li>Монетизируй</li>
</ol>
<p>Этапы выглядят непривычно. Обычно сначала нужен продукт и способ заработка, а только потом думать о контенте и аудитории.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/content-inc/">«Управление контент-маркетингом» Джо Пулицци – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«22 закона создания бренда» Лора и Эл Райс &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/22-laws-of-branding/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/22-laws-of-branding/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/22-laws-of-branding/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: Бренд должен владеть словом в сознании человека. Как только это слово связано с брендом, конкурент не создаст ассоциации сильнее.</p>
<p>Получилось 2 предложения, но это не важно. Структура этой книги не предполагает выделения каких-то основных идей – каждая глава содержит один закон. Книга небольшая, выжимать сок сложно.</p>
<p>Авторы утверждают, что единственный способ выделиться на рынке – превратить продукт или услугу в бренд. Иначе, компания будет одной из тысячи подобных с идентичным позиционированием, тоном и услугой.</p>
<p>Чтобы выделиться, следуй 22 законам бренда:</p>
<ol>
<li><strong>Закон увеличения</strong>. Сила бренда обратно пропорциональна количеству его использования в нише. Если использовать один бренд для сотни похожих продуктов, то бренд теряет свою силу и привлекательность.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/22-laws-of-branding/">«22 закона создания бренда» Лора и Эл Райс – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
