<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Мысли Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/thoughts/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Tue, 19 Oct 2021 20:05:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Мысли Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Как эффективно использовать социальные сети</title>
		<link>/kak-effektivno-ispolzovat-soczialnye-seti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Oct 2021 19:22:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<category><![CDATA[Социальные сети]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10029</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-effektivno-ispolzovat-soczialnye-seti/"></p>
<p>Сейчас можно встретиться много ненависти к социальным сетям, как будто это монстр, который заставляет людей забывать о жизни и день за днем тратить на скроллинг. Есть научная шумиха, которая бьет тревогу, что социальные сети делают вас более одиноким, нарушают психику детей и подростков. Я и сам часто плохо высказываюсь о социальных сетях и несколько раз полностью стирал свои аккаунты. В этой статье я пытаюсь найти основание улучшить свое восприятие социальных сетей и пользоваться ими в своих интересах.</p>
<p>Первая проблема, от которой не убежать — это <a href="https://www.wsj.com/articles/the-facebook-files-11631713039" class="ek-link">научные доказательства вреда.</a> Даже недавние слитые Файлы Фейсбука подтверждают это. Уловка в том, что мы должны понимать разницу между чем-то реальным и авторитетным.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kak-effektivno-ispolzovat-soczialnye-seti/">Как эффективно использовать социальные сети</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Все эти люди</title>
		<link>/vse-eti-lyudi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 06 Jun 2021 08:35:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Личная философия]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9536</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vse-eti-lyudi/"></p>
<p>Самое худшее, что мы знаем о других людях — это то, что мы от них зависим. Их действия влияют на нашу жизнь. Это касается не только тех, кого мы выбираем, людей, которые нам нравятся, но и всех остальных: идиотов.<br />
Это все те, кто стоит перед нами в очереди, кто не умеет нормально водить авто, кто смотрит дебильные программы по телевизору, кто громко разговаривает в публичных местах, и те, чьи дети заражают наших детей вирусами в садике и учат их матюкаться. Все те, кто голосует за неправильные партии, дает взятки, и кричит кромче всех.<br />
Они так же влияют на нашу жизнь. Каждую секунду.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vse-eti-lyudi/">Все эти люди</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Всему свое время. Почему иногда лучшее, что мы можем сделать — это ждать</title>
		<link>/vsemu-svoe-vremya/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Jan 2021 21:47:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Личная философия]]></category>
		<category><![CDATA[Личное развитие]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9216</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vsemu-svoe-vremya/"></p>
<p>Сегодня я делал тестовое задание для одной компании, в котором мне нужно было исследовать целевую аудиторию. Исходя из опыта и предпочтений, я ушел в психоэмоциональную составляющую портрета. Как маркетолог, и в какой-то мере психолог, я верю, что в большинстве случаев людей к поиску работы ведут нерациональные и нематериальные вопросы, проблемы и потребности, а совсем не больше зарплата и круче офис.</p>
<p>Описывая целевую аудиторию, я словил себя на мысли, в какое тяжелое время мы сейчас живем. 100-200 лет назад потребности человека были значительно меньше, знал он меньше, и мечтал о меньшем. Сегодня же, человек заботится о самореализации, успешной карьере, семейных отношениях, социальном статусе и социальной ответственности, экологии, влиянии бизнеса, этических нормах.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vsemu-svoe-vremya/">Всему свое время. Почему иногда лучшее, что мы можем сделать — это ждать</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Лицемерие успешных и обман продуктивности</title>
		<link>/liczemerie-uspeshnyh-i-obman-produktivnosti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Dec 2020 16:44:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8518</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/liczemerie-uspeshnyh-i-obman-produktivnosti/"></p>
<p>Медиа заставляют нас смотреть на успешных людей как на образцы для подражания. Сегодня я прочитал 2 статьи (о Тиме Феррисе и Тони Шей), в которых я нашел подтверждение своим убеждениям. Известные и успешные, которые всегда на передовой продуктивности и лайфхаков счастливой жизни и побеждающего бизнеса, в своем большинстве — лжецы и лицемеры.  </p>
<p>Возьмем пример <a href="https://www.inc.com/jeff-haden/tim-ferriss-is-no-longer-living-tim-ferriss-lifestyle-neither-should-you.html" class="ek-link broken_link">Тима Ферриса</a>. Культовый человек в личной продуктивности и оптимизации, создавший такие движения как «4-х часовая рабочая неделя», «тело за 4 часа», «инструменты титанов» и «племя менторов», вдруг отказывается от своих же принципов как только этому попадается возможность. </p>
<p>Должен сказать, что я никогда не особо был в восторге от Ферриса и подобных ему (Тони Роббинс, Брайан Трейси, Пинтосевич).&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/liczemerie-uspeshnyh-i-obman-produktivnosti/">Лицемерие успешных и обман продуктивности</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Осознание важного момента</title>
		<link>/vaznjij-moment/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 May 2020 18:17:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<category><![CDATA[Личное развитие]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5486</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vaznjij-moment/"></p>
<p>Я думаю, что карантин дал мне возможность осознать один важный момент. Писал я о похожем много, да и на личных терапиях с психологом много раз работали над этим. Но, как это бывает всегда, приживается только то, что осознал и прожил сам.</p>
<p>Так вот. Истина в том, чтобы жить для себя и делать то, что хочется и можется делать. </p>
<p>По сути, у меня нет никаких других ориентиров, которым можно беспроблемно следовать, кроме меня самого. Если я буду следовать требованиям общества, то стану ксенофобом и не пойму, почему в других обществах живут по-другому и вроде бы счастливы, как и я. Если же я буду следовать требованиям родителей или другого человека, то буду удовлетворять их желания и не смогу прожить свою жизнь.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vaznjij-moment/">Осознание важного момента</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Любовь и романтика</title>
		<link>/lyubov-i-romantika/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 May 2020 19:11:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<category><![CDATA[Отношения]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5457</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/lyubov-i-romantika/"></p>
<p>Все считают, что любовь — это очень личный и спонтанный процесс. Мы ждем любви, ищем ее, и считаем невозможным, чтобы кто-то указывал как нужно любить и почему. Но на самом деле, есть нечто, что играет скрытую и критическую роль в том, как мы влюбляемся и любим.</p>
<p>История человечества говорит, что мы испробовали много разных подходов в любви. По-разному смотрели на влюбленность, чувства, секс, рождение детей, совместную жизнь и супружескую верность. Наша личная любовь всегда разворачивается на фоне общества, которое говорит, что «нормально». Общество тонко направляет нас и указывает, что мы должны чувствовать, учит, как проходить конфликты и жить вместе.</p>
<p>У любви своя история.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/lyubov-i-romantika/">Любовь и романтика</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Не все люди слышат свой голос в голове и это нормально</title>
		<link>/golos-v-golove/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Feb 2020 21:25:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1977</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/golos-v-golove/"></p>
<p>Интересный факт: некоторые люди слышат внутренний разговор, а не которые нет. Также, некоторые люди мыслят предложениями, которые они &#8220;слышат&#8221;, а другие мыслят несловесными абстрактными формами, которые им сознательно приходится вербализировать. И большинство людей не в курсе о существовании другого типа.  </p>
<p>Все началось с этого популярного твита:</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p lang="en" dir="ltr">Fun fact: some people have an internal narrative and some don&#39;t</p>
<p>As in, some people&#39;s thoughts are like sentences they &#34;hear&#34;, and some people just have abstract non-verbal thoughts, and have to consciously verbalize them</p>
<p>And most people aren&#39;t aware of the other type of person</p>
<p>&#8212; Kyle 🌱 (@KylePlantEmoji) <a href="https://twitter.com/KylePlantEmoji/status/1221713792913965061?ref_src=twsrc%5Etfw">January 27, 2020</a></p></blockquote>
<p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script> </p>
<p>Мой день сразу же получил статус потерянного.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/golos-v-golove/">Не все люди слышат свой голос в голове и это нормально</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Нет места для пустоты и покоя</title>
		<link>/net-mesta-dlya-pustoty-i-pokoya/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Jan 2020 19:54:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1679</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/net-mesta-dlya-pustoty-i-pokoya/"></p>
<p>Я наблюдаю горячку в умах людей. Они стремятся заполнить всё вокруг чем угодно. Заполнить задачами календари, наполнить мыслями головы, наполнить список знакомств, заполнить комнаты в домах, наполнить деньгами кошелек&#8230; Они готовы тратить время на поиски дел, лишь чтобы заполнить его и не прикоснуться к пустоте.</p>
<p>Нет места для пустоты. Кажется, что мы боимся и бежим от нее. Пустота кажется слишком сложной и непонятной. «Что же делать, если нет плана? Чем заполнять вечер, если ничего нет?»</p>
<p>У нас нет места для пустоты, настоящего «ничего». Многие говорят, что устали от постоянного потока мыслей в голове, но они больше боятся пустоты. «Лучше пусть голова будет занята, чем я встречусь с пустотой» — слышу каждый раз.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/net-mesta-dlya-pustoty-i-pokoya/">Нет места для пустоты и покоя</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Меньше — это больше</title>
		<link>/menshe-eto-bolshe/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Dec 2019 12:27:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1092</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/menshe-eto-bolshe/"></p>
<p>Много лет назад я познакомился с подходом Less is more в программировании и, к сожалению, применял его только в программировании. Сегодня утром, сидя на кухне за чашкой кофе, я осознал глубину. </p>
<p>В современном мире все стремятся делать, брать больше, получать больше. Я в этом плане ничем не отличаюсь. Привычный ход моих мыслей выглядит как ментальная проституция: <br /> — О, я хочу прочитать эту книгу. А эта точно мне поможет. И эта книга обязательно вдохновит. <br /> — Ага, эта статья поможет справиться с этим. Хм, не помогла. Тогда вот эта точно поможет.<br /> — Да, я хочу быть дизайнером, психологом, барбером, музыкантом, разработчиком, менеджером, бизнесменом, писателем.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/menshe-eto-bolshe/">Меньше — это больше</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Короткая заметка о следующем десятилетии</title>
		<link>/korotkaya-zametka-o-sleduyushhem-desyatiletii/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 20:02:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1079</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/korotkaya-zametka-o-sleduyushhem-desyatiletii/"></p>
<p>Никогда не понимал смысла в новогодних обещаниях. Во-первых, люди отказываются от своих намерений к 11 января. Во-вторых, обещать себе делать или не делать что-то на протяжении одного года — слишком маленькое обязательство в разрезе всей жизни. Даже если новая привычка будет хорошим началом бросить курить, перестать есть сахар или меньше времени тратить на социальные сети, я думаю, что Новый год — не лучшая пора для подобных занятий. </p>
<p>И все же, через несколько дней мы с головой окунемся в новое десятилетие. Сейчас размышляю, что будет для меня важным в ближайшие 10 лет (по крайней мере в том, <a href="/cto-mozes-controlirovat/">что я могу контролировать</a>).&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/korotkaya-zametka-o-sleduyushhem-desyatiletii/">Короткая заметка о следующем десятилетии</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
