<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Стоицизм ЧАВо Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/stoicism/stoic-faq/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Sat, 19 Aug 2023 19:37:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Стоицизм ЧАВо Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Правда ли, что стоики подавляют свои эмоции и чувства?</title>
		<link>/pravda-li-chto-stoiki-podavlyayut-svoi-emoczii-i-chuvstva/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Aug 2023 11:03:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоицизм ЧАВо]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10673</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pravda-li-chto-stoiki-podavlyayut-svoi-emoczii-i-chuvstva/"></p>
<p>Слово “pathos” на греческом языке часто переводится как “эмоция”, но это слово не обозначает все, что обозначает слово “эмоция”. Стоики считали многие эмоции pathoi, включая все эмоции, могут заставить человека действовать не по своей совести и лучшему убеждению или иным образом нарушить его жизнь. </p>
<p>(Примеры в Цицерона <a href="https://www.gutenberg.org/files/29247/29247-h/29247-h.html#page192"><em>On Ends</em> 3.35 (end of book 3, ch. 10)</a>, Эпиктета <a href="https://en.wikisource.org/wiki/Epictetus,_the_Discourses_as_reported_by_Arrian,_the_Manual,_and_Fragments/Book_3/Chapter_2"><em>Discourse 3.2</em></a>, Диогена <a href="https://www.gutenberg.org/files/57342/57342-h/57342-h.htm#Page_299"><em>Lives and Opinions</em> 7.110-114 (book 8, ch. 63-64)</a>). Однако есть множество других чувств, которые человек считал бы эмоциями, которые стоик не считал бы pathos, и которые стоики либо одобряли, либо рекомендовали относиться к ним безразлично. Даже в случае pathos они не говорили о подавлении, а скорее о лечении и профилактике.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pravda-li-chto-stoiki-podavlyayut-svoi-emoczii-i-chuvstva/">Правда ли, что стоики подавляют свои эмоции и чувства?</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Что такое «предпочтительное» и «непредпочтительное» безразличное?</title>
		<link>/chto-takoe-predpochtitelnoe-i-nepredpochtitelnoe-bezrazlichnoe/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Nov 2021 20:15:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоицизм ЧАВо]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10057</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/chto-takoe-predpochtitelnoe-i-nepredpochtitelnoe-bezrazlichnoe/"></p>
<p>Стоики верят, что вещи, события, люди и вообще все в мире само по себе не имеет никакой внутренней ценности и только наши чувства наделяют всё различными качествами. Эти качества могут быть хорошими (добродетельными) или плохими (порочными). А когда качество чего-то ни хорошее, ни плохое, то его называют безразличным.</p>
<p>Термины «предпочтительное безразличное» и &#8220;непредпочтительное безразличное» — переводы с греческого προηγμένα/proêgmena и ἀπροηγμένα/aproêgmena, кажутся внутренне противоречивыми. Но нужно разобраться, что стоики выделяли три различных значения слова «ценность». </p>
<ol>
<li>В одном смысле что-то имеет ценность, если его присутствие может улучшить (или его отсутствие ухудшить) качество жизни человека (то есть это «что-то» — действительно хорошее или плохое); </li>
<li>во-втором смысле ценность — это справедливая цена, которую информированный покупатель заплатит за что-то на рынке; </li>
<li>и в-третьих, ценность — это то, что мудрый человек может использовать для выбора между действиями.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/chto-takoe-predpochtitelnoe-i-nepredpochtitelnoe-bezrazlichnoe/">Что такое «предпочтительное» и «непредпочтительное» безразличное?</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Что стоики имели в виду под «добродетелью»?</title>
		<link>/virtue/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Jul 2021 17:31:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоицизм ЧАВо]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9890</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/virtue/"></p>
<p>Применительно к людям в контексте стоической этики, <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Arete_%28moral_virtue%29" class="ek-link">ἀρετή/арете (</a>обычно переводится как «добродетель») означало что-то вроде «совершенства характера», а κάλος/калос означало «нравственно красивый» (иногда переводится как «добродетель», но иногда «благородство» или «тот, кто кем-то становится», то есть развивается). Стоики думали, что эти два понятия относятся к одному и тому же. </p>
<p>Есть два основных подхода, чтобы описать, что стоики подразумевали под «добродетелью»: практический и теоретический.</p>
<p>Предлагая практические советы, писатели-стоики, похоже, исходили из того, что довольно очевидно понять, что добродетельно, а что нет. Из <a href="http://ancientrome.ru/antlitr/t.htm?a=1346570071#4" class="ek-link">71 письма Сенеки Луцилию</a>:</p>
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>Чтобы заклю­чить, что есть выс­шее бла­го, не нуж­но дол­гих слов и око­лич­но­стей: нуж­но лишь, так ска­зать, ткнуть в него паль­цем; и еще нель­зя его дро­бить.</p>
</blockquote>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/virtue/">Что стоики имели в виду под «добродетелью»?</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Хорошо ли поступать так-то или так-то?</title>
		<link>/is-it-good/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Jul 2021 16:40:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоицизм ЧАВо]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9889</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/is-it-good/"></p>
<p>Стоики главным образом беспокоились о добродетели. Добродетель — это совершенство характера или ума человека, а не тела, всего, что с ним происходит, или всего, чего он достигает. Когда «добродетельный» или «порочный» используются для описания того, что человек делает, добродетельность или порочность поступка зависит от добродетели или порока черт характера, ведущих к поступку. Большая часть современной этики вращается вокруг того, какие конкретные поступки являются моральными или аморальными, классические стоики даже не думали об этом вопросе. В центре их внимания был характер; если человек развивает добродетельный характер, то нравственные поступки следуют естественным образом. Это было главным, а не каждый конкретный случай.</p>
<p></a></p>
The post <a href="/is-it-good/">Хорошо ли поступать так-то или так-то?</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Какие взгляды стоиков на мир/физику?</title>
		<link>/physics/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Jul 2021 16:36:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоицизм ЧАВо]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9888</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/physics/"></p>
<p>Современные стоики, как правило, не придерживаются классических стоических взглядов на физику, хотя ее понимание иногда полезно, чтобы понимать древние стоические тексты. Стоики были материалистами в том смысле, что они верили, что Вселенная состоит только из материальных тел. Они верили, что Вселенная — это твердая сфера вещества, окруженная бесконечной пустотой. Каждая точка сферы содержит некоторую комбинацию четырех элементарных субстанций: земли, воды, воздуха и огня. Эти вещества необязательно являются окончательными: одна точка в сфере может иметь наложение элементов в различных состояниях. Точки в середине раскаленного куска железа имеют микс огня и земли, в то время как в холодном куске меньше огня, но столько же земли.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/physics/">Какие взгляды стоиков на мир/физику?</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Стоики верят в бога (богов)?</title>
		<link>/stoiki-veryat-v-boga-bogov/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Jun 2021 20:17:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоицизм ЧАВо]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9581</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/stoiki-veryat-v-boga-bogov/"></p>
<p>Ответ о вере обычно сильно отличается у современных людей, которые отождествляют себя со стоиками и классическими греческими и римскими стоиками. Мало кто из современных людей разделяет древнюю точку зрения. Множество современных людей с самыми разными взглядами на теологию подверглись сильному влиянию стоицизма, но атеисты и агностики с большей вероятностью идентифицируют себя как стоики; а теисты (верующие), на которых стоицизм оказал сопоставимое влияние, обычно все же отождествляют себя с религией, которая придерживается богословских взглядов, наиболее близких к их собственным (хотя есть современные деисты и пантеисты, которые идентифицируют себя как стоики).</p>
<p>В стоицизме содержится значительное количество материала, который может быть применен к широкому спектру религиозных верований (или неверий).&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/stoiki-veryat-v-boga-bogov/">Стоики верят в бога (богов)?</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Какие есть стоические практики и упражнения?</title>
		<link>/kakie-stoicheskie-praktiki-i-uprazhneniya/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Jun 2021 18:53:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоицизм ЧАВо]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9571</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kakie-stoicheskie-praktiki-i-uprazhneniya/"></p>
<p>Несмотря на то, что много говорят о стоических упражнениям, они редко встречаются в классической литературе. Попытки описать их (как показано ниже) скорее носят спекулятивный характер. Вот некоторые известные (или, по крайней мере, предполагаемые) упражнения стоиков:</p>
<ul>
<li>Старайтесь воздерживаться от автоматического согласия с впечатлениями/суждениями и воздерживайтесь от импульсивных, автоматических действий. Вместо этого наблюдайте за происходящий, как за простыми впечатлениями и импульсами. Это и есть «дисциплина согласия». Эта практика подразумевает некоторый уровень отрешенности и чем-то напоминает буддийскую медитацию осознанности, с тем отличием, что стоики предполагают непрерывную практику во время всех видов деятельности жизни, а не как отдельная деятельность в особое время. Некоторые современные стоики считают медитацию осознанности в буддийском стиле полезной практикой, но нет никаких доказательств того, что она была частью исторической традиции стоицизма.</li>
</ul>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/kakie-stoicheskie-praktiki-i-uprazhneniya/">Какие есть стоические практики и упражнения?</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Чем был стоицизм в историческом контексте?</title>
		<link>/chem-byl-stoiczizm-v-istoricheskom-kontekste/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Jun 2021 23:06:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоицизм ЧАВо]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9569</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/chem-byl-stoiczizm-v-istoricheskom-kontekste/"></p>
<p>Стоицизм был <strong>школой</strong> философии в Древней Греции и Риме. Уроки в школе философии охватывали широкий учебный план, который состоял из интеллектуальных и практических элементов. Целью такой школы было улучшение (или трансформация) характера человека. </p>
<p>У нас есть записи об именах и авторах многих книг, изученных стоиками, но сами книги не пережили эпохи средневековья, и традиция передачи знаний стоицизма от учителя ученику закончилась самое позднее в 529 году н. э. То, что у нас есть — это информация из вторых рук от соперников и составителей энциклопедий, а также заметки и труды нескольких поздних стоиков. Например, приписываемые Эпиктету заметки его ученика Арриана и рассказы об учениях Мусония Руфа неизвестно кем.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/chem-byl-stoiczizm-v-istoricheskom-kontekste/">Чем был стоицизм в историческом контексте?</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Что такое стоицизм, рассматриваемый как философия жизни в наше время?</title>
		<link>/chto-takoe-stoiczizm-rassmatrivaemyj-kak-filosofiya-zhizni-v-nashe-vremya/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Jun 2021 22:56:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоицизм ЧАВо]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9567</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/chto-takoe-stoiczizm-rassmatrivaemyj-kak-filosofiya-zhizni-v-nashe-vremya/"></p>
<p>Стоицизм — это философия жизни, практическое руководство, которое учит применять мудрость в повседневной жизни, чтобы жить как процветающее рациональное существо, которое имеет превосходство в суждениях и реализованное счастье. Это все то же, что крепкая здоровая физическая форма для тела. Стоики считают, что точно так же, как физическая боль вызвана болезнью и повреждением тела, человеческие страдания вызваны (по крайней мере частично и, согласно ортодоксальному стоицизму, полностью) ошибочными суждениями и неправильными убеждениями, особенно о том, что хорошо и плохо. Полностью исправить эти суждения — трудная задача, возможно, фактически невозможная, но изучение стоицизма, его практика и упражнения направлены, по крайней мере, на улучшение жизни, а не отстранение от нее.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/chto-takoe-stoiczizm-rassmatrivaemyj-kak-filosofiya-zhizni-v-nashe-vremya/">Что такое стоицизм, рассматриваемый как философия жизни в наше время?</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Должен ли я верить в стоицизм или посвятить ему свою жизнь?</title>
		<link>/dolzhen-li-ya-verit-v-stoiczizm-ili-posvyatit-emu-svoyu-zhizn/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Jun 2021 22:38:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоицизм ЧАВо]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9561</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/dolzhen-li-ya-verit-v-stoiczizm-ili-posvyatit-emu-svoyu-zhizn/"></p>
<p>Хотя исторические источники иногда подчеркивают важность посвящения своей жизни философии, на практике многие находят пользу в том, чтобы просто читать стоические тексты как вдохновляющий материал, особенно «Размышления» Марка Аврелия и «Энхиридеон» Эпиктета. В любом случае очень легко неверно истолковывать философские тексты без дальнейшего изучения. Но на самом деле даже это может быть полезно, ведь читатель может найти в тексте смысл, который поможет в жизни. </p>
<p>Ни один современный человек не верит в ортодоксальный классический стоицизм в целом так, как можно было бы верить в религию. Даже на пике своего расцвета разные отдельные стоики чувствовали себя свободными расходиться во взглядах и суждениях о стоицизме со своими предшественниками и современниками.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/dolzhen-li-ya-verit-v-stoiczizm-ili-posvyatit-emu-svoyu-zhizn/">Должен ли я верить в стоицизм или посвятить ему свою жизнь?</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
