<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Медитація Єгор Нагель-Зісер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/meditation/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Tue, 17 серп 2021 12:46:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Медитація Єгор Нагель-Зісер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Будьте обережні з інформацією, яку поглинаєте. Хибні факти створюють неправдиву реальність.</title>
		<link>/uk/budte-ostorozhny-s-informacziej/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 серп 2021 12:42:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Медитація]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/budte-ostorozhny-s-informacziej/"></p>
<p>Наш мозок як губка для інформації та ідей. Ми автоматично поглинаємо практично будь-які знання та інформацію, яка трапляється на дорозі, на певну кількість часу. Наш мозок має обмежену кількість блоків пам'яті, але все довкола нас бомбардує нас інформацією. Ми не тільки отримуємо її, але й жадаємо її. Інформація та знання - це наркотик для мозку. Це дуже допомогло нам на ранніх стадіях еволюційного розвитку, коли було мало джерел інформації і нам потрібно було поглинати та запам'ятовувати все можливе, щоб підготуватися до виживання. Але в сучасному світі, коли інформація всюди, ця тяга призводить до того, що ми вже не можемо не поглинати, хотя уже и не нужно.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/budte-ostorozhny-s-informacziej/">Будьте обережні з інформацією, яку поглинаєте. Ложные факты создают ложную реальность.</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Подонок у вашій голові» Ден Харріс &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/10-happier/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Медитація]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/10-happier/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/10-happier/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Чому медитація – науково доведений метод втихомирити розум, успокоить эго и вести менее стрессовую жизнь.</p>
<p>На що схоже життя кореспондента телеканалу ABC News? Висока зарплата, внимание миллионов людей. Дэн Харрис не выдержал такой жизни и сломался.</p>
<p>Во время прямой трансляции, у Дэна случилась паническая атака. Он сразу же начал работать над собой, исследовать психологию и научные методы работы над стрессом. Изначально он скептически относился к медитации, но после некоторой практики, посвятил ей целую книгу.</p>
<p>Я тоже не верил медитации. Прочитавши цю книгу 2 роки тому, я решил провести эксперимент. Я установил приложение с уроками медитации для начинающих, начал вставать раньше и медитировать.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/10-happier/">«Подонок в вашей голове» Дэн Харрис – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
