<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Гнев Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/ghniev/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Sat, 22 Jan 2022 08:40:33 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Гнев Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Про пустые споры</title>
		<link>/pro-pustye-spory/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 22 Jan 2022 08:40:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гнев]]></category>
		<category><![CDATA[дневник стоика]]></category>
		<category><![CDATA[спокойствие]]></category>
		<category><![CDATA[спор]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pro-pustye-spory/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pro-pustye-spory/"></p>
<p>Как интересно наблюдать за своей жизнью и писать дневник. Но еще интереснее наблюдать за своими изменениями и напоминать себе о своих решениях. Чего еще ожидать от себя? Что еще улучшить? </p>
<p>Понимаю, что должен говорить, даже если этого не хотят слышать. Ведь если живут люди во тьме, то кто укажет им, где свет? Чтобы сохранить свое спокойствие, я должен говорить так, как единственно верный факт то, что я говорю. Мои суждения не должны быть обвиняющими или осуждающими. Это мне стоит тренировать и напоминать себе.</p>
<p>Так же, мне лучше промолчать, если я не собираюсь потратить силы и время на обсуждение вопроса и аргументацию.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pro-pustye-spory/">Про пустые споры</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Про раздражение и глупость людей</title>
		<link>/pro-razdrazhenie-i-glupost-liudei/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Jan 2022 08:39:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гнев]]></category>
		<category><![CDATA[дневник стоика]]></category>
		<category><![CDATA[раздражение]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pro-razdrazhenie-i-glupost-liudei/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pro-razdrazhenie-i-glupost-liudei/"></p>
<p>Почему так выбешивают люди, которые усердны в своих заблуждениях? Я испытываю ужасный праведный огонь внутри, хочется кричать на них и доказывать их неправоту. Неужели они не видят свою глупость? Как бы хотелось жить в обществе без таких пороков или хотя бы надеяться, что когда-то такое общество будет возможным.</p>
<p>Хотя о чем я тут пишу и на что надеюсь? Люди глупы, наглы и усердны в своей глупости. Никогда не достигнем мы достаточного уровня, чтобы глупость была искоренена. Легче самому уединиться на необитаемом острове, чем людей научить думать.</p>
<p>Другой вопрос, что меня так сильно их глупость подстегивает? Не нужно ли мне усерднее напоминать себе не вступать в пустые разговоры и избегать пустых споров?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pro-razdrazhenie-i-glupost-liudei/">Про раздражение и глупость людей</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как относиться к критике — философия стоицизма</title>
		<link>/kak-otnositsya-k-kritike-filosofiya-stoiczizma/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Oct 2021 12:24:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гнев]]></category>
		<category><![CDATA[Стоицизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10047</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-otnositsya-k-kritike-filosofiya-stoiczizma/"></p>
<p>Нет места лучше для высказывания критики, чем онлайн. Здесь никто не знает вас, никто не испортит вам жизнь. Здесь можно высказывать мнения и критиковать так, как никогда не сказал бы человеку при встрече. Поведение онлайн в десятки раз хуже, чем сплетни и клевета в реальной жизни — здесь нет границ, нет наказаний, нет возможности проверить и, в большинстве случаев, оспорить.</p>
<p>Я часто сталкиваюсь с критикой онлайн. Мои мнения не всем нравятся. Мои взгляды не все разделяют. Недавно на площадке ответов я написал отзыв на ложный ответ, который вводил в заблуждение о психологических подходах. Вдруг подключились неизвестные люди и стали защищать того, против кого я выступил, обвиняя меня в совершенно неотносящихся к вопросу вещах.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kak-otnositsya-k-kritike-filosofiya-stoiczizma/">Как относиться к критике — философия стоицизма</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Нет, я не выгорел, я просто бесконечно зол</title>
		<link>/net-ya-ne-vygorel-ya-prosto-beskonechno-zol/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 21:56:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гнев]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=865</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/net-ya-ne-vygorel-ya-prosto-beskonechno-zol/"></p>
<p>С завидной частотой раз в год, я порываюсь высказать своему в то время боссу, что я выгорел и рассматриваю новые возможности. &#8220;Выгорел&#8221; &#8212; это вежливая форма сказать, что я расстроен и чертовски зол.</p>
<p>Я зол на то, как люди относятся к своей работе. Зол, что большинство ищут возможности пропетлять, а не сделать то, за что им платят. И даже не в деньгах дело, а в отношении. Я зол на людей, что работают на единственной возможной в этот момент работе для которой выделяют огромную долю времени своей единственной возможной жизни, и, несмотря на это, делают это свесив рукава, будто это дело, на самом деле, временный перевалочный пункт.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/net-ya-ne-vygorel-ya-prosto-beskonechno-zol/">Нет, я не выгорел, я просто бесконечно зол</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ты не должен быть счастливым, по крайней мере не всегда</title>
		<link>/ty-nie-dolzhien-byt-schastlivym/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гнев]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<category><![CDATA[Философия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/ty-nie-dolzhien-byt-schastlivym/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/ty-nie-dolzhien-byt-schastlivym/"></p>
<p>Мы словно зациклены вокруг навязчивой идеи быть счастливыми. Убедили себя, будто наши мысли о счастье отражают реальность, хотя это далеко не так. Мы позволяем чувствам управлять нами и приходим в бешенство, когда реальность не стремится подарить нам счастливую жизнь, а все портит.</p>
<p>Порой, чтобы исправить ситуацию, достаточно поменять представления о реальности.</p>
<p>&#8220;Я уникален.&#8221;</p>
<p>&#8220;Я гениален.&#8221;</p>
<p>&#8220;Я лучше других.&#8221;</p>
<p>Думая так о себе и ожидая от других соответствующего обращения, мы сталкиваемся в невероятными разочарованиями в жизни. Не меньше разочарования будет и от убеждения, что мы имеем право на постоянное счастье.</p>
<blockquote>
<p><strong>Счастье — это не состояние, в котором можно находиться всю жизнь</strong>.</p>
</blockquote>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/ty-nie-dolzhien-byt-schastlivym/">Ты не должен быть счастливым, по крайней мере не всегда</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Избегай того, что злит</title>
		<link>/izbegaj-togo-cto-zlit/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гнев]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/izbegaj-togo-cto-zlit/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/izbegaj-togo-cto-zlit/"></p>
<p>Кажется, что раньше человека отвлекало и пугало значительно меньше, чем сейчас. Ни социалок, ни газет, ни телевидения. Меньше информации — меньше страхов.</p>
<p>Представь жителей Афин. Слабый урожай зерновых, конфликт со Спартой, ураган потопил торговые корабли. Сколько времени нужно, чтобы эта информация достигла ушей тех, кто <em>не</em> интересуется новостями? Скорее всего много.</p>
<p>Но даже в те времена стоики практиковали &#8220;намеренное игнорирование&#8221;, ведь негатива вокруг хватало. Публилий Сир, римский поэт, высказал практику так:</p>
<blockquote>
<p>Избегай того, что тебя злит.</p>
</blockquote>
<p>Проще говоря, отключись от того, что провоцирует. Если новости вызывают гнев, зачем смотреть? Если жизнь брата злит, почему бы не перестать беспокоиться о нем и не следить за каждым его шагом?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/izbegaj-togo-cto-zlit/">Избегай того, что злит</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как изменить внутренний разговор и перестать себя ненавидеть</title>
		<link>/kak-izmenit-vnutrenniy-razgovor/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 04:36:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гнев]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/01/29/kak-izmenit-vnutrenniy-razgovor/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-izmenit-vnutrenniy-razgovor/"></p>
<p>Что ты делаешь, если не нравится разговор с человеком? Скорее всего говоришь, что не нравится или делаешь так, чтобы встречаться с этим человеком как можно меньше. А что делать, если не нравишься сам себе, ведь от себя не убежишь?</p>
<p>Есть мнение, что мы разговариваем с другими так, как разговариваем с собой. То есть если люди считают, что ты наезжаешь, то значит, что еще больше ты наезжаешь на себя. Мне нравится это мнение, потому что в моем случае так и есть. Я чрезвычайно жесток и требователен к себе, а значит и к людям.</p>
<p>Разговаривал бы я сам с собой по своей воле?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kak-izmenit-vnutrenniy-razgovor/">Как изменить внутренний разговор и перестать себя ненавидеть</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
