<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Бизнес Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/business/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Tue, 22 Dec 2020 12:06:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Бизнес Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>«Натхнення. Як створювати продукти-хіти» Марті Каган - Саммарі</title>
		<link>/uk/kak-sozdavat-produkty-marti-kaghan/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бізнес]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Продакт]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/kak-sozdavat-produkty-marti-kaghan/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-sozdavat-produkty-marti-kaghan/"></p>
<p><strong>Суть книги в 1 реченні</strong>: загалом книга - збірник базових принципів розробки продукту, будь-то в інтернеті або офлайн, яка описує ролі членів команди, процес розробки, створення маркетингової стратегії та продажу.</p>
<p>Советую прочитать тем, кто только начинает развиваться в направлении Продакт-менеджмента и не держал в руках <a href="https://www.pmi.org/pmbok-guide-standards/foundational/pmbok" class="broken_link">PMBOK</a>. Для остальных же, книга будет слишком простой и базовой.</p>
<p><!--kg-card-begin: html--></p>
<h2 id="-2-"><span class="highlight">Урок 1. Не нужен новый рынок, нужно то, что решает насущные проблемы</span></h2>
<p><!--kg-card-end: html--></p>
<p>Многие компании верят что нужно создать собственный рынок, чтобы создать что-то великое и абсолютно новое. Интернет только помогает распространять это убеждение. Все хотят знать, что будет следующим прорывом. Но чаще всего, следующий прорыв делают не новые продукты, а реинкарнация чего-то старого.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kak-sozdavat-produkty-marti-kaghan/">«Натхнення. Як створювати продукти-хіти» Марті Каган - Саммарі</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Тобі не потрібно багато грошей</title>
		<link>/uk/tiebie-nie-nuzhno-mnogho-dieniegh/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бізнес]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/tiebie-nie-nuzhno-mnogho-dieniegh/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/tiebie-nie-nuzhno-mnogho-dieniegh/"></p>
<p>Замість того, щоб хотіти багато грошей, стремись иметь достаточно.</p>
<p><em>Наступна порада відноситься лише до тих, хто працює на себе. Працюючи &#8220;на дядька&#8221;, такий трюк не пройде. </em></p>
<p>Якщо ти можеш покривати свої витрати та трохи зберігати – успіх! Збери бюджет на кілька місяців уперед і перестань працювати. Наприклад, таким чином ти можеш працювати півроку, збирати гроші, а остальные полгода путешествовать, писать, сочинять музыку, работать над сторонними проектами — над всем, что в голову взбредет.</p>
<p>Это одно из преимуществ работать на себя. Пора?</p>
<p></a></p>
The post <a href="/tiebie-nie-nuzhno-mnogho-dieniegh/">Тобі не потрібно багато грошей</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Треті двері: як найуспішніші люди розпочали кар'єру» Алекс Банаян &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/third-door/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бізнес]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/third-door/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/third-door/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Про те, як звичайний 18-річний студент пробився у світову еліту та дізнався секрети успіху Білла Гейтса, Леди Гаги и Уоррена Баффетта.</p>
<p>Книга: Треті двері. The Wild Quest to Uncover How the World&#8217;s Most Successful People Launched Their Careers. Пока без перевода на русский.</p>
<p>Успех в бизнесе и жизни похож на попытку пробраться в элитный ночной клуб. Всегда есть три двери: первая – главный вход, где толкутся 99% людей. Вторая дверь – для VIP гостей – знаменитостей и миллионеров. Но есть еще одна – немногие знают, что она существует. Ты должен выйти из очереди, пробраться в задний двор, проскользнуть в приоткрытую дверь, возможно пробраться через кухню и склад.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/third-door/">«Треті двері: как самые успешные люди начали карьеру» Алекс Банаян – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Три найбільші помилки стартапу</title>
		<link>/uk/startup-mistakes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бізнес]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/startup-mistakes/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/startup-mistakes/"></p>
<h3 id="-">Найбільша помилка – нерішучість</h3>
<p>Працювати, ніби ти обмежений словами, временем и количеством дел.</p>
<p>Це типу говорити &#8220;Я сьогодні напишу 30 клієнтам і подивимося, що з цього вийде&#8221;. А потім відправляєш 13 листів, не отримуєш відповіді і кидаєш згубну справу.</p>
<p>Или еще хуже — получаешь десять ответов, один из них негативный, и полностью перестаешь отправлять письма. <em>Не стоит обижаться на слова в интернете.</em></p>
<p>Элеонора Рузвельт сказала: &#8220;Никто и никогда не сможет обидеть вас без вашего разрешения&#8221;.</p>
<h3 id="--1">Вторая ошибка — перфекционизм</h3>
<p>Я не предлагаю делать плохую работу — всегда делай качественно. Ты обязан делать качественно.</p>
<p>Проте, три месяца дорабатывать тени на сайте или 30 раз переписывать одну строчку во вступлении — это очень-очень тупо.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/startup-mistakes/">Три найбільші помилки стартапу</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&quot;У роботу з головою&quot; Кел Ньюпорт &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/deep-work/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бізнес]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Лідерство]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивність]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/deep-work/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/deep-work/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Повне занурення у важку роботу – здатність, яку потрібно тренувати, щоб вчитися фокусуватися і досягати цілей, а не скакать с одного на другое.</p>
<p>Про Келя Ньюпорта я дізнався 2 роки тому, коли слухав подкаст <a href="https://www.artofmanliness.com/articles/art-of-manliness-podcast-78-the-myth-of-following-your-passion/">Мистецтво мужності</a>. Потом прочитал &#8220;В работу с головой&#8221; и понял, что книга стоит времени. Люди сейчас страдают от дефицита внимания – в среднем мы концентрируем внимание меньше 8 секунд, а это меньше, на что способна золотая рыбка. Полное погружение в задачу постепенно вымирает. Но не было бы книги, если бы не было решения.</p>
<p>Работа часто захватывает меня полностью, но я редко могу сконцентрироваться – прыгаю между несколькими задачами, отвечаю на вопросы и слушаю музыку.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/deep-work/">«В работу с головой» Кэл Ньюпорт – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Синтез: як об'єднання бренду та культури допомагає світовим компаніям» Деніс Лі Йонг &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/fusion/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бізнес]]></category>
		<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Культура]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/fusion/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/fusion/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Щоб досягти неймовірних результатів та побудувати щасливу компанію, объединение бренда и культуры неизбежно.</p>
<p>У діловому світі є розкол. Є компанії, які вважають, что успех – это вопрос сильной корпоративной культуры. Есть и те, что доверяют силе бренда.</p>
<p>Какой лагерь выбрать, если учесть, что такое решение определяет будущее компании? На что ты поставишь – на бренд или на культуру?</p>
<p>Мировые компании не испытывают подобного сомнения – они сливают бренд и культуру в одно целое.</p>
<p>Эта книга рассказывает о том, как определить ключевые ценности, передавать видение, следовать целям, учить культуре, устанавливать ритуалы и во всем этом развивать бизнес.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/fusion/">«Синтез: как объединение бренда и культуры помогает мировым компаниям» Дэнис Ли Йонг – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Робота керує! Чому більшість людей хочуть працювати саме в Google» Ласло Бок &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/work-rules/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бізнес]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Культура]]></category>
		<category><![CDATA[Лідерство]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/work-rules/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/work-rules/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Чому Гугл навчився за 15 років, а також про те, як дати співробітникам свободу, изменить жизнь компании и сделать ее лидером.</p>
<p>Ця книга про те, як у Гуглі ставляться до співробітників, як трансформують робочий простір, вдохновляют и изменяют жизни. Зокрема, он описывает, как строили культуру, привлекали таланты и работали над успеваемостью.</p>
<p>Основной принцип, на котором стоят 10 принципов работы в Гугле, сводится к одному подходу: или ты веришь, что люди сами по себе хорошие, или ты веришь, что они плохие. Если хорошие, то ты согласен, что они должны иметь свободу делать то, что считают нужным.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/work-rules/">«Робота керує! Почему большинство людей хотят работать именно в Google» Ласло Бок – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&quot;Всі, що ти хочеш: 40 уроків нового підприємця» Дерек Сіверс &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/anything-you-want/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бізнес]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/anything-you-want/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/anything-you-want/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Як побудувати бізнес на тому, що тобі подобається і зробити його таким, як тобі хочеться, не загрузаючи у правилах, бюрократии и корпоративной культуре.</p>
<p>Я вперше дізнався про Дерека Сіверса з його блогу та проекту <a href="https://nownownow.com/about">зараз</a>. Меня поразила его простота, искренность и глубина советов. &#8220;Усе, що ти хочеш&#8221; состоит из 40 советов, основанные на личном опыте создания, роста и продажи компании CD baby за 22 миллиона долларов, которые ушли на благотворительность на музыкальное образование.</p>
<p>Как основать бизнес, который может стать всем, чем ты захочешь:</p>
<ul>
<li>Работай над своими идеями, пока они не могут не стать бизнесом.</li>
<li>Начинай без денег или инвестиций.</li>
</ul>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/anything-you-want/">&quot;Всі, що ти хочеш: 40 уроков нового предпринимателя» Дерек Сиверс – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
