<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Культура Єгор Нагель-Зісер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/culture/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Tue, 22 Dec 2020 12:06:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Культура Єгор Нагель-Зісер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Та сама посада про чоловіків, який давно варто було написати</title>
		<link>/uk/tot-samyj-post-o-muzhchinah/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 07 Dec 2019 22:08:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Культура]]></category>
		<category><![CDATA[маскулінність]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=903-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/tot-samyj-post-o-muzhchinah/"></p>
<p>Чоловік має бути мінімум 175 сантиметрів зростання, мати біцепси як у Арнольда, прес як у Х'ю Джекмана, обличчя як у Кріса Хемсворта, стабільно заробляти 6-значну цифру на місяць, вести чудове соціальне життя, займатися спортом, танцювати, бути романтичним та веселим, я, в кінці кінців, бути дбайливим, приємним та ввічливим.</p>
<p>У цій статті будуть лише особисті спостереження та факти. Це не спроба дати відсіч фемінізму чи будь-якому іншому *ізму. Якщо у вашій країні та суспільстві щось із перерахованого працює не так, то я рад за вас. Я ж просто хочу нагадати як жінкам, так і чоловікам, что проблемы есть и решить их можем только мы вместе.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/tot-samyj-post-o-muzhchinah/">Та сама посада про чоловіків, який давно варто було написати</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Синтез: як об'єднання бренду та культури допомагає світовим компаніям» Деніс Лі Йонг &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/fusion/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бізнес]]></category>
		<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Культура]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/fusion/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/fusion/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Щоб досягти неймовірних результатів та побудувати щасливу компанію, объединение бренда и культуры неизбежно.</p>
<p>У діловому світі є розкол. Є компанії, які вважають, что успех – это вопрос сильной корпоративной культуры. Есть и те, что доверяют силе бренда.</p>
<p>Какой лагерь выбрать, если учесть, что такое решение определяет будущее компании? На что ты поставишь – на бренд или на культуру?</p>
<p>Мировые компании не испытывают подобного сомнения – они сливают бренд и культуру в одно целое.</p>
<p>Эта книга рассказывает о том, как определить ключевые ценности, передавать видение, следовать целям, учить культуре, устанавливать ритуалы и во всем этом развивать бизнес.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/fusion/">«Синтез: как объединение бренда и культуры помогает мировым компаниям» Дэнис Ли Йонг – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Робота керує! Чому більшість людей хочуть працювати саме в Google» Ласло Бок &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/work-rules/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бізнес]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Культура]]></category>
		<category><![CDATA[Лідерство]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/work-rules/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/work-rules/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Чому Гугл навчився за 15 років, а також про те, як дати співробітникам свободу, изменить жизнь компании и сделать ее лидером.</p>
<p>Ця книга про те, як у Гуглі ставляться до співробітників, як трансформують робочий простір, вдохновляют и изменяют жизни. Зокрема, он описывает, как строили культуру, привлекали таланты и работали над успеваемостью.</p>
<p>Основной принцип, на котором стоят 10 принципов работы в Гугле, сводится к одному подходу: или ты веришь, что люди сами по себе хорошие, или ты веришь, что они плохие. Если хорошие, то ты согласен, что они должны иметь свободу делать то, что считают нужным.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/work-rules/">«Робота керує! Почему большинство людей хотят работать именно в Google» Ласло Бок – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
