<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Технологии Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/tehnologii/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 17:40:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Технологии Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Интернету нужно количество, а не качество</title>
		<link>/internetu-nuzhno-kolichestvo-a-ne-kachestvo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 17 Oct 2021 17:40:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Матрица]]></category>
		<category><![CDATA[Технологии]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10018</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/internetu-nuzhno-kolichestvo-a-ne-kachestvo/"></p>
<p>Мы все чего-то хотим и эти желания подпитывают нашу жизнь. Наши желания следуют за нами, куда бы мы ни пошли, в реальной жизни или в интернете. На протяжении всей истории нашими потребностями всегда приходилось управлять. Кодекс Хаммурапи был высечен в камне примерно в 1750 году до нашей эры, чтобы заставить людей соблюдать законы и обеспечить порядок. В сегодняшнем мире все правительства имеют какую-либо правовую систему, чтобы управлять порядком. Каждая религия пытается привить своим последователям моральные принципы, чтобы управлять поведением. Но интернет служит только нашим желаниям и делает минимум усилий, чтобы контролировать что-либо вообще. Поведение — это фактор наших желаний. Если вы видите фотографию красивой женщины или мужчины онлайн, вы кликаете потому что хотите увидеть больше.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/internetu-nuzhno-kolichestvo-a-ne-kachestvo/">Интернету нужно количество, а не качество</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Українська латинка — Ukraïns&#8217;ka latynka</title>
		<link>/ukra%d1%97nska-latinka-ukrainska-latynka/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 May 2020 19:03:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Технологии]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5414</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/ukra%d1%97nska-latinka-ukrainska-latynka/"></p>
<p>Я давно выступаю за переход на украинскую латиницу. Поскольку изменения всегда начинаются с себя, я перешел на украинскую латиницу в своем <a rel="noreferrer noopener" href="https://www.instagram.com/nagel.zisermann/" target="_blank">инстаграме</a>. </p>
<p>Несмотря на огромное количество вариантов латиницы, мне полностью подошел вариант Алексея Федорова. Я однозначно за то, чтобы использовать j в йотовании, как это делают на Балканах Сербы, Хорваты и прочие. Этот вариант использует медиа издание <a rel="noreferrer noopener" href="https://nachasi.com/ul/" target="_blank" class="broken_link">Načasi</a>. </p>
<p>Если не знакомы с латиницей для украинского языка, рекомендую прочитать <a rel="noreferrer noopener" href="https://nachasi.com/manifest/" target="_blank">Манифест от Načasi</a>.</p>
<h2 class="wp-block-heading">Скачать раскладку украинской латиницы для Мака</h2>
<p>Для своего удобства я сделал раскладку для Мака. В пакете есть раскладки Английского, Русского и Украинской латиницы.</p>
<p>Для английского и русского я использовал типографскую раскладку <a rel="noreferrer noopener" href="https://ilyabirman.ru/projects/typography-layout/" target="_blank">Ильи Бирмана</a>, но изменил верхние цифры 2,3,4 при нажатии АЛЬТА на @, #, $ соответственно.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/ukra%d1%97nska-latinka-ukrainska-latynka/">Українська латинка — Ukraïns’ka latynka</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как информационная (не)безопасность уничтожит всех нас</title>
		<link>/informaczionnaya-nebezopasnost-unichtozhit-vseh/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Dec 2019 20:51:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Безопасность]]></category>
		<category><![CDATA[Технологии]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=900</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/informaczionnaya-nebezopasnost-unichtozhit-vseh/"></p>
<p>То, как мы обращаемся с безопасностью в сети, это полная катастрофа. Все делается совершенно не так, как стоило бы. Главное, что никто не отрицает, что следовало бы быть повнимательнее и хотя бы не использовать один пароль для всех аккаутнов, но никто ничего не предпринимает. Почему? Потому что&#8230;</p>
<p>Первый принцип &#8212; удобство. Безопасность не может и не должна мешать пользовательскому опыту. То есть, если человеку удобно пользоваться сайтом, то о безопасность не должна этому мешать. Это факт. Только так можно убедить обычных, технически неподкованных пользователей заботиться о своей безопасности. Альтернатива &#8212; полное отсутствие безопасности. Как, например, практически везде сейчас.</p>
<p>Принцип второй &#8212; здравый рассудок.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/informaczionnaya-nebezopasnost-unichtozhit-vseh/">Как информационная (не)безопасность уничтожит всех нас</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
