<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>щоденник стоїка Єгор Нагель-Зісер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/dnevnik-stoika/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Sun, 22 травень 2022 19:07:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>щоденник стоїка Єгор Нагель-Зісер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Створіть власну міру</title>
		<link>/uk/ne-verte-voshishheniyu-drugih/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 травень 2022 10:45:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[щоденник стоїка]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10538-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/ne-verte-voshishheniyu-drugih/"></p>
<p>Ніколи не довіряйте захопленню інших. У ньому немає сили. Особисті заслуги не можна отримати із зовнішніх джерел. Вашу цінність неможливо знайти в тому, з ким вас асоціюють або як до вас ставляться. Факт життя, що люди, навіть найлюблячі, з вами можуть не погоджуватися, не розуміти і навіть протистояти вам. Так подорослішайте! Кому яка справа до того, що думають про вас інші люди!</p>
<p>Якщо хочеться, создавайте собственные заслуги.</p>
<p>Особисті заслуги не приходять від асоціацій із великими людьми. Особисто я не отримаю жодної власної цінності, якщо асоціюватиму себе з Сенекою або Епіктетом. </p>
<p>Вам доручено власну роботу. Приступайте до неї прямо зараз, робіть все, що у ваших силах, і не звертайте уваги на те, кто за вами наблюдает.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/ne-verte-voshishheniyu-drugih/">Створіть власну міру</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Бережіть щось, що у вас є і будьте задоволені</title>
		<link>/uk/beregite-to-chto-u-vas-est/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 травень 2022 16:46:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[вибір]]></category>
		<category><![CDATA[щоденник стоїка]]></category>
		<category><![CDATA[бажання]]></category>
		<category><![CDATA[очікування]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10528-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/beregite-to-chto-u-vas-est/"></p>
<p>У нас дійсно нічого не можна відібрати. Тому що згідно стоїкам, нам нічого втрачати. Внутрішній спокій починається тоді, коли ми перестаємо говорити про щось: «Я втратив це і те», а натомість говоримо: «Я мав це і те, але воно повернулося туди, звідки прийшло». </p>
<p>Смерть близького? Ця людина повернулася туди, звідки прийшов. </p>
<p>У вас відібрали майно та власність? Вони теж повертаються туди, откуда пришли.</p>
<p>можливо, ви засмучені, тому що у вас забрали колишнє життя? Але чому вас має хвилювати, що вона повернулася туди, звідки прийшла до вас раніше? </p>
<p>можливо, такий погляд надто важкий для тих, кто находится в состоянии скорби и горечи от потери.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/beregite-to-chto-u-vas-est/">Бережіть щось, що у вас є і будьте задоволені</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Повністю використовуйте те, що з вами відбувається</title>
		<link>/uk/polnostyu-ispolzujte-to-chto-s-vami-proishodit/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 14 травень 2022 16:50:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[щоденник стоїка]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10523-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/polnostyu-ispolzujte-to-chto-s-vami-proishodit/"></p>
<p>Всі життєві труднощі дають нам можливість глянути всередину себе та задіяти свої внутрішні ресурси. Випробування, через які ми проходимо, могут и должны познакомить нас с нашими сильными сторонами.</p>
<p>Розсудливі люди дивляться далі за саму подію. Вони намагаються винести урок з події, чтобы использовать его с пользой.</p>
<p>Стоїки вчать не реагувати на випадкові події нерозумно. Вони навіть виробили цілу систему:</p>
<ol>
<li>Звернутися всередину себе;</li>
<li>Запитати, які ресурси у вас є, щоб впоратися з тим, що відбувається;</li>
<li>Копати глибше у собі, адже у вас точно є сильні сторони, про які ви можете і не підозрювати. </li>
<li>Знайти потрібну здатність чи силу. </li>
<li>Використати її, чтобы справиться с текущей ситуацией.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/polnostyu-ispolzujte-to-chto-s-vami-proishodit/">Повністю використовуйте те, що з вами відбувається</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ти ще не знав життя, щоб боятися смерті» Сенека. Лист LXXVII</title>
		<link>/uk/ty-eshhe-ne-znal-zhizn-chtoby-boyatsya-smerti-seneka-pismo-lxxvii/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 травень 2022 06:05:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[щоденник стоїка]]></category>
		<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10507-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/ty-eshhe-ne-znal-zhizn-chtoby-boyatsya-smerti-seneka-pismo-lxxvii/"></p>
<p>Чому ж ти боїшся смерті?</p>
<p>Чому думаєш про неї, як про щось жахливе, ніби якщо вона станеться, то ти щось втратиш?</p>
<p>Хіба є в тебе щось досить ґрунтовне, що б утримувало тебе від смерті? Адже ти перепробував усі насолоди, які могли б змусити тебе зволікати. Але жодне з них тобі не нове, усім у житті ти вже пересидився. Завдяки своїй забезпеченій, спокійного та мирного життя, тобі вже не залишилося нічого незвіданого. </p>
<p>Чого ж ще тобі може бути шкода?</p>
<p>Друзів та батьківщини? Але хіба ти цінуєш їх хоча б настільки, щоб заради них пізніше повечеряти?</p>
<p>Може тобі шкода рідних і сім'ю?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/ty-eshhe-ne-znal-zhizn-chtoby-boyatsya-smerti-seneka-pismo-lxxvii/">Ти ще не знав життя, щоб боятися смерті» Сенека. Лист LXXVII</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Про судження та відчай</title>
		<link>/uk/pro-suzhdeniya-i-otchayanie/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 квітень 2022 07:00:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[щоденник стоїка]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10407-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pro-suzhdeniya-i-otchayanie/"></p>
<p>Зневірятися набагато легше, чем контролировать свои суждения.</p>
<p>Відчай дається практично без будь-яких зусиль, Крім того, що воно висмоктує всі сили. Відчаєм можна приховувати власну слабкість. Отчаянием можно оправдывать лень.</p>
<p>Але головна проблема в тому, що з відчаєм дуже легко зжитися і втратити себе. </p>
<p>Тому питання знову повертається до міркувань, які я приймаю і яким даю можливість розростатися в моєму розумі, займаючи там місце та висмоктуючи сили. Судження &#8212; це перше, над чим мені потрібно працювати, щоб практикувати стоїцизм. Саме в них приховано багато проблем, які, як мені здається, портят жизнь.</p>
<p>Наприклад, я вважаю, що моє життя зіпсоване тим, что сейчас я отделен от своей семьи.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pro-suzhdeniya-i-otchayanie/">Про судження та відчай</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Совість</title>
		<link>/uk/sovest/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 квітень 2022 11:34:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[щоденник стоїка]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10388-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/sovest/"></p>
<p>Коли совість засуджує, відбувається величезна зміна. Але мало самих по собі осудів совісті. Важливо, що людина робить із совістю, як реагує на її докори, що робить з різними її спонуканнями. </p>
<p>Є совість, яка засуджує, але людина не дає їй і миті до дії та зміни, у цьому випадку заглушає її. У таких згодом совість стає абсолютно збоченою і їй більше не можна довіряти як джерелу правди та порядку.. Це можна спостерігати у людей, яких ми не можемо називати людьми: вбивць, ґвалтівників, мародерів та різного роду злочинців, яких ми називаємо звірами, а їхні справи &#8212; злочинами проти людства &#8212; тобто всього, що робить нас із простих тварин з розумом, настоящими людьми.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/sovest/">Совість</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Про ставлення до інших поглядів</title>
		<link>/uk/pro-otnoshenie-k-drugim-vzglyadam/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 квітень 2022 09:12:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[щоденник стоїка]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10381-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pro-otnoshenie-k-drugim-vzglyadam/"></p>
<p>Стоїцизм ніколи не був релігією і не прагнув нею стати. Для стоїцизму було і є непристойно робити з етики закон і карати його порушення. Для стоїка не потрібна найвища нагорода, щоб бути доброчесним і практикувати основні 4 стовпа доброчесної душі: Мудрість. Справедливість. Мужність. Помірність. </p>
<p>Тому стоїки брали та досліджували всі доступні філософії свого часу, порівнювали, вчилися у них, і брали для себе найкраще, що проходило перевірку розумом. Адже тільки так можна навіть зараз знайти істину. І саме так Зенон, засновник стоїцизму, прибувши до Афін, навчався у різних школах, перш ніж заснувати свою. </p>
<p></a></p>
The post <a href="/pro-otnoshenie-k-drugim-vzglyadam/">Про ставлення до інших поглядів</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Якому табору віддати перевагу</title>
		<link>/uk/kakomu-lageryu-otdat-predpochtenie/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 квітень 2022 09:12:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[віра]]></category>
		<category><![CDATA[щоденник стоїка]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10383-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kakomu-lageryu-otdat-predpochtenie/"></p>
<p>Цікаво у мене виходить, що зараз у мені протистоять два табори: нерелігійний філософський та релігійний. І тільки мені вирішувати, якому з них віддавати перевагу. Подібне протистояння в обох підходах до життя списується на щось, те, що відбувається поза людиною, але якось, на що він може впливати. Наприклад, у християнській традиції, вважається, що бог використовує обставини, щоб підштовхнути людину до рішення, а людина сама вирішує. У стоїчній традиції, вважається, що людина самостійно віддає перевагу певному судженню, і лише тоді це судження починає впливати на життя людини. Выглядит это следующим образом.</p>
<p>Християнство. Відбувається подія, которое делает бог и человек может прийти к нему и стать верующим.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kakomu-lageryu-otdat-predpochtenie/">Якому табору віддати перевагу</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Що таке стоїцизм</title>
		<link>/uk/chto-takoe-stoiczizm/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 березень 2022 09:24:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[щоденник стоїка]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10385-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/chto-takoe-stoiczizm/"></p>
<p>Вияв своїх кордонів &#8212; це теж стоїцизм. Це, як я реагую на події &#8212; це такий самий стоїцизм, як би питати, як я веду себе з тими, хто зараз навколо мене. Так само стоїцизм у тому, яка я людина для тих, хто вибудовує певні правила своїх та чужих, ґрунтуючись на вірі. Адже мені для того, щоб бути людяним, доброчесним, терпимим і виявляти любов &#8212; не потрібен бог і віра в те, що якщо я таким не буду, то мене покарають після смерті. Стоїцизм &#8212; це впевненість, що якщо я таким не буду за життя, то сам же делаю себе жизнь хуже уже сейчас.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/chto-takoe-stoiczizm/">Що таке стоїцизм</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Про слідування своїм переконанням</title>
		<link>/uk/pro-sledovanie-svoim-ubezhdeniyam/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 лютий 2022 06:17:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[щоденник стоїка]]></category>
		<category><![CDATA[роздратування]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10349-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pro-sledovanie-svoim-ubezhdeniyam/"></p>
<p>Чого варте роздратування? Усього! Воно стоїть все моє життя. Чого ж тоді я піддаюся так легко і дратуюсь?</p>
<p>І найгірше, якщо джерелом роздратування я сам, занурюючись у глибину шаленого прагнення і бажання щось довести. Хоча як джерелом роздратування можу бути не я сам? Зовнішня — це лише подія. А все, що відбувається в мені – це моя реакція. Роздратування - це внутрішнє, а значить і джерело його - я сам. </p>
<p>Так не зрозуміло все це в моменті, коли стоїш перед людиною і виникає конфліктний момент. Ніби всі знання раптом випаровуються і я залишаюся віч-на-віч зі своїми пороками — довести свою правоту, даже если не прав.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pro-sledovanie-svoim-ubezhdeniyam/">Про слідування своїм переконанням</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
