<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Гештальт Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/gestalt/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Mon, 21 серп 2023 09:16:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Гештальт Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Порівняння Гештальта та Когнітивно-поведінкової терапії</title>
		<link>/uk/sravnenie-geshtalta-i-kognitivno-povedencheskoj-terapii/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 лип 2020 18:29:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гештальт]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6622-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/sravnenie-geshtalta-i-kognitivno-povedencheskoj-terapii/"></p>
<p>Що мається на увазі під когнітивно-поведінковою терапією (КПТ) і чим вона відрізняється від Гештальт-терапії?</p>
<p>Поведінкова терапія - це підхід у психотерапії, заснований на припущенні, що психічні розлади засновані на вивченій поведінці. У його основі перебуває низка досліджень теорії навчання.</p>
<p>Когнітивна терапія фокусується на тому, як люди думають, і як вони інтерпретують свої переживання. Когнітивна терапія намагається допомогти людям мислити новими, найбільш підходящими способами, та способами, которые не вызывают психических расстройств.</p>
<p>Когнітивно-поведінкова терапія (КПТ) це комбінація обох методів і використовується для лікування багатьох видів психічних розладів., наприклад розладів харчової поведінки. </p>
<p>Гештальт-терапія здебільшого концентрує сили на безпосередніх, поточних переживаннях пацієнта, його потреби, думках, и переживаниях.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/sravnenie-geshtalta-i-kognitivno-povedencheskoj-terapii/">Порівняння Гештальта та Когнітивно-поведінкової терапії</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Людина у пошуках сенсу» Віктор Франкл - Саммарі</title>
		<link>/uk/chieloviek-v-poiskakh-smysla-viktor-frankl-sammari/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гештальт]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/chieloviek-v-poiskakh-smysla-viktor-frankl-sammari/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/chieloviek-v-poiskakh-smysla-viktor-frankl-sammari/"></p>
<p><strong>Головні думки:</strong> Людина в пошуках сенсу описує особистий досвід Віктора Франкла, психіатра, який вижив кілька нацистських концентраційних таборів і то, що він виніс із цього. Під час війни Франкл сформував психологічний підхід логотерапії, який допоміг йому вижити і який тепер може допомогти нам знайти сенс життя у найскладніших ситуаціях.</p>
<p>Человек в поисках смысла — больше чем просто книга, которую читаешь, чтобы узнать что-то новое. Это книга о смысле и уважении. Я не думаю, что есть в наше время люди, готовые заплатить подобную цену, как Виктор Франкл, за то, чтобы написать такую книгу. Вкрапления личной жизни автора, ужасающие события Второй мировой войны и неукротимый смысл жизни Виктора Франкла — вот что сделало подобный труд возможным.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/chieloviek-v-poiskakh-smysla-viktor-frankl-sammari/">«Людина у пошуках сенсу» Віктор Франкл - Саммарі</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Що потрібно знати про почуття</title>
		<link>/uk/o-chuvstvah/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гештальт]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/o-chuvstvah/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/o-chuvstvah/"></p>
<p>Ви колись відчували, що потрапили в пастку власних емоцій? Не знаючи, що з ними робити, ви починаєте уникати їх, але нова хвиля накриває ще сильніше. Починаєте відчувати сором за свої почуття і навіть не вистачає правильних слів, щоб пояснити, що відбувається всередині.</p>
<p>Мій шлях у світ усвідомлення почуттів починався з першої навчальної сесії Гештальт-групи та перекочував у особисту терапію з психотерапевтом. Мій терапевт без кінця продовжував наполегливо питати, що я відчуваю, а я просто не міг знайти слів. Щось я відчував, але що - не міг знайти слів. Тому я пообіцяв собі, що почну вивчати семантику, щоб описувати емоції. Со временем стало намного легче и проще.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/o-chuvstvah/">Що потрібно знати про почуття</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Як &#8220;спостерігаю&#8221; я &#8220;уявляю&#8221; впливає на якість життя</title>
		<link>/uk/nabliudaju-voobrazhaju-kachestvo-zhizni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гештальт]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/nabliudaju-voobrazhaju-kachestvo-zhizni/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/nabliudaju-voobrazhaju-kachestvo-zhizni/"></p>
<p><a href="/10-praktichieskih-urokov-osoznannosti/">Прокачавшись</a> в свідомості, можна потрапити в пастку, що будь-які дії, спрямовані на усвідомлення того, що відбувається поза і всередині - однакові. Проте, розуміння буває &#160;&#8220;я спостерігаю&#8221; я &#8220;я уявляю&#8221;, які мають величезну різницю. Разберемся.</p>
<p>Усвідомлення поділяється на спостереження та уяву (подання). Спостереження відноситься до чуттєвого в даний момент, воно не має якостей чи порівняння. Воображение относится ко всему остальному вне чувственного — к предположениям, описаниям, воспоминаниям, сравнениям. И важно научиться распознавать эти различия осознавания.</p>
<p>Важливо, что в воображении нет ничего плохого. Воображение — &#160;прекрасная человеческая функция, котора придает жизни глубину и является источником творчества. Проблема возникает тогда, когда то, что воображается, путается с реальностью.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/nabliudaju-voobrazhaju-kachestvo-zhizni/">Как “наблюдаю” и “воображаю” влияет на качество жизни</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Відповідальність</title>
		<link>/uk/otvetstvennost-v-gestalt/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гештальт]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[Цитати]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/otvetstvennost-v-gestalt/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/otvetstvennost-v-gestalt/"></p>
<p>Быть осведомленным значит быть ответственным.</p>
<p>У Гештальт терапії слово &#8220;відповідальність&#8221; используется в двух смыслах.</p>
<p>Перше. Ми відповідальні, якщо усвідомлюємо, що з нами відбувається. Взяти на себе відповідальність означає, зокрема, прийняти таке життя, якою вона є.</p>
<p>Второе и связанное с этим значение ответственности заключается в том, что мы ответственны за свои действия, импульсы и чувства. Мы идентифицируем себя с ними, принимая все, що ми робимо, как наше.</p>
<p>Эти значения разные и разделенные.</p>
<p>Мы четко ответственны за то, что делаем — за злость, безответственность или упрямство; за то, что бьем посуду или дарим подарки. Мы несем ответственность и за нанесенные нам травмы, и за подарки, которые получаем.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/otvetstvennost-v-gestalt/">Відповідальність</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Книги з Гештальт-терапії</title>
		<link>/uk/gestalt-books/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гештальт]]></category>
		<category><![CDATA[Добірки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/gestalt-books/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/gestalt-books/"></p>
<p>Почавши вивчати гештальт, я зіткнувся з двома проблемами. Російською мовою книг про Гештальт-терапію мало і більшість з тих, що є онлайн - у незручних форматах, так що читати на читалці чи телефоні незручно.</p>
<p>Чтобы помочь себе и будущим студентами, я решил создать базу книг из того, что есть.</p>
<h2 id="-">Доступные книги по Гештальту</h2>
<p><!--kg-card-begin: html--><iframe class="airtable-embed" src="https://airtable.com/embed/shr2mmVxLbm0EIOZq?backgroundColor=orange" onmousewheel="" style="background: transparent; border: 1px solid #ccc;" width="100%" height="1600" frameborder="0"></iframe><!--kg-card-end: html--></p>
<p>Все книги находятся в папке в <a href="https://drive.google.com/open?id=1jGuAJ9EgH8-RaASaW0LlSmtNbGYUaYn-"><em>Гугл Диске</em></a>.</p>
<h2 id="--1">Книги по Гештальт-терапии в планах</h2>
<p><!--kg-card-begin: html--><iframe class="airtable-embed" src="https://airtable.com/embed/shrALR08B66vi4nCd?backgroundColor=orange" onmousewheel="" style="background: transparent; border: 1px solid #ccc;" width="100%" height="650" frameborder="0"></iframe><!--kg-card-end: html--></p>
<h2 id="--2">Что такое гештальт</h2>
<p>Гештальт-терапия — экспериментальное и<strong> </strong>гуманистическое направление в психотерапии, которое изначально было создано, как альтернатива традиционному психоанализу. Гештальт-терапия разработана <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Перлз,_Фредерик">Фредериком Перлзом</a>, <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Перлз,_Лаура">Лорой Перлз</a>, я <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Гудман,_Пол">Полом Гудманом</a> в 1940-е годы.</p>
<p>Гештальт — высоко позитивный и практичный интегративный терапевтический подход.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/gestalt-books/">Книги з Гештальт-терапії</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Як жити у стилі Гештальт</title>
		<link>/uk/kak-zhit-v-stilie-gieshtalt/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гештальт]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[Цитати]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/kak-zhit-v-stilie-gieshtalt/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-zhit-v-stilie-gieshtalt/"></p>
<p>Гештальт для багатьох не просто один із видів психотерапії. Це моральні настанови, принципи, життєва філософія. Без претензії на системність та повноту, Клаудіо Наранхо описав поняття стилю життя у стилі Гештальт:</p>
<ol>
<li>Живи зараз: концентруйся на теперішньому, а не прошлом и будущем.</li>
<li>Живи здесь: работай с тем, що є, а не с тем, чего нет.</li>
<li>Не живи в воображении: воспринимай реальность.</li>
<li>Прекрати ненужное обдумывание: лучше пробуй, делай и наблюдай.</li>
<li>Выражай, а не манипулируй, объясняй, оправдывай, суди.</li>
<li>Отдайся неприятному и болезненному так же, как удовольствию; не ограничивай сознание только &#8220;хорошим&#8221;.</li>
<li>Не принимай чужих &#8220;должен&#8221; я &#8220;потрібно&#8221;, кроме своих собственных: &#8220;Не сотвори себе кумира&#8221;.</li>
<li>Будь полностью ответствен за свои поступки, почуття, мысли.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/kak-zhit-v-stilie-gieshtalt/">Як жити у стилі Гештальт</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Що таке awareness</title>
		<link>/uk/chto-takoie-awareness/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гештальт]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/chto-takoie-awareness/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/chto-takoie-awareness/"></p>
<p>Це слово часто зустрічається в сучасній літературі з особистісного розвитку. Awareness та mindfullness навіть використовуються як замінники. Долго я не мог найти точного определения этим словам и делал уродские попытки передать суть. Безуспешно.</p>
<p>Читая книгу Лебедевой и Ивановой «Путешествие в Гештальт», сделал удивительное открытие:</p>
<blockquote>
<p>Awareness – есть пребывание в процессе сосредоточенного внимания, включающее восприятие совокупности текущего чувственного опыта, свободное от размышления и, як правило, опережающее вербальное оформление.</p>
</blockquote>
<p>Тобто &#8220;осознанность&#8221; (так дословно переводится awareness) — это когда ты понял чувственный опыт до того, как включились мозги и полился поток определяющих слов.</p>
<p>Гениально.</p>
<p>Личное открытие года, если не считать сам гештальт.</p>
<p></a></p>
The post <a href="/chto-takoie-awareness/">Що таке awareness</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
