<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Заметки Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/zamietki/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Fri, 26 Nov 2021 17:50:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Заметки Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Важливість прагнення усвідомленого життя</title>
		<link>/uk/vazhnost-stremleniya-k-osoznannoj-zhizni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Nov 2021 17:50:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<category><![CDATA[Особиста філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10138-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vazhnost-stremleniya-k-osoznannoj-zhizni/"></p>
<p>Останні кілька років стало дуже популярним говорити про усвідомленість та пошук сенсу. Причому подається це як прагнення до завершеності, повноті особистості та повноті життя. Складається враження, що можна досягти такого стану, коли всі очікування до оточення, здобутків та своєї особи — виконані, і тоді людина досягає цього заповітного стану усвідомленості.</p>
<p>Але чи це так? Чи не завжди хочеться чогось ще, незалежно, чого вже досяг? </p>
<p>Але спершу, хочу поділитися з вами ідеєю про завершеність. У мене є нормальна за всіма мірками робота. Я одружений і маю доньку. Я багато подорожував та навіть зараз ми часто їздимо. Мы можем купить жилье и работаем в этом направлении.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vazhnost-stremleniya-k-osoznannoj-zhizni/">Важливість прагнення усвідомленого життя</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Навіщо створювати блог</title>
		<link>/uk/zachem-sozdavat-blog/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 Oct 2021 17:04:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Ведення блогів]]></category>
		<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<category><![CDATA[Спілкування]]></category>
		<category><![CDATA[Творчість]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10033-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/zachem-sozdavat-blog/"></p>
<h2 class="wp-block-heading" id="what-to-write-about">Про що писати</h2>
<p>Коли я починав писати цей блог, основна думка була писати про продуктивність та маркетинг. Зараз я зробив ревізію всіх статей та склав такий список:</p>
<ul>
<li>Я часто ділюся порадами</li>
<li>Я ділюся думками та особистими поглядами</li>
<li>Я розповідаю, що дізнаюся нове</li>
<li>Я сперечаюся з популярними думками</li>
<li>Я збираю базу посилань з різних тем</li>
<li>Я роблюся своїми захопленнями</li>
</ul>
<p>Скорее всего вы делаете хотя бы что-то из того, что описано выше. А это значит, что вам уже есть о чем писать.</p>
<h2 class="wp-block-heading" id="but-nobody-will-read-my-blog">«Но никто не будет читать меня»</h2>
<p>А вот это совершенно не имеет значения. Мой блог первые несколько лет прочитало человек 10.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/zachem-sozdavat-blog/">Навіщо створювати блог</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Прості факти життя, про які я хотів би дізнатися раніше</title>
		<link>/uk/prostye-fakty-zhizni-o-kotoryh-ya-hotel-by-uznat-ranshe/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 черв 2021 21:10:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<category><![CDATA[Особиста філософія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9526-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/prostye-fakty-zhizni-o-kotoryh-ya-hotel-by-uznat-ranshe/"></p>
<p>Проживаючи весняне загострення депресії, хочу перерахувати деякі прості, але болючі факти життя, які людям потрібно просто подолати та прийняти. На жаль, ми практично нічого не можемо з ними зробити, окрім як прийняти.</p>
<h2 class="wp-block-heading">Можна все робити правильно і все одно зазнати невдачі</h2>
<p>Так само як і можна не робити помилок і все одно програти. Це не слабкість. Это и есть жизнь.</p>
<h2 class="wp-block-heading">Ви сподобаєтеся не всім, кого зустрінете у житті</h2>
<p>До того ж люди будуть недолюблювати вас практично без жодної причини.. Також, люди іноді можуть сприймати невинні фрази як образу і використовувати їх, щоб сформувати думку про вас, даже не зная вас.</p>
<p>Мы странные существа.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/prostye-fakty-zhizni-o-kotoryh-ya-hotel-by-uznat-ranshe/">Прості факти життя, про які я хотів би дізнатися раніше</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Що варто перестати терпіти</title>
		<link>/uk/chto-stoit-perestat-terpet/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 березень 2021 17:25:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9405-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/chto-stoit-perestat-terpet/"></p>
<ol>
<li>Досить терпіти тих, хто не цінує ваш час. Ваша присутність &#8212;  в, а не данность.</li>
<li>Досить терпіти несвідоме життя. Присутствуйте в своей жизни.</li>
<li>Досить терпіти людей, которые воспринимают ваше добро как должное.</li>
<li>Ваші слова мають силу. Хватит терпеть слова внутреннего критика.</li>
<li>Досить терпіти менше, чим ви знаєте, що заслуговуєте. Поставьте свою ценность превыше всего.</li>
<li>Люди, які постійно пасивно агресивні та негативні. Хватит их терпеть.</li>
<li>Дивно, як багато ми можемо терпіти від того, кого любимо. Не втрачайте себе. Хватит терпеть.</li>
<li>Відсікайте токсичних друзів, родичів, відносини. Вы заслуживаете лучшего.</li>
<li>Запитайте себе: що ви терпите? Терпіння приносить вам щастя? Скільки воно вам коштує? А тепер зробіть те, что принесет мир в душе.</li>
</ol>
<p></a></p>
The post <a href="/chto-stoit-perestat-terpet/">Що варто перестати терпіти</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>2020 та резолюції на 2021</title>
		<link>/uk/2020-i-rezolyuczii-na-2021/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Dec 2020 20:25:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9175-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/2020-i-rezolyuczii-na-2021/"></p>
<p>В начале 2020 я поставил себе значительные цели и так же значительно провалился в их исполнении. Причина простая — все эти цели были внешние. То есть зависели не от меня, а від того, что находится вне меня.</p>
<p>Наприклад, я хотел переехать в другой город, отдохнуть с семьей за границей, пройти определенные курсы и прочитать конкретные книги. Прошел год. И из всего списка из 14 пунктов, я сделал только 1 — написал 20 статей о стоицизме.</p>
<p>2020 был на удивление тяжелым — не буду жаловаться. Переезд, путешествия, курсы — это все требует немалых денег. Поэтому в списке осталось 13 невычеркнутых пунктов.</p>
<p>Сделав домашние задания, в 2021 я хочу поменять фокус.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/2020-i-rezolyuczii-na-2021/">2020 и резолюции на 2021</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Лицемірство успішних та обман продуктивності</title>
		<link>/uk/liczemerie-uspeshnyh-i-obman-produktivnosti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Dec 2020 16:44:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8518-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/liczemerie-uspeshnyh-i-obman-produktivnosti/"></p>
<p>Медіа змушують нас дивитися на успішних людей як на зразки для наслідування. Сьогодні я прочитав 2 статті (про Тіма Ферріса і Тоні Шей), у яких я знайшов підтвердження своїм переконанням. Відомі та успішні, які завжди на передовій продуктивності та лайфхаків щасливого життя та перемагаючого бізнесу, у своїй більшості — брехуни та лицеміри.  </p>
<p>Візьмемо приклад <a href="https://www.inc.com/jeff-haden/tim-ferriss-is-no-longer-living-tim-ferriss-lifestyle-neither-should-you.html" class="ek-link broken_link">Тім Феррісс</a>. Культова людина в особистій продуктивності та оптимізації, створив такі рухи як «4-х годинний робочий тиждень», «тіло для 4 година&quot;, «інструменти титанів» та «плем'я менторів», раптом відмовляється від своїх же принципів, як тільки цьому трапляється можливість. </p>
<p>Повинен сказати, що я ніколи не особливо був у захваті від Ферріса і подібних до нього (Тоні Роббінс, Брайан Трейсі, Пінтосевич).&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/liczemerie-uspeshnyh-i-obman-produktivnosti/">Лицемірство успішних та обман продуктивності</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Півтора місяці тиші — або як я схопив манію і сів у депресію</title>
		<link>/uk/poltora-mesyacza-tishiny/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 лип 2020 19:46:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6272-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/poltora-mesyacza-tishiny/"></p>
<p>Полтора месяца мой блог молчал. Я не помню, решил я так или само случилось. Скорее последнее. Я не боюсь тишины, ведь это моё место и здесь я никому и ничего не обязан. Тишина — значит тишина. Но сейчас я испытываю внутреннюю потребность описать то, что было и что есть сейчас. Потому что всегда есть две стороны — та, что видна, и та, что нет.</p>
<p>В середине июня я был с приподнятым духом и увеличивающейся верой в собственную силу. В Хунте мы переживали не лучшие времена, но я верил, что со всем справлюсь. Меня ничего не пугало — ни остаться без денег, ни вернуться жить к родителям — чувствовал стоическое спокойствие в этих сферах.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/poltora-mesyacza-tishiny/">Півтора місяці тиші — або як я схопив манію і сів у депресію</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Усвідомлення важливого моменту</title>
		<link>/uk/vaznjij-moment/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 травень 2020 18:17:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<category><![CDATA[Особистий розвиток]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5486-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vaznjij-moment/"></p>
<p>Я вважаю, що карантин дав мені можливість усвідомити один важливий момент. Писав я про схоже багато, та й на особистих терапіях з психологом багато разів працювали над цим. Але, як це буває завжди, приживається тільки те, що усвідомив та прожив сам.</p>
<p>Так ось. Істина в тому, щоб жити для себе і робити те, що хочеться і може робити. </p>
<p>По суті, у мене немає жодних інших орієнтирів, яким можна безпроблемно слідувати, крім мене самого. Якщо я дотримуватимуся вимог суспільства, то стану ксенофобом і не зрозумію, чому в інших суспільствах живуть по-іншому і начебто щасливі, як і я. Якщо ж я слідуватиму вимогам батьків чи іншої людини, то буду удовлетворять их желания и не смогу прожить свою жизнь.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vaznjij-moment/">Усвідомлення важливого моменту</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Будь-яка робота має ціну</title>
		<link>/uk/lyubaya-rabota-imeet-czenu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 травень 2020 19:35:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5479-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/lyubaya-rabota-imeet-czenu/"></p>
<p>Часто отримую прохання та приховані побажання зробити щось.  Наприклад, написати технічне завдання на розробку сайту або зробити документ зі стратегією маркетингу. Ще прикольніше звучать прохання допомогти чи щось порадити. Після цього, начебто, людина каже, що буде зрозуміло як і що, і він ухвалить рішення про співпрацю. І це, скажу відверто, Бред. </p>
<p>Любая работа имеет свою цену.</p>
<p>Особливо, якщо є результат, який інша людина може використовувати. Хоч би що це було — документ, ілюстрація, прорахунок, таблиця - все має ціну. І якщо ви не приймаєте гроші (з будь-якої причини), то беріть чашками кави, печеньем или отзывом в Линкедине.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/lyubaya-rabota-imeet-czenu/">Будь-яка робота має ціну</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Маніфест втомленого від різноманіття</title>
		<link>/uk/manifest-ustavshego-ot-mnogoobrazia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 травень 2020 17:58:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<category><![CDATA[Особиста філософія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5472-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/manifest-ustavshego-ot-mnogoobrazia/"></p>
<p>Я складаю цей маніфест, тому що я втомився від різноманіття образів та форм, які проникають у мій мозок щодня. Маніфест - це не констатація ідеального сьогодення, але сильна впевненість та бажання жити в такому ідеальному майбутньому. Причем это будущее скрыто только во мне и не распространяется вне.</p>
<ol>
<li>Життя складається з того, о чем и как я думаю.</li>
<li>Єдине, что я могу — контролировать состояние своего ума.</li>
<li>Мне не предначертана комфортная и счастливая жизнь, значит нечего беспокоиться о мелочах.</li>
<li>«Не беспокоиться» — не значит быть безразличным, но с миром «посылать» то, что считаю неважным. </li>
<li>Спокойствие ума приводит к спокойствию в жизни.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/manifest-ustavshego-ot-mnogoobrazia/">Маніфест втомленого від різноманіття</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
