<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Цитаты Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/quotes/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Sat, 26 Aug 2023 16:48:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Цитаты Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Как написать книгу</title>
		<link>/kak-napisat-knigu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Aug 2023 16:48:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Писательство]]></category>
		<category><![CDATA[Цитаты]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10777</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-napisat-knigu/"></p>
<p>Вы можете написать книгу о чем угодно. Например, о фруктах. На первой странице может быть банан, на второй — апельсин, на третьей — вишни, и так далее. Если вы еще не умеете писать, тогда можете просто нарисовать. В таком случае, книга будет специально для тех, кто еще не умеет читать.</p>
<p>Или вы можете написать книгу для тех, кто умеет читать только одно слово. Можете нарисовать коня на на первой странице и написать ПРИВЕТ, на второ странице — ведмедя и написать ПРИВЕТ, на третьей — котенка и написать ПРИВЕТ, на четвертой странице может быть обезъянка и опять ПРИВЕТ, и так далее, сколько вы хотите.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kak-napisat-knigu/">Как написать книгу</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Все, что я узнал (Написано Никем, Который Был Всем)</title>
		<link>/vse-chto-ya-uznal-napisano-nikem-kotoryj-byl-vsem/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Jun 2021 14:57:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Личная философия]]></category>
		<category><![CDATA[Смысл]]></category>
		<category><![CDATA[Цитаты]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9534</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vse-chto-ya-uznal-napisano-nikem-kotoryj-byl-vsem/"></p>
<p>Легко грустить о жизни, которой не живешь. Легко мечтать о том, как бы было, если бы выбрал другие хобби или сказал бы «да» в какой-то момент в прошлом. Легко хотеть работать усерднее, любить больше, разумнее распоряжаться своими деньгами, быть более популярным, уехать в Австралию, или больше заниматься йогой. </p>
<p>Легко скучать по друзьям, которых у никогда не было, по работе, которую не делал, по супругам, на которых не женился, и по детям, которых не растил. Нетрудно посмотреть себя через призму жизней других людей и желать стать всеми разными калейдоскопическими версиями себя, какими люди хотели бы вас видеть. Легко сожалеть и продолжать сожалеть до бесконечности, пока не истечет время жизни.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vse-chto-ya-uznal-napisano-nikem-kotoryj-byl-vsem/">Все, что я узнал (Написано Никем, Который Был Всем)</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Цитаты стоицизма: лучшие цитаты философов-стоиков</title>
		<link>/czitaty-stoiczizma-luchshie-czitaty-stoikov/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 22 Mar 2020 19:39:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоицизм]]></category>
		<category><![CDATA[Цитаты]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4040</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/czitaty-stoiczizma-luchshie-czitaty-stoikov/"></p>
<p>Эта статься посвящена моим любимым цитатам стоиков. Статья разделена на блоки по авторам: Марк Аврелий, Сенека, Эпиктет и прочие. Если хотите узнать больше о философии стоиков, предлагаю прочитать мои статьи о стоицизме. </p>
<p>Эти цитаты касаются разных сфер жизни, но в целом, отображают суть философии и подхода к жизни стоиков.</p>
<h2 class="wp-block-heading">Цитаты Марка Аврелия</h2>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter is-resized"><img decoding="async" src="https://www.bing.com/th?id=OIP.yLrJI4MujDVSIftfbD-VhwHaLH&#38;pid=Api&#38;rs=1" alt="See the source image" width="237" height="356"/></figure>
</div>
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>Не тратьте время на споры о том, каким должен быть человек. Будьте им.</p>
<p><cite>Марк Аврелий</cite></p></blockquote>
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>Живи так, как будто ты сейчас должен проститься с жизнью, как будто время, оставленное тебе, есть неожиданный подарок.</p>
<p><cite>Марк Аврелий</cite></p></blockquote>
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>Твои мысли cтановятся твоей жизнью.</p>
<p><cite>Марк Аврелий</cite></p></blockquote>
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>Измени отношение к вещам, которые тебя беспокоят, и ты будешь от них в безопасности.</p>
</blockquote>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/czitaty-stoiczizma-luchshie-czitaty-stoikov/">Цитаты стоицизма: лучшие цитаты философов-стоиков</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Цитаты Айн Рэнд, которые раскрывают суть философии объективизма</title>
		<link>/ain-rend-quotes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Цитаты]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/ain-rend-quotes/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/ain-rend-quotes/"></p>
<p>С философией Айн Рэнд я познакомился через ее книгу &#8220;Атлант расправил плечи&#8221;. Читая книгу &#8220;Источник&#8221;, я понял, что в философии объективизма нахожу очень много близкого к собственным жизненным принципам. Делюсь цитатами Айн Рэнд, которые раскрывают суть философии объективизма.</p>
<p>Для меня <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D0%B1%D1%8A%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%BC_%D0%BF%D0%BE_%D0%90%D0%B9%D0%BD_%D0%A0%D1%8D%D0%BD%D0%B4">объективизм</a> — философия выживания сильнейшего рационального, вот только этому рациональному часто нужно претерпеть множество скитаний, прежде чем добиться должного уровня успеха.</p>
<figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img decoding="async" src="/content/images/2019/04/ezgif.com-webp-to-png.png" class="kg-image"/><figcaption>Айн Рэнд</figcaption></figure>
<p>Айн Рэнд, прямым текстом ставит рациональный эгоизм на пьедестал смысла жизни, утверждая, что целью жизни каждого человека является стремление к собственному счастью.</p>
<blockquote>
<p>Мы существуем ради получения наград. Угрозы не заставят нас работать; страх не такой уж сильный стимул.</p>
</blockquote>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/ain-rend-quotes/">Цитаты Айн Рэнд, которые раскрывают суть философии объективизма</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как жить в стиле Гештальт</title>
		<link>/kak-zhit-v-stilie-gieshtalt/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гештальт]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Цитаты]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/kak-zhit-v-stilie-gieshtalt/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-zhit-v-stilie-gieshtalt/"></p>
<p>Гештальт для многих не просто один из видов психотерапии. Это мо­ральные установки, принципы, жизненная философия. Без претензии на системность и полноту, Клаудио Наранхо описал понятие стиля жизни в стиле Гештальт:</p>
<ol>
<li>Живи сейчас: концентрируйся на настоящем, а не прошлом и будущем.</li>
<li>Живи здесь: работай с тем, что есть, а не с тем, чего нет.</li>
<li>Не живи в воображении: воспринимай реальность.</li>
<li>Прекрати ненужное обдумывание: лучше пробуй, делай и наблюдай.</li>
<li>Выражай, а не манипулируй, объясняй, оправдывай, суди.</li>
<li>Отдайся неприятному и болезненному так же, как удовольствию; не ограничивай сознание только &#8220;хорошим&#8221;.</li>
<li>Не принимай чужих &#8220;должен&#8221; и &#8220;нужно&#8221;, кроме своих собственных: &#8220;Не сотвори себе кумира&#8221;.</li>
<li>Будь полностью ответствен за свои поступки, чувства, мысли.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/kak-zhit-v-stilie-gieshtalt/">Как жить в стиле Гештальт</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ответственность</title>
		<link>/otvetstvennost-v-gestalt/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гештальт]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Цитаты]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/otvetstvennost-v-gestalt/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/otvetstvennost-v-gestalt/"></p>
<p>Быть осведомленным значит быть ответственным.</p>
<p>В Гештальт терапии слово &#8220;ответственность&#8221; используется в двух смыслах.</p>
<p>Первое. Мы ответственны, если осознаем, что с нами происходит. Взять на себя ответственность означает, в частности, принять жизнь такой, какой она есть.</p>
<p>Второе и связанное с этим значение ответственности заключается в том, что мы ответственны за свои действия, импульсы и чувства. Мы идентифицируем себя с ними, принимая все, что мы делаем, как наше.</p>
<p>Эти значения разные и разделенные.</p>
<p>Мы четко ответственны за то, что делаем — за злость, безответственность или упрямство; за то, что бьем посуду или дарим подарки. Мы несем ответственность и за нанесенные нам травмы, и за подарки, которые получаем.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/otvetstvennost-v-gestalt/">Ответственность</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>О стрелах, целях, и творчестве</title>
		<link>/o-strielakh-zeliah-tvorchestve/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 20:12:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Арт]]></category>
		<category><![CDATA[Комиксы]]></category>
		<category><![CDATA[Цитаты]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2018/10/24/o-strielakh-zeliah-tvorchestve/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/o-strielakh-zeliah-tvorchestve/"></p>
<blockquote>
<p>Талант попадёт в цели, в которые никто попасть не может, а гений – в цели, которые никто не видит.<em> </em>— Артур Шопенгауэр</p>
</blockquote>
<figure class="kg-card kg-image-card"><img decoding="async" src="/content/images/2018/10/Untitled-5.png" class="kg-image"/></figure>
<blockquote>
<p>Вместо того, чтобы целиться в чужие цели, что у меня никогда не получается, я придумываю свои цели в зависимости от того, куда попадают мои стрелы. Сперва ты стреляешь, потом рисуешь круги вокруг стрелы, и получается, что ты всегда попадаешь в десятку! — Брайан Ино</p>
</blockquote>
<p></a></p>
The post <a href="/o-strielakh-zeliah-tvorchestve/">О стрелах, целях, и творчестве</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
