<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>раздражение Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/razdrazhenie/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Wed, 23 Mar 2022 06:23:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>раздражение Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Про следование своим убеждениям</title>
		<link>/pro-sledovanie-svoim-ubezhdeniyam/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Feb 2022 06:17:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[дневник стоика]]></category>
		<category><![CDATA[раздражение]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10349</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pro-sledovanie-svoim-ubezhdeniyam/"></p>
<p>Чего стоит раздражение? Всего! Оно стоит всю мою жизнь. Чего же тогда я поддаюсь так легко и раздражаюсь?</p>
<p>И хуже всего, если источником раздражения являюсь я сам, погружаясь в глубину неистового рвения и желания что-то доказать. Хотя как источником раздражения могу являться не я сам? Внешнее — это всего лишь событие. А все, что происходит во мне — это моя реакция. Раздражение — это внутреннее, а значит и источник его — я сам. </p>
<p>Так не понятно все это в моменте, когда стоишь перед человеком и возникает конфликтный момент. Будто все знания вдруг улетучиваются и я остаюсь один на один со своими пороками — доказать свою правоту, даже если не прав.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pro-sledovanie-svoim-ubezhdeniyam/">Про следование своим убеждениям</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Про раздражение и глупость людей</title>
		<link>/pro-razdrazhenie-i-glupost-liudei/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Jan 2022 08:39:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гнев]]></category>
		<category><![CDATA[дневник стоика]]></category>
		<category><![CDATA[раздражение]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pro-razdrazhenie-i-glupost-liudei/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pro-razdrazhenie-i-glupost-liudei/"></p>
<p>Почему так выбешивают люди, которые усердны в своих заблуждениях? Я испытываю ужасный праведный огонь внутри, хочется кричать на них и доказывать их неправоту. Неужели они не видят свою глупость? Как бы хотелось жить в обществе без таких пороков или хотя бы надеяться, что когда-то такое общество будет возможным.</p>
<p>Хотя о чем я тут пишу и на что надеюсь? Люди глупы, наглы и усердны в своей глупости. Никогда не достигнем мы достаточного уровня, чтобы глупость была искоренена. Легче самому уединиться на необитаемом острове, чем людей научить думать.</p>
<p>Другой вопрос, что меня так сильно их глупость подстегивает? Не нужно ли мне усерднее напоминать себе не вступать в пустые разговоры и избегать пустых споров?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pro-razdrazhenie-i-glupost-liudei/">Про раздражение и глупость людей</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
