<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Улучшение жизни Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/self-improvement/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Thu, 19 Aug 2021 10:11:19 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Улучшение жизни Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Свобода быть никем</title>
		<link>/svoboda-byt-nikem/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Aug 2021 10:10:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Личная философия]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<category><![CDATA[Экзистенциализм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9970</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/svoboda-byt-nikem/"></p>
<p>Простой способ обрести покой — это довольствоваться тем, что вы никто. Все хотят быть кем-то, достичь чего-то, стать лучше в чем-то. Ведь не зря есть оскорбление: «Ты никто и ничто!»</p>
<p>На самом деле быть никем — это свобода.</p>
<p>Когда вы никто, больше нет необходимости производить на кого-либо впечатление, вести себя так, чтобы нравиться людям. Ведь вы уже смирились с тем, что вы никто.</p>
<p>Когда вы кто-то, вы очень ограничены. Значимость делает вас психологически зависимым от других людей. Чтобы быть кем-то, люди также должны признать вас кем-то. Значимость нужно поддерживать. Но когда вы никто, вы не пытаетесь кому-то нравиться, вы становитесь безграничным к мнениям.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/svoboda-byt-nikem/">Свобода быть никем</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Будьте осторожны с информацией, которую поглощаете. Ложные факты создают ложную реальность.</title>
		<link>/budte-ostorozhny-s-informacziej/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Aug 2021 12:42:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Медитация]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/budte-ostorozhny-s-informacziej/"></p>
<p>Наш мозг как губка для информации и идей. Мы автоматически поглощаем практически любые знания и информацию, которая попадается на пути, на определенное количество времени. Наш мозг имеет ограниченное количество блоков памяти, но все вокруг нас бомбардирует нас информацией. Мы не только получаем ее, но и жаждем ее. Информация и знания — это наркотик для мозга. Это сильно помогло нам на ранних стадиях эволюционного развития, когда было мало источников информации и нам нужно было поглощать и запоминать все возможное, чтобы подготовиться к выживанию. Но в современном мире, когда информация всюду, эта тяга приводит к тому, что мы уже не можем не поглощать, хотя уже и не нужно.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/budte-ostorozhny-s-informacziej/">Будьте осторожны с информацией, которую поглощаете. Ложные факты создают ложную реальность.</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Противоядие от разочарования: Марк Аврелий о том, как сохранять душевное равновесие и эмоциональную невозмутимость</title>
		<link>/antidote-to-frustration/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Jul 2021 18:05:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоицизм]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9894</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/antidote-to-frustration/"></p>
<p>Большинство наших умственных, эмоциональных и духовных страданий происходит из-за столкновения ожиданий и реальности. Отряхиваясь от пыли среди обломков, избитые и возмущенные, мы причиняем себе еще больше боли, возмущаясь тем, как реальность осмелилась не сложиться так, как мы того хотели.</p>
<p>Решение не в том, чтобы подчинить вселенную нашей воле, как бы нам этого не хотелось. Решение в том, чтобы откалибровать наши ожидания — средство, которое может показаться слишком прагматичным, чтобы быть в пределах досягаемости, когда эмоции горят.</p>
<p>Уолт Уитмен понял это, когда, сраженный паралитическим инсультом, задумался, что же делает жизнь стоящей того, чтобы жить и решил: «Понизь свои желания и усмири вкусы, удели внимание тому, что кажется плохим, и дневному свету и небу».&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/antidote-to-frustration/">Противоядие от разочарования: Марк Аврелий о том, как сохранять душевное равновесие и эмоциональную невозмутимость</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Путеводитель по «нет»: от чего стоит отказаться и стать счастливее</title>
		<link>/putevoditel-po-net/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Mar 2020 21:38:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4127</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/putevoditel-po-net/"></p>
<p>Я всегда хотел быть счастливым. А кто нет? Мне 30 и вся большая часть мира на карантине. Я сижу дома и размышляю. Кажется, начинаю понимать, что счастье не в том, что я делаю, а в том, что я <em>не делаю</em>. В 2020 хочу попробовать говорить «нет» чаще, чтобы сконцентрироваться на том, что важно и заботиться о тех, кого люблю. </p>
<p>В эту статью-список я добавляю все, чему буду говорить «нет». Не все подойдет вам и это вполне нормально. Некоторые пункты, скорее всего, вам покажутся пустяковыми, так что смело можете их заменить своими. </p>
<h3 class="wp-block-heading">Содержание</h3>
<div class="wp-block-group">
<div class="wp-block-group__inner-container is-layout-flow wp-block-group-is-layout-flow">
<p><strong>Личность</strong></p>
<ol>
<li>Прокрастинация</li>
<li>Негативный разговор с собой</li>
<li>Перфекционизм</li>
<li>Оправдания</li>
<li>Сравнивать себя с другими</li>
</ol>
<p><strong>Здоровье</strong></p>
<ol>
<li>Еда без питательных веществ</li>
<li>Кнопка «отложить» на бидильнике</li>
<li>Ложиться спать после полуночи</li>
<li>Втыкать в экран перед сном</li>
</ol>
<p><strong>Продуктивность</strong></p>
<ol>
<li>Читать книги/статьи, которые не нравятся</li>
<li>Заканчивать бесполезные задачи, потому что начал</li>
<li>Мириться с теми, кто отвлекает</li>
<li>Отвечать на сообщения сразу же</li>
<li>Делать то, что можно делегировать</li>
<li>Слишком длинные собрания</li>
</ol>
<p><strong>Отношения</strong></p>
<ol>
<li>Социальные сети</li>
<li>Те, кто только берет</li>
<li>Слушать жалобы о других людях</li>
<li>Те, кто всегда говорит «нет»</li>
</ol>
<p><strong>Рабочий баланс</strong></p>
<ol>
<li>Беспорядок в планировании</li>
<li>Плохие клиенты</li>
<li>Заниматься личными делами на работе</li>
<li>Заниматься рабочими делами дома</li>
<li>Неудачный бизнес партнер/коллега</li>
</ol>
<p><strong>Окружение</strong></p>
<ol>
<li>Засорять свое жилище</li>
<li>Токсичные люди</li>
<li>Большинство времени проводить с не теми людьми</li>
<li>Некачественные условия для сна</li>
</ol>
<p><strong>Другое</strong></p>
<ol>
<li>Ожидание чего угодно без явной причины</li>
<li>Сравнивать яблоки с апельсинами</li>
<li>Смартфон</li>
</ol>
</div>
</div>
<figure class="wp-block-image alignwide size-full"><img decoding="async" fetchpriority="high" width="2865" height="1505" src="/wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni.png" alt="" class="wp-image-4207" srcset="/wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni.png 2865w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-300x158.png 300w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-1024x538.png 1024w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-768x403.png 768w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-1536x807.png 1536w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-2048x1076.png 2048w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-1200x630.png 1200w, /wp-content/uploads/2020/03/chemu-govorit-«net»-v-zhizni-1980x1040.png 1980w" sizes="(max-width: 2865px) 100vw, 2865px" /></figure>
<h2 class="wp-block-heading">Личность</h2>
<h4 class="wp-block-heading"><strong>1.</strong></h4>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/putevoditel-po-net/">Путеводитель по «нет»: от чего стоит отказаться и стать счастливее</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Сила момента сейчас» Экхарт Толле — Основные идеи</title>
		<link>/sila-momenta-sejchas-erkhart-tolle/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Mar 2020 07:24:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<category><![CDATA[Философия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3406</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/sila-momenta-sejchas-erkhart-tolle/"></p>
<p>«Сила настоящего»  — это духовное руководство, которое поможет открыть истинное понимание жизни, освободиться от боли и обрести глубокий внутренний мир. В настоящем моменте, мы реагируем из глубины сознания и текем с легкостью и радостью по жизни, не застревая в темное прошлое и не переселяясь в неизвестное будущее. Таким образом, мы можем исполнять свою внешнюю миссию, в то время, когда внутренний мир уравновешен и силен. В целом, это книга об осознанности, духовном просвещении и силе настоящего момента. </p>
<p>Сила настоящего момента — одна из редких книг, которую я хочу перечитывать снова и снова. Она действительно гениальна и полезна для людей, как я, с гиперактивным умом, который никогда не отключается.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/sila-momenta-sejchas-erkhart-tolle/">«Сила момента сейчас» Экхарт Толле — Основные идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Меньше — это больше</title>
		<link>/menshe-eto-bolshe/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Dec 2019 12:27:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Заметки]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1092</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/menshe-eto-bolshe/"></p>
<p>Много лет назад я познакомился с подходом Less is more в программировании и, к сожалению, применял его только в программировании. Сегодня утром, сидя на кухне за чашкой кофе, я осознал глубину. </p>
<p>В современном мире все стремятся делать, брать больше, получать больше. Я в этом плане ничем не отличаюсь. Привычный ход моих мыслей выглядит как ментальная проституция: <br /> — О, я хочу прочитать эту книгу. А эта точно мне поможет. И эта книга обязательно вдохновит. <br /> — Ага, эта статья поможет справиться с этим. Хм, не помогла. Тогда вот эта точно поможет.<br /> — Да, я хочу быть дизайнером, психологом, барбером, музыкантом, разработчиком, менеджером, бизнесменом, писателем.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/menshe-eto-bolshe/">Меньше — это больше</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как найти дело всей жизни, когда нет времени, сил и идей</title>
		<link>/passion-in-life/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Личное развитие]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/passion-in-life/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/passion-in-life/"></p>
<p>Ты просыпаешься утром от самого противного в мире звука будильника.</p>
<p>Ух!</p>
<p>Подрываешься, хватаешь телефон и нажимаешь на кнопку &#8220;отложить&#8221;. Все что ты хочешь — продолжить спать.</p>
<p>Как только засыпаешь, будильник опять звенит. Прошло всего 10-15 минут.</p>
<p>Это продолжается всего несколько раз, а ты уже опаздал. Встаешь с херовым настроением, абсолютно неготов к новому дню.</p>
<p><strong>Представь себе другой сценарий.</strong></p>
<p>Время вставать. Как обычно, звенит будильник. Выскакиваешь с кровати не потому, что опаздал, а потому что рад дню. Ты рад сделать зарядку, рад выйти засветло на улицу, рад делать то, что действительно хочешь делать&#8230;</p>
<p>Можешь подумать, что это нереально или что ты слишком ленивый для такой жизни.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/passion-in-life/">Как найти дело всей жизни, когда нет времени, сил и идей</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Клуб 5 утра» Робин Шарма — Саммари</title>
		<link>/the-5am-club/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивность]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/the-5am-club/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/the-5am-club/"></p>
<p><strong>Суть книги в одном предложении</strong>: Практические советы для тех, кто решил вставать в 5 утра и использовать свой день по максимуму.</p>
<p>Однажды жил миллионер, который достиг вершины своих результатов в профессии и личном развитии. Он точно оставил наследие в этом мире, о чем многие мечтают. Но секрет своего успеха он приписывал не таланту или команде, не количеству времени, которое посвятил работе и даже не упорству или настойчивости. Он утверждал, что всем обязан тому, как начинает свой день в 5 часов утра. Последовательные действия, которые вошли в привычку, помогают поддерживать целеустремленность, физического состояние и мотивируют поддерживать высокую планку на протяжении дня.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/the-5am-club/">«Клуб 5 утра» Робин Шарма — Саммари</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Фреймворк реакции на проблемы</title>
		<link>/frieimvork-rieshieniia-probliem/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/frieimvork-rieshieniia-probliem/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/frieimvork-rieshieniia-probliem/"></p>
<p>Вряд ли кому-то нравится получать негативные новости. В зависимости от уровня негативности, можно испортить день, а то и месяц жизни.</p>
<p>Представь себе ситуацию, что тебя увольняют. На собрании руководитель говорит, что ты никчемный сотрудник, принес убытки фирме, потерял доверие, ничего не умеешь, да и вообще, тебя здесь не любят и поэтому ты уволен. Что-то в этих фразах явно преувеличено, но в целом ты сам воспринимаешь это так: ты уволен, а значит ты ничтожество во всем — от профессиональных качеств, до личных.</p>
<p>Вместо того, чтобы гнобить себя, только увеличивая негативность и давление, предлагаю 3 возможных реакции на проблемы.</p>
<ol>
<li>Решить, зависит ли твоя жизнь или жизнь других от этой проблемы?</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/frieimvork-rieshieniia-probliem/">Фреймворк реакции на проблемы</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Избегай того, что злит</title>
		<link>/izbegaj-togo-cto-zlit/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гнев]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/izbegaj-togo-cto-zlit/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/izbegaj-togo-cto-zlit/"></p>
<p>Кажется, что раньше человека отвлекало и пугало значительно меньше, чем сейчас. Ни социалок, ни газет, ни телевидения. Меньше информации — меньше страхов.</p>
<p>Представь жителей Афин. Слабый урожай зерновых, конфликт со Спартой, ураган потопил торговые корабли. Сколько времени нужно, чтобы эта информация достигла ушей тех, кто <em>не</em> интересуется новостями? Скорее всего много.</p>
<p>Но даже в те времена стоики практиковали &#8220;намеренное игнорирование&#8221;, ведь негатива вокруг хватало. Публилий Сир, римский поэт, высказал практику так:</p>
<blockquote>
<p>Избегай того, что тебя злит.</p>
</blockquote>
<p>Проще говоря, отключись от того, что провоцирует. Если новости вызывают гнев, зачем смотреть? Если жизнь брата злит, почему бы не перестать беспокоиться о нем и не следить за каждым его шагом?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/izbegaj-togo-cto-zlit/">Избегай того, что злит</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
