<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Одиночество Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/odinochestvo/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Fri, 20 Aug 2021 10:43:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Одиночество Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Андрей Тарковский: «Учитесь быть одинокими и наслаждаться одиночеством»</title>
		<link>/andrej-tarkovskij-uchites-byt-odinokimi-i-naslazhdatsya-odinochestvom/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Aug 2021 10:43:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Арт]]></category>
		<category><![CDATA[Одиночество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9974</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/andrej-tarkovskij-uchites-byt-odinokimi-i-naslazhdatsya-odinochestvom/"></p>
<p>Я помню, как впервые посмотрел лирическую, извилистую научно-фантастическую эпопею Андрея Тарковского «Сталкер». Это было очень давно, еще до появления смартфонов и планшетов. Мне дали потрепанный DVD-диск и я смотрел его без отвлечений, потому что на моем стареньком ПК с выдутым сзади монитором не было интернета. Почти трехчасовой фильм — с его долгими, томными съемками и бесконечными промежутками молчания — это медитативное упражнение, испытание на терпение, которое иногда кажется само по себе наградой.</p>
<p>Я помню, как в то время думал о том, насколько полезна работа Тарковского в лучшем смысле этого слова. Он учит своих зрителей смотреть, слушать и ждать. Этот урок лучше всего проходить в одиночку, как и путешествие в таинственную «Зону», поскольку присутствие другого, вероятно, озадаченного зрителя может нарушить тишину, которую создает фильм.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/andrej-tarkovskij-uchites-byt-odinokimi-i-naslazhdatsya-odinochestvom/">Андрей Тарковский: «Учитесь быть одинокими и наслаждаться одиночеством»</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Размышления об одиночестве</title>
		<link>/razmyshleniya-ob-odinochestve/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Jun 2021 12:54:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Одиночество]]></category>
		<category><![CDATA[Философия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9679</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/razmyshleniya-ob-odinochestve/"></p>
<p>Люди — социальные существа по своей природе и нам довольно сложно переживать экстремальные случаи изоляции. Если насильно находиться в одиночестве слишком долго, то начинаются различные психические сбои, которые могут привести к сумасшествию и глубокому отчаянию. Одиночное заключение и ссылка в пустынные места — использовались с незапамятных времен как наказание. Люди давно поняли, насколько глубоко страх изоляции течет в наших жилах.</p>
<p>Но сейчас страх одиночества не ограничивается такими крайними формами. Многие боятся оставаться в одиночестве в течение даже одного дня. Где-то читал, что около 50% владельцев мобильных телефонов испытывают неприятные ощущения и тревогу, когда телефон не рядом, разрядился или находится вне зоны покрытия сети.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/razmyshleniya-ob-odinochestve/">Размышления об одиночестве</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
