<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Бренд Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/brand/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Thu, 03 Jun 2021 12:15:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Бренд Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Основные мысли: Метод StoryBrand — Дональд Миллер</title>
		<link>/osnovnye-mysli-metod-storybrand-donald-miller/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Jun 2021 12:14:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9530</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/osnovnye-mysli-metod-storybrand-donald-miller/"></p>
<p>Метод StoryBrand — это руководство по превращению сайта и продукта в приключение для ваших клиентов. Дональд Миллер предлагает семь шагов к успешному рассказыванию истории о компании и как создать максимально четкое сообщение, чтобы клиенты поняли и захотели стать ее частью.</p>
<p>Последнее время я занимаюсь созданием бренда для компании. Это часто сумасшествие, но часто захватывающее и даже запутанное путешествие. Это привело меня Дональду Миллеру и видео на <a href="https://www.youtube.com/watch?v=HFergI0UOAs">YouTube</a>, в котором он объясняет, что такое история бренда и как ее создать.</p>
<p>Это лишь одна из причин, по которой мне понравилось читать книгу Миллера «Метод StoryBrand. Расскажите о своем бренде так, чтобы в него влюбились».&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/osnovnye-mysli-metod-storybrand-donald-miller/">Основные мысли: Метод StoryBrand — Дональд Миллер</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Все маркетологи лгут» Сет Годин &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/marketers-liars/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/marketers-liars/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/marketers-liars/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: Мы верим только в то, во что хотим верить – как использовать эту особенность, чтобы рассказывать истории, и продавать продукт.</p>
<p>Сет Годин признался, что использовал название «Все маркетологи лгут» (All marketers are liars) специально, чтобы привлечь внимание. Он хотел подчеркнуть главную мысль – чтобы люди приняли идею или поверили продукту, нужна история и легенда, а не просто факты и доказательства. Маркетологи стали хорошими рассказчиками историй. Они создают картинку того, как жить и чего хотеть, вызывают эмоции, которые побуждают тратить деньги. К сожалению, название книги «Маркетологи рассказывают истории» не привлекает, поэтому Сет использовал историю про ложь.</p>
<p>Люди рассказывают истории тысячелетиями.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/marketers-liars/">«Все маркетологи лгут» Сет Годин – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Crushing it» Гари Вайнерчук &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/crushing-it/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/crushing-it/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/crushing-it/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: Хватит втыкать в социальных сетях. Развивай свой бренд, создавай контент, учись и твоя жизнь не будет прежней.</p>
<p>Мир изменился. Двадцать лет назад, если ты хотел стать знаменитым, нужно было переезжать в Голливуд и отирать пороги тысяч кастингов. Если ты хотел основать компанию, нужно было идти в дорогую бизнес школу. Вести программу на ТВ – сначала окончи университет.</p>
<p>Интернет и социальные сети разрушили посредников между тобой и успехом. Чем бы ты ни занимался – успех за тобой. Топовые подкастеры получают миллионы прослушиваний каждый день. Актеры, художники, певцы и какие угодно творческие люди становятся знаменитыми через Ютуб и Инстаграм.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/crushing-it/">«Crushing it» Гари Вайнерчук – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Синтез: как объединение бренда и культуры помогает мировым компаниям» Дэнис Ли Йонг &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/fusion/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Культура]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/fusion/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/fusion/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: Чтобы достичь невероятных результатов и построить счастливую компанию, объединение бренда и культуры неизбежно.</p>
<p>В деловом мире есть раскол. Есть компании, которые считают, что успех – это вопрос сильной корпоративной культуры. Есть и те, что доверяют силе бренда.</p>
<p>Какой лагерь выбрать, если учесть, что такое решение определяет будущее компании? На что ты поставишь – на бренд или на культуру?</p>
<p>Мировые компании не испытывают подобного сомнения – они сливают бренд и культуру в одно целое.</p>
<p>Эта книга рассказывает о том, как определить ключевые ценности, передавать видение, следовать целям, учить культуре, устанавливать ритуалы и во всем этом развивать бизнес.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/fusion/">«Синтез: как объединение бренда и культуры помогает мировым компаниям» Дэнис Ли Йонг – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«22 закона создания бренда» Лора и Эл Райс &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/22-laws-of-branding/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/22-laws-of-branding/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/22-laws-of-branding/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: Бренд должен владеть словом в сознании человека. Как только это слово связано с брендом, конкурент не создаст ассоциации сильнее.</p>
<p>Получилось 2 предложения, но это не важно. Структура этой книги не предполагает выделения каких-то основных идей – каждая глава содержит один закон. Книга небольшая, выжимать сок сложно.</p>
<p>Авторы утверждают, что единственный способ выделиться на рынке – превратить продукт или услугу в бренд. Иначе, компания будет одной из тысячи подобных с идентичным позиционированием, тоном и услугой.</p>
<p>Чтобы выделиться, следуй 22 законам бренда:</p>
<ol>
<li><strong>Закон увеличения</strong>. Сила бренда обратно пропорциональна количеству его использования в нише. Если использовать один бренд для сотни похожих продуктов, то бренд теряет свою силу и привлекательность.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/22-laws-of-branding/">«22 закона создания бренда» Лора и Эл Райс – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
