<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Культура Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/culture/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Tue, 22 Dec 2020 12:06:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Культура Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Тот самый пост о мужчинах, который давно стоило написать</title>
		<link>/tot-samyj-post-o-muzhchinah/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 07 Dec 2019 22:08:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Культура]]></category>
		<category><![CDATA[Маскулизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=903</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/tot-samyj-post-o-muzhchinah/"></p>
<p>Мужчина должен быть минимум 175 сантиметров роста, иметь бицепсы как у Арнольда, пресс как у Хью Джекмана, лицо как у Криса Хемсворта, стабильно зарабатывать 6-значную цифру в месяц, вести восхитительную социальную жизнь, заниматься спортом, танцевать, быть романтичным и веселым, и, в конце концов, быть заботливым, приятным и вежливым.</p>
<p>В этой статье будут только личные наблюдения и факты. Это не попытка дать отпор феминизму или любому другому *изму. Если в вашей стране и обществе что-то из перечисленного работает не так, то я рад за вас. Я же просто хочу напомнить как женщинам, так и мужчинам, что проблемы есть и решить их можем только мы вместе.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/tot-samyj-post-o-muzhchinah/">Тот самый пост о мужчинах, который давно стоило написать</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Синтез: как объединение бренда и культуры помогает мировым компаниям» Дэнис Ли Йонг &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/fusion/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Культура]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/fusion/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/fusion/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: Чтобы достичь невероятных результатов и построить счастливую компанию, объединение бренда и культуры неизбежно.</p>
<p>В деловом мире есть раскол. Есть компании, которые считают, что успех – это вопрос сильной корпоративной культуры. Есть и те, что доверяют силе бренда.</p>
<p>Какой лагерь выбрать, если учесть, что такое решение определяет будущее компании? На что ты поставишь – на бренд или на культуру?</p>
<p>Мировые компании не испытывают подобного сомнения – они сливают бренд и культуру в одно целое.</p>
<p>Эта книга рассказывает о том, как определить ключевые ценности, передавать видение, следовать целям, учить культуре, устанавливать ритуалы и во всем этом развивать бизнес.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/fusion/">«Синтез: как объединение бренда и культуры помогает мировым компаниям» Дэнис Ли Йонг – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Работа рулит! Почему большинство людей хотят работать именно в Google» Ласло Бок &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/work-rules/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Культура]]></category>
		<category><![CDATA[Лидерство]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/work-rules/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/work-rules/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: Чему Гугл научился за 15 лет, а также о том, как дать сотрудникам свободу, изменить жизнь компании и сделать ее лидером.</p>
<p>Эта книга о том, как в Гугле относятся к сотрудникам, как трансформируют рабочее пространство, вдохновляют и изменяют жизни. В частности, он описывает, как строили культуру, привлекали таланты и работали над успеваемостью.</p>
<p>Основной принцип, на котором стоят 10 принципов работы в Гугле, сводится к одному подходу: или ты веришь, что люди сами по себе хорошие, или ты веришь, что они плохие. Если хорошие, то ты согласен, что они должны иметь свободу делать то, что считают нужным.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/work-rules/">«Работа рулит! Почему большинство людей хотят работать именно в Google» Ласло Бок – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
