<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Лидерство Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/leadership/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Tue, 22 Dec 2020 12:06:54 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Лидерство Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>«Лідер без титулу» Робін Шарма.</title>
		<link>/uk/leader-who-had-no-title/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Лідерство]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/leader-who-had-no-title/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/leader-who-had-no-title/"></p>
<p>&#8220;Лідер без звання&#8221; - це історія про молодого армійського ветерана, який повернувся після служби та намагається знайти сенс життя, нову роботу у звичайному суспільстві. Він зустрічає ексцентричного Томмі Флінна, который знакомит его с четырьмя уникальными личностями. Эти люди вдыхают жизнь в ветерана, показывая путь к осмысленной работе, а вместе с ней и чувство цели в жизни.</p>
<p>Я вважаю, что именно подход выдуманной истории сделал эту книгу настолько сильной. Изначально кажется, что это книга о лидерстве, но суть скрывается намного глубже. &#8220;Лідер без звання&#8221; &#160;— дает ценные уроки о том, как взять ответственность за свою жизнь. Про те, как не играть в жертву.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/leader-who-had-no-title/">«Лідер без титулу» Робін Шарма.</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&quot;У роботу з головою&quot; Кел Ньюпорт &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/deep-work/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бізнес]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Лідерство]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивність]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/deep-work/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/deep-work/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Повне занурення у важку роботу – здатність, яку потрібно тренувати, щоб вчитися фокусуватися і досягати цілей, а не скакать с одного на другое.</p>
<p>Про Келя Ньюпорта я дізнався 2 роки тому, коли слухав подкаст <a href="https://www.artofmanliness.com/articles/art-of-manliness-podcast-78-the-myth-of-following-your-passion/">Мистецтво мужності</a>. Потом прочитал &#8220;В работу с головой&#8221; и понял, что книга стоит времени. Люди сейчас страдают от дефицита внимания – в среднем мы концентрируем внимание меньше 8 секунд, а это меньше, на что способна золотая рыбка. Полное погружение в задачу постепенно вымирает. Но не было бы книги, если бы не было решения.</p>
<p>Работа часто захватывает меня полностью, но я редко могу сконцентрироваться – прыгаю между несколькими задачами, отвечаю на вопросы и слушаю музыку.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/deep-work/">«В работу с головой» Кэл Ньюпорт – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&quot;Корпорація геніїв&quot; Ед Кетмелл &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/creativity-inc/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Лідерство]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<category><![CDATA[Творчість]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/creativity-inc/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/creativity-inc/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Про те, як надихати співробітників, открывать скрытые таланты и руководить творческим процессом на опыте компании Pixar.</p>
<p>Як вигадувати веселі, творчі, надихаючі та навчальні мультфільми для дітей кожні кілька років?</p>
<p>Помните Историю игрушек? Это было в 1995. А Приключения Флика? Це 1998. Еще был В поисках Немо, 2003. Волли, 2008. Головоломка, 2015. Большинство работ студии стали сокрушительной победой. Когда у Pixar спрашивают, как они добиваются такого успеха, все сводится к Эду Кэтмеллу, президенту компании вот уже 30 років. В этой книге он раскрывает тайну творческого процесса и приемы, которые помогают создавать крутые фильмы.</p>
<p>В 1979 році, Джордж Лукас нанял Эда Кэтмелла как руководителя подразделения Graphics Group.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/creativity-inc/">«Корпорация гениев» Эд Кэтмелл – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Робота керує! Чому більшість людей хочуть працювати саме в Google» Ласло Бок &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/work-rules/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бізнес]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Культура]]></category>
		<category><![CDATA[Лідерство]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/work-rules/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/work-rules/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Чому Гугл навчився за 15 років, а також про те, як дати співробітникам свободу, изменить жизнь компании и сделать ее лидером.</p>
<p>Ця книга про те, як у Гуглі ставляться до співробітників, як трансформують робочий простір, вдохновляют и изменяют жизни. Зокрема, он описывает, как строили культуру, привлекали таланты и работали над успеваемостью.</p>
<p>Основной принцип, на котором стоят 10 принципов работы в Гугле, сводится к одному подходу: или ты веришь, что люди сами по себе хорошие, или ты веришь, что они плохие. Если хорошие, то ты согласен, что они должны иметь свободу делать то, что считают нужным.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/work-rules/">«Робота керує! Почему большинство людей хотят работать именно в Google» Ласло Бок – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Мова тіла для лідерів» Керол Кінсі Гоман &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/silent-language-of-leaders/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Спілкування]]></category>
		<category><![CDATA[Лідерство]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/silent-language-of-leaders/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/silent-language-of-leaders/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Лідер розуміє та правильно використовує мову тіла, чтобы добиться уважения и привести свою команду к успеху.</p>
<p>Ви замислювалися, чому деякі люди стають натхненними та переконливими лідерами з відданими послідовниками, а деякі зазнають поразки, скільки б не працювали? Самоуверенность и способность красиво говорить – только малая часть дела.</p>
<p>Все дело в языке тела.</p>
<p>Язык тела нельзя игнорировать. Твоя поза перед своей командой, говорит намного больше, чем слова. Движения, руки, ноги, взгляд, наклон головы – сделают тебя лидером или ничтожеством.</p>
<p><!--kg-card-begin: html--></p>
<h2 id="-2-"><span class="highlight">Урок 1: Хочешь быть лидером? Учись говорить телом!</span></h2>
<p><!--kg-card-end: html--></p>
<p>Разговоров мало. Вряд ли твоя вдохновляющая речь будет эффективной, если твое тело излучает страх.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/silent-language-of-leaders/">«Язык тела для лидеров»  Кэрол Кинси Гоман – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
