<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Маскулизм Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/maskulizm/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Tue, 29 Jun 2021 16:46:30 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Маскулизм Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>«Опуститься на дно» или почему мальчик становится мужчиной только став никем</title>
		<link>/opustitsya-na-dno/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Jan 2021 17:23:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Маскулизм]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9195</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/opustitsya-na-dno/"></p>
<p><em>В этой статье я рассматриваю важный этап становления взрослого мужчины — спуск на дно. Я уверен, что этот этап проходит каждый мужчина, хочет он того или нет. У кого-то это происходит в 30 и занимаем пару лет, а кому-то нужно десяток после 40. Так или иначе, я не претендую на научную истину, а делюсь наблюдениями, основывая свои умозаключения на книге, которая произвела на меня впечатление (Iron John by Robert Bly).</em></p>
<p>У людей в детстве происходят поразительные события. Детство полно прекрасного. Мы удивляемся природе и понимаем, что она «живая». Все вокруг будоражит фантазии и вдохновляет. Позже, в подростковом возрасте, мы открываем свои психические способности о которых никогда не мечтали.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/opustitsya-na-dno/">«Опуститься на дно» или почему мальчик становится мужчиной только став никем</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Книга «Властелин, Воин, Маг, Любовник»: вывод</title>
		<link>/kniga-vlastelin-voin-mag-lyubovnik-vyvod-i-czitaty/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Dec 2020 17:44:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Маскулизм]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Философия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8781</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kniga-vlastelin-voin-mag-lyubovnik-vyvod-i-czitaty/"></p>
<p>Если сегодня посмотреть на мир, можно ясно увидеть, что с мужчинами что-то идет не так. Мужская энергия воина домонизирована. Мужская энергия любовника опорочена. Мужская энергия властелина под запретом. А энергию мага принижают эгалитаризмом. Но нам нужно найти способ трансформировать энергии, а не подавлять. Мы не можем игнорировать мужин просто потому, что они не соответствует  утонченным, современным вкусам и чувствам.</p>
<p>Прочитав книгу Рода Бутройда «Воин, маг, любовник, царь: руководство по мужским архетипам в 21 столетии», я почувствовал, что моя жизнь не будет прежней. Я уже читал ранее книги о мужественности, например <a href="/put-muzhchin-jack-donovan/" class="ek-link">«Путь мужчин» Джека Донована</a> и сильно повлияла на меня и я начал искать пути прокачать свои мужские качества.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kniga-vlastelin-voin-mag-lyubovnik-vyvod-i-czitaty/">Книга «Властелин, Воин, Маг, Любовник»: вывод</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Любовник: архетип</title>
		<link>/lyubovnik-arhetip/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Dec 2020 11:56:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Маскулизм]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Философия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8777</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/lyubovnik-arhetip/"></p>
<p><em>Эта статья — одна из серии, основанной по книге «Властелин, Воин, Маг, Любовник: руководство по мужским архетипам в 21 столетии».</em></p>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" width="520" height="760" src="/wp-content/uploads/2020/12/nypl.digitalcollections.510d47de-c742-a3d9-e040-e00a18064a99.001.w.jpg" alt="" class="wp-image-8778" srcset="/wp-content/uploads/2020/12/nypl.digitalcollections.510d47de-c742-a3d9-e040-e00a18064a99.001.w.jpg 520w, /wp-content/uploads/2020/12/nypl.digitalcollections.510d47de-c742-a3d9-e040-e00a18064a99.001.w-205x300.jpg 205w" sizes="(max-width: 520px) 100vw, 520px" /><figcaption>Don Juan, by Richard Mansfield</figcaption></figure>
</div>
<p>Любовник наслаждается жизненными благами и чувствует себя комфортно в собственной теле. Но есть в нем и нечто более глубокое — его взаимосвязь с миром.</p>
<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="https://dl.dropboxusercontent.com/s/gnh19euoedcw97g/%D0%9B%D1%8E%D0%B1%D0%BE%D0%B2%D0%BD%D0%B8%D0%BA.png?dl=0" alt=""/></figure>
<p>Любовник глубоко чувствен. Он чувственно осознает и чувствителен к физическому миру во всем его великолепии. Любовник связан со всем миром своей чувствительностью. Он сострадает и сочувствует. Для мужчины, у которого есть доступ к силам Любовника, все вещи в мире связаны друг с другом. Такой мужчина не хочет останавливаться на социально созданных границах.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/lyubovnik-arhetip/">Любовник: архетип</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Маг: архетип</title>
		<link>/mag-arhetip/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Dec 2020 11:26:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Маскулизм]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Философия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8756</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/mag-arhetip/"></p>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter"><img decoding="async" src="https://content.artofmanliness.com/uploads/2011/11/tesla1.jpg" alt=""/><figcaption>Никола Тесла</figcaption></figure>
</div>
<p><em>Эта статья — одна из серии, основанной по книге «Властелин, Воин, Маг, Любовник: руководство по мужским архетипам в 21 столетии».</em></p>
<p>Маг — не волшебник, а человек, обладающий знаниями и способностью использовать знания для развития технологий. Энергия мага всегда двойственна: она состоит из знаний и мастерства. В каком-то смысле мы живем в эпоху магов, потому что наш мир невозможен без технологий.</p>
<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="https://dl.dropboxusercontent.com/s/7lfopyad0dzegla/%D0%BC%D0%B0%D0%B3.png?dl=0" alt=""/></figure>
<p>Все знания, для приобретения которых требуется специальная подготовка, относятся к области энергии мага. </p>
<p>Будь вы учеником мастера-электрика, или студентом-медиком, или потенциальным биржевым маклером, или студентом Высшей финансовой школы; или обучаетесь в одной из психоаналитических школ, вы находитесь в точно таком же положении, как ученик шамана или знахаря в племенных обществах.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/mag-arhetip/">Маг: архетип</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Воин: архетип</title>
		<link>/voin-arhetip/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Dec 2020 19:08:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Маскулизм]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Философия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8744</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/voin-arhetip/"></p>
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2020/12/pfggikgakey.jpg" alt="grayscale photography unknown person standing and sitting outdoors" class="wp-image-8810"/></figure>
<p><em>Эта статья — одна из серии, основанной по книге «Властелин, Воин, Маг, Любовник: руководство по мужским архетипам в 21 столетии».</em></p>
<p>Воина часто воспринимают как разрушителя. Но положительная энергия воина разрушает только то, что должно быть разрушено, освобождая место для нового и более живого. Многое в нашем мире нуждается в разрушении — коррупция, тирания, угнетение, деспотические системы управления, корпоративные иерархии. Список можно продолжать бесконечно.</p>
<p>Разрушая, Воин строит новые цивилизации, развивает коммерческие, художественные и духовные направления человечества. </p>
<p>Но даже положительный Воин (воин в своей полноте) может быть губительным. Ведь Воин в своей чистой форме эмоционально отстранен; его преданность миссии радикально противостоит важность человеческих отношений.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/voin-arhetip/">Воин: архетип</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Властелин: архетип</title>
		<link>/vlastelin-arhetip/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Dec 2020 21:06:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Маскулизм]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Философия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8714</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vlastelin-arhetip/"></p>
<p><em>Эта статья — одна из серии, основанной по книге «Властелин, Воин, Маг, Любовник: руководство по мужским архетипам в 21 столетии».</em></p>
<hr class="wp-block-separator"/>
<p>Архетип Властелина-Короля — самый важный из четырех зрелых мужских архетипов. Точно так же, как хороший король в историях часто хороший воином, технически подкованный и обладает развитым эмоциональным интеллектом — архетип Властелина включает в себя три других зрелых мужских архетипа в совершенной гармонии. </p>
<figure class="wp-block-image"><img decoding="async" src="https://dl.dropboxusercontent.com/s/vjjzy6tgy0t22tz/%D0%B2%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D0%BD.png?dl=0" alt=""/></figure>
<p>Мужчина, получивший доступ к архетипу Властелина во всей его полноте, также получит доступ к архетипам Воина, Мага и Любовника. По этой причине архетип Властелина, как правило, является последним из зрелых мужских архетипов, которые мужчина приобретает в жизни. Таким образом, это венец других архетипов, энергия, которая дает мужчине ощущение его полного, богоподобного потенциала.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vlastelin-arhetip/">Властелин: архетип</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Властелин, Воин, Маг, Любовник: руководство по мужским архетипам в 21 столетии</title>
		<link>/vlastelin-voin-mag-lyubovnik-1/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Dec 2020 20:35:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Маскулизм]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Философия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8705</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vlastelin-voin-mag-lyubovnik-1/"></p>
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2020/12/xtmqqmag9js.jpg" alt="3 men in cowboy hat standing on sand" class="wp-image-8805"/></figure>
<p>Я несколько лет задумывался, чтобы начать помогать мужчинам становиться лучше. Исследовать проблемы, присущие только современным мужчинам, и предлагать рекомендации, чтобы преодолеть эти проблемы. Не знаю, начинаю ли я этой статьей мою новую миссию, но одна из главных проблем современных мужчин — необъяснимые неудовлетворенность и беспокойство. Может быть, вы уже испытываете это: чувствуете беспокойство и отсутствие цели. Вам не хватает уверенности в себе как в мужчине. Вам может быть 20, 30 или 40 лет, но вы не чувствуете, что достигли зрелости.</p>
<p>Подход к «лечению» этой современной мужской болезни можно найти в книге Рода Бутройда «Воин, маг, любовник, царь: руководство по мужским архетипам в 21 столетии» (Warrior, magician, lover, king: a guide to the male archetypes updated for the 21-st century, Rod Boothroyd).&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vlastelin-voin-mag-lyubovnik-1/">Властелин, Воин, Маг, Любовник: руководство по мужским архетипам в 21 столетии</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Видели женщин на срочной службе в армии? Нет. И вот почему.</title>
		<link>/videli-zhenshhin-na-srochnoj-sluzhbe-v-armii-net-i-vot-pochemu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Dec 2020 20:47:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Личная философия]]></category>
		<category><![CDATA[Маскулизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8617</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/videli-zhenshhin-na-srochnoj-sluzhbe-v-armii-net-i-vot-pochemu/"></p>
<p>В Украине и множестве стран есть такое понятие <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%92%D0%BE%D0%B8%D0%BD%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%BE%D0%B1%D1%8F%D0%B7%D0%B0%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C">воинская обязанность</a>. Мужчины должны зарегистрироваться в военкоматах и при достижении 18 лет пойти служить в армию. Если же нет, то ему грозит штраф и тюремное заключение. В случае, если страна вступает в войну, военнообязанные мужчины обязаны рекрутироваться в армию.</p>
<p>Есть страны, где воинская обязанность касается и мужчин, и женщин. Однако в большинстве стран, воинскую повинность несут только мужчины. Призывают ли женщин в Украине? Несмотря на равные возможности женщин в вооруженных силах, проходить срочную службу по-прежнему обязаны только мужчины. Последствия для мужчин в обществе глубоки. Пришло время перемен.</p>
<h2 class="wp-block-heading">История призыва на воинскую службу</h2>
<figure class="wp-block-image alignwide size-large"><img decoding="async" width="1024" height="749" src="/wp-content/uploads/2020/12/e6nbmkrnw7e-1024x749.jpg" alt="soldiers walking near people at the city photo" class="wp-image-8624" srcset="/wp-content/uploads/2020/12/e6nbmkrnw7e-1024x749.jpg 1024w, /wp-content/uploads/2020/12/e6nbmkrnw7e-300x219.jpg 300w, /wp-content/uploads/2020/12/e6nbmkrnw7e-768x562.jpg 768w, /wp-content/uploads/2020/12/e6nbmkrnw7e-1536x1124.jpg 1536w, /wp-content/uploads/2020/12/e6nbmkrnw7e-2048x1498.jpg 2048w, /wp-content/uploads/2020/12/e6nbmkrnw7e-1568x1147.jpg 1568w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></figure>
<p>Призыв на военную службу — обычная практика во всем мире.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/videli-zhenshhin-na-srochnoj-sluzhbe-v-armii-net-i-vot-pochemu/">Видели женщин на срочной службе в армии? Нет. И вот почему.</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Империя Ничего</title>
		<link>/imperiya-nichego/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Jul 2020 20:12:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Маскулизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6450</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/imperiya-nichego/"></p>
<p>За прошедшие несколько десятилетий, мы глобально перешли к экономике услуг, которая выдвинула свои требования. Глобалисты и феминисты подготавливают для нас будущее, где иметь хоть какой-то смысл будет невозможным. Это будет империя бессмысленности и апатии. Империя Ничего.</p>
<p>Прежде чем читать дальше, подумайте о том, кто для вас мужчина. Перечислите основные характеристики. Я уверен, что вы едва справитесь. Скорее, вы опишете просто воспитанного человека, характеристики которого подойдут и женщинам, и мужчинам.</p>
<p>Вот так граница стирается и сейчас мало кто скажет, что значит быть мужчиной. Образование же в целом относится к мальчикам как к непослушным девочкам. В таком положении мальчики во всем мире стали меньше интересоваться наукой, менее вовлечены в политическую жизнь, менее вовлечены в карьеру, и все больше заинтересованы в различных формах групповых развлечений, как видеоигры и зрительские виды спорта.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/imperiya-nichego/">Империя Ничего</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Путь мужчин» Джек Донован — Основные идеи</title>
		<link>/put-muzhchin-jack-donovan/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 19 Jul 2020 20:34:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Маскулизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6422</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/put-muzhchin-jack-donovan/"></p>
<p>«Путь мужчин» (The way of men) — это книга о том, что значит быть мужчиной, основанная на биологии и истории древних пещерных жителей. Это не очередная работа феминистического писателя, который учит как быть мужчиной (хотя мужчина в его воображении ничем не отличается от современного метросексуала), «Путь мужчин» — это огромный труд, который показывает, что настоящие мужчины не исчезнут и очень скоро понадобятся опять.</p>
<p><strong>Книга в трех предложениях:</strong></p>
<ol>
<li>Мужчина должен проявить силу, мужество, мастерство и честь.</li>
<li>Мужчина нуждается в группе других мужчин, чтобы полностью развить свою мужественность.</li>
<li>Мужественность противоречит с нашим политически корректным и чрезмерно вежливым обществом.</li>
</ol>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter"><img decoding="async" title="" src="https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=http%3A%2F%2Fcontent.artofmanliness.com%2Fuploads%2F2013%2F08%2Fcover-front300w.jpg&#38;f=1&#38;nofb=1" alt="The Art of Manliness Podcast Episode #49: The Way of Men ..." /></figure>
</div>
<p>Джек Донован много пишет о мужественности в современном ире.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/put-muzhchin-jack-donovan/">«Путь мужчин» Джек Донован — Основные идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
