<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Маркетинг Єгор Нагель-Зісер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/marketing/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Thu, 03 черв 2021 12:15:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Маркетинг Єгор Нагель-Зісер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Основні думки: Метод StoryBrand - Дональд Міллер</title>
		<link>/uk/osnovnye-mysli-metod-storybrand-donald-miller/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 черв 2021 12:14:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9530-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/osnovnye-mysli-metod-storybrand-donald-miller/"></p>
<p>Метод StoryBrand — це посібник із перетворення сайту та продукту на пригоду для ваших клієнтів. Дональд Міллер пропонує сім кроків до успішного розповідання історії про компанію та як створити максимально чітке повідомлення, щоб клієнти зрозуміли та захотіли стати її частиною.</p>
<p>Последнее время я занимаюсь созданием бренда для компании. Это часто сумасшествие, но часто захватывающее и даже запутанное путешествие. Это привело меня Дональду Миллеру и видео на <a href="https://www.youtube.com/watch?v=HFergI0UOAs">YouTube</a>, в котором он объясняет, что такое история бренда и как ее создать.</p>
<p>Это лишь одна из причин, по которой мне понравилось читать книгу Миллера «Метод StoryBrand. Расскажите о своем бренде так, чтобы в него влюбились».&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/osnovnye-mysli-metod-storybrand-donald-miller/">Основні думки: Метод StoryBrand - Дональд Міллер</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Чому маркетологи не гарантують результату?</title>
		<link>/uk/pochemu-marketologi-ne-garantiruyut-rezultat/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 17 лип 2020 12:40:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6355-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pochemu-marketologi-ne-garantiruyut-rezultat/"></p>
<p>Чому маркетологи не гарантують результату? Їм що, слабо? Наскільки потрібно бути невпевненим у своїй роботі, щоб не відповідати за свою роботу?</p>
<p>Адже для цього вигадали ROI? Даєш 1000 отримуєш 3000.</p>
<p>Ну добре, гроші. Давайте хоча б:</p>
<ul>
<li>скільки конверсій я отримаю?</li>
<li>скільки трафіку прийде на сайт?</li>
</ul>
<p>Щоправда, ідеальний світ? Але експерти гарантій не дають. Увы.</p>
<p>І в цей же час, завжди є ті, хто гарантії дасть. І зазвичай це:</p>
<ul>
<li>шахраї;</li>
<li>начинающие специалисты.</li>
</ul>
<p>Впевнений, ви стикалися з одним з типів точно, так что не будем останавливаться.</p>
<p>Отже, початок причин, чому немає гарантій:</p>
<ol>
<li>Google, Фейсбук та інші платформи часто змінюють алгоритми. Ніхто не знає, что будет завтра.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/pochemu-marketologi-ne-garantiruyut-rezultat/">Чому маркетологи не гарантують результату?</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Продавати себе</title>
		<link>/uk/prodavat-sebya/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 травень 2020 13:11:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5446-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/prodavat-sebya/"></p>
<p>Щоб задовольнити власне почуття гідності, досить просто робити роботу якісно, але на цьому ніколи не варто зупинятися. Якщо ви заборонитеся в кімнаті та виконайте найпрекраснішу роботу, але нікому її не покажете, тоді ніхто не впізнає, ніхто не отримає від неї користі, а значить, робота була марна. З таким самим успіхом, ви могли взагалі нічого не робити. Щоб світ міг отримати з вашої роботи користь, а ви отримали справжнє задоволення, о вашей работе должны знать.</p>
<p>Коротше кажучи, вы должны продавать себя.</p>
<p>Я спілкуюся з великою кількістю талановитих людей, які роблять свою роботу блискуче. Більшість із них не обтяжують себе, щоб поділитися зі світом тим, что знают и что делают.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/prodavat-sebya/">Продавати себе</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Фейкові відгуки та довіра</title>
		<link>/uk/fejkovye-otzyvy-i-doverie/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 травень 2020 18:34:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5379-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/fejkovye-otzyvy-i-doverie/"></p>
<p>Практично всі перед покупкою читають відгуки. Близько половини відгуків у Google, TripAdvisor, Яндекс — <a href="https://searchengineland.com/fake-reviews-problem-is-much-worse-than-people-know-333331">фейк</a>. Питання до бізнесу. Навіщо?</p>
<p>У цій статті я хочу говорити про пострадянський простір, поскольку англоязычный рынок сильно отличается в этом плане. У нас не принято оставлять отзывы, а тем более регистрироваться на сайте, чтобы оставить отзыв.</p>
<p>Єдине, что может заставить человека написать отзыв самостоятельно — это негативный опыт. Отзыв, як правило, будет очень отрицательным. Повальное большинство положительных отзывов или купили, или попросили написать за бонусы, подарки и прочие плюшки.</p>
<p>Но меня беспокоит вопрос доверия.</p>
<p>Если продолжать подрывать доверие лживыми отзывами, то чему еще остается верить и с чем сверяться?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/fejkovye-otzyvy-i-doverie/">Фейкові відгуки та довіра</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Особистий бренд - це нетворкінг і те, що ти віддаєш</title>
		<link>/uk/personal-brand-is-about-what-you-give/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/personal-brand-is-about-what-you-give/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/personal-brand-is-about-what-you-give/"></p>
<p>Про особистий бренд не говорив хіба що Наполеон у сусідньому дурдомі, але і він неабияк постарався, щоб заслужити визнання. Я вважаю, що говорити про особистий бренд можуть не всі. Головний критерій - то, що ти віддаєш.</p>
<p>Можно назваться героем и продавать очередной онлайн курс &#34;ни о чем&#34;.</p>
<p>Можно накрутить пару тысяч подписчиков в Инстаграме и жить в воображаемом мире, где ты — звезда.</p>
<p>Есть еще сотня вариантов, как приписать себе слово &#34;бренд&#34; и считать себя выше и лучше других.</p>
<p>Все это глупости. Просто тому, что если нет качественной сети знакомых, которым ты помогаешь просто так, то твой бренд — выдумка.</p>
<p>Вспомни <a href="https://www.garyvaynerchuk.com/">Гари Вайнерчука</a>, <a href="https://seths.blog/">Сета Година</a> и прочих гуру личного бренда.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/personal-brand-is-about-what-you-give/">Особистий бренд - це нетворкінг і те, що ти віддаєш</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Як стати T-Shaped маркетологом</title>
		<link>/uk/t-shaped-marketer/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<category><![CDATA[Навчання]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/t-shaped-marketer/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/t-shaped-marketer/"></p>
<p>Знати все - неможливо. А роботодавці вимагають, щоб маркетолог умів усе. Я нещодавно прочитав вакансію SEO фахівця. Вместе с классическими требованиями &#34;линк билдинг, семантичне ядро, технічний аудит&#34; стояли UX/UI, адаптивний дизайн, зміст, брендинг, і PR.</p>
<p>Как один человек может быть экспертом в 10 разных сферах? Например этот Vineet:</p>
<figure class="kg-card kg-image-card"><img decoding="async" src="/content/images/2018/10/image.png" class="kg-image"/></figure>
<p>Ответ — никак.</p>
<p>Стать экспертом во всем попросту невозможно. Что-то знать и что-то уметь из соседних областей — святая обязанность специалиста. Но знать и уметь все, вибачте, нельзя.</p>
<p>Помните эффект гор, когда на каждом пике открывается пик еще выше? Так же со знаниями — чем больше узнаешь, тем дальше открываются сферы для улучшения.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/t-shaped-marketer/">Як стати T-Shaped маркетологом</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Всі маркетологи брешуть» Сет Годін &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/marketers-liars/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/marketers-liars/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/marketers-liars/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Ми віримо тільки в те, у що хочемо вірити – як використати цю особливість, щоб розповідати історії, и продавать продукт.</p>
<p>Сет Годін зізнався, що використав назву «Всі маркетологи брешуть» (Всі маркетологи брехуни) спеціально, чтобы привлечь внимание. Он хотел подчеркнуть главную мысль – чтобы люди приняли идею или поверили продукту, нужна история и легенда, а не просто факты и доказательства. Маркетологи стали хорошими рассказчиками историй. Они создают картинку того, как жить и чего хотеть, вызывают эмоции, которые побуждают тратить деньги. На жаль, название книги «Маркетологи рассказывают истории» не привлекает, поэтому Сет использовал историю про ложь.</p>
<p>Люди рассказывают истории тысячелетиями.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/marketers-liars/">«Все маркетологи лгут» Сет Годин – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Crushing it» Гарі Вайнерчук &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/crushing-it/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/crushing-it/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/crushing-it/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Досить втикати у соціальних мережах. Розвивай свій бренд, створювай контент, учись и твоя жизнь не будет прежней.</p>
<p>Світ змінився. Двадцять років тому, якщо ти хотів стати знаменитим, нужно было переезжать в Голливуд и отирать пороги тысяч кастингов. Если ты хотел основать компанию, нужно было идти в дорогую бизнес школу. Вести программу на ТВ – сначала окончи университет.</p>
<p>Интернет и социальные сети разрушили посредников между тобой и успехом. Чем бы ты ни занимался – успех за тобой. Топовые подкастеры получают миллионы прослушиваний каждый день. Актеры, художники, певцы и какие угодно творческие люди становятся знаменитыми через Ютуб и Инстаграм.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/crushing-it/">«Crushing it» Гари Вайнерчук – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Управління контент-маркетингом» Джо Пуліцці &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/content-inc/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Зміст]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/content-inc/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/content-inc/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Контент маркетинг починається задовго до того, як у тебе є продукт, офіс і команда маркетингу і ця книга про те, как использовать контент для успеха.</p>
<p>Зовсім недавно, ты не мог получить тысячу клиентов для неизвестного бизнеса. Реклама стоила много – только большие компании или стартапы с инвестициями могли потратить кучу денег. Сейчас все что нужно – хороший автор и бесплатная платформа, где распространять истории.</p>
<p>Джо Пулицци предлагает стратегию контент маркетинга, яка складається з 6 кроків:</p>
<ol>
<li>Найди свою нишу</li>
<li>Создай уникальный контент</li>
<li>Выбери платформу и привлеки аудиторию</li>
<li>Собирай аудиторию</li>
<li>Разнообразь платформы</li>
<li>Монетизируй</li>
</ol>
<p>Этапы выглядят непривычно. Обычно сначала нужен продукт и способ заработка, а только потом думать о контенте и аудитории.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/content-inc/">«Управление контент-маркетингом» Джо Пулицци – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«22 закони створення бренду» Лора та Ел Райс &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/22-laws-of-branding/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/22-laws-of-branding/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/22-laws-of-branding/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Бренд повинен володіти словом у свідомості людини. Як тільки це слово пов'язане із брендом, конкурент не создаст ассоциации сильнее.</p>
<p>Вийшло 2 пропозиції, но это не важно. Структура этой книги не предполагает выделения каких-то основных идей – каждая глава содержит один закон. Книга небольшая, выжимать сок сложно.</p>
<p>Автори стверджують, что единственный способ выделиться на рынке – превратить продукт или услугу в бренд. Иначе, компания будет одной из тысячи подобных с идентичным позиционированием, тоном и услугой.</p>
<p>Чтобы выделиться, следуй 22 законам бренда:</p>
<ol>
<li><strong>Закон увеличения</strong>. Сила бренда обратно пропорциональна количеству его использования в нише. Если использовать один бренд для сотни похожих продуктов, то бренд теряет свою силу и привлекательность.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/22-laws-of-branding/">«22 закона создания бренда» Лора и Эл Райс – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
