<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Бренд Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/brand/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Thu, 03 черв 2021 12:15:40 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Бренд Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Основні думки: Метод StoryBrand - Дональд Міллер</title>
		<link>/uk/osnovnye-mysli-metod-storybrand-donald-miller/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 черв 2021 12:14:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9530-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/osnovnye-mysli-metod-storybrand-donald-miller/"></p>
<p>Метод StoryBrand — це посібник із перетворення сайту та продукту на пригоду для ваших клієнтів. Дональд Міллер пропонує сім кроків до успішного розповідання історії про компанію та як створити максимально чітке повідомлення, щоб клієнти зрозуміли та захотіли стати її частиною.</p>
<p>Последнее время я занимаюсь созданием бренда для компании. Это часто сумасшествие, но часто захватывающее и даже запутанное путешествие. Это привело меня Дональду Миллеру и видео на <a href="https://www.youtube.com/watch?v=HFergI0UOAs">YouTube</a>, в котором он объясняет, что такое история бренда и как ее создать.</p>
<p>Это лишь одна из причин, по которой мне понравилось читать книгу Миллера «Метод StoryBrand. Расскажите о своем бренде так, чтобы в него влюбились».&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/osnovnye-mysli-metod-storybrand-donald-miller/">Основні думки: Метод StoryBrand - Дональд Міллер</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Всі маркетологи брешуть» Сет Годін &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/marketers-liars/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/marketers-liars/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/marketers-liars/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Ми віримо тільки в те, у що хочемо вірити – як використати цю особливість, щоб розповідати історії, и продавать продукт.</p>
<p>Сет Годін зізнався, що використав назву «Всі маркетологи брешуть» (Всі маркетологи брехуни) спеціально, чтобы привлечь внимание. Он хотел подчеркнуть главную мысль – чтобы люди приняли идею или поверили продукту, нужна история и легенда, а не просто факты и доказательства. Маркетологи стали хорошими рассказчиками историй. Они создают картинку того, как жить и чего хотеть, вызывают эмоции, которые побуждают тратить деньги. На жаль, название книги «Маркетологи рассказывают истории» не привлекает, поэтому Сет использовал историю про ложь.</p>
<p>Люди рассказывают истории тысячелетиями.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/marketers-liars/">«Все маркетологи лгут» Сет Годин – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Crushing it» Гарі Вайнерчук &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/crushing-it/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/crushing-it/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/crushing-it/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Досить втикати у соціальних мережах. Розвивай свій бренд, створювай контент, учись и твоя жизнь не будет прежней.</p>
<p>Світ змінився. Двадцять років тому, якщо ти хотів стати знаменитим, нужно было переезжать в Голливуд и отирать пороги тысяч кастингов. Если ты хотел основать компанию, нужно было идти в дорогую бизнес школу. Вести программу на ТВ – сначала окончи университет.</p>
<p>Интернет и социальные сети разрушили посредников между тобой и успехом. Чем бы ты ни занимался – успех за тобой. Топовые подкастеры получают миллионы прослушиваний каждый день. Актеры, художники, певцы и какие угодно творческие люди становятся знаменитыми через Ютуб и Инстаграм.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/crushing-it/">«Crushing it» Гари Вайнерчук – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Синтез: як об'єднання бренду та культури допомагає світовим компаніям» Деніс Лі Йонг &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/fusion/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бізнес]]></category>
		<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Культура]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/fusion/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/fusion/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Щоб досягти неймовірних результатів та побудувати щасливу компанію, объединение бренда и культуры неизбежно.</p>
<p>У діловому світі є розкол. Є компанії, які вважають, что успех – это вопрос сильной корпоративной культуры. Есть и те, что доверяют силе бренда.</p>
<p>Какой лагерь выбрать, если учесть, что такое решение определяет будущее компании? На что ты поставишь – на бренд или на культуру?</p>
<p>Мировые компании не испытывают подобного сомнения – они сливают бренд и культуру в одно целое.</p>
<p>Эта книга рассказывает о том, как определить ключевые ценности, передавать видение, следовать целям, учить культуре, устанавливать ритуалы и во всем этом развивать бизнес.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/fusion/">«Синтез: как объединение бренда и культуры помогает мировым компаниям» Дэнис Ли Йонг – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«22 закони створення бренду» Лора та Ел Райс &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/22-laws-of-branding/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/22-laws-of-branding/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/22-laws-of-branding/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Бренд повинен володіти словом у свідомості людини. Як тільки це слово пов'язане із брендом, конкурент не создаст ассоциации сильнее.</p>
<p>Вийшло 2 пропозиції, но это не важно. Структура этой книги не предполагает выделения каких-то основных идей – каждая глава содержит один закон. Книга небольшая, выжимать сок сложно.</p>
<p>Автори стверджують, что единственный способ выделиться на рынке – превратить продукт или услугу в бренд. Иначе, компания будет одной из тысячи подобных с идентичным позиционированием, тоном и услугой.</p>
<p>Чтобы выделиться, следуй 22 законам бренда:</p>
<ol>
<li><strong>Закон увеличения</strong>. Сила бренда обратно пропорциональна количеству его использования в нише. Если использовать один бренд для сотни похожих продуктов, то бренд теряет свою силу и привлекательность.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/22-laws-of-branding/">«22 закона создания бренда» Лора и Эл Райс – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
