<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Бизнес Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/business/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Tue, 22 Dec 2020 12:06:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Бизнес Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>«Вдохновение. Как создавать продукты-хиты» Марти Каган — Саммари</title>
		<link>/kak-sozdavat-produkty-marti-kaghan/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Продакт]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/kak-sozdavat-produkty-marti-kaghan/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-sozdavat-produkty-marti-kaghan/"></p>
<p><strong>Суть книги в 1 предложении</strong>: в целом книга — сборник базовых принципов разработки продукта, будь-то в интернете или оффлайн, которая описывает роли членов команды, процесс разработки, создания маркетинговой стратегии и продажи.</p>
<p>Советую прочитать тем, кто только начинает развиваться в направлении Продакт-менеджмента и не держал в руках <a href="https://www.pmi.org/pmbok-guide-standards/foundational/pmbok" class="broken_link">PMBOK</a>. Для остальных же, книга будет слишком простой и базовой.</p>
<p><!--kg-card-begin: html--></p>
<h2 id="-2-"><span class="highlight">Урок 1. Не нужен новый рынок, нужно то, что решает насущные проблемы</span></h2>
<p><!--kg-card-end: html--></p>
<p>Многие компании верят что нужно создать собственный рынок, чтобы создать что-то великое и абсолютно новое. Интернет только помогает распространять это убеждение. Все хотят знать, что будет следующим прорывом. Но чаще всего, следующий прорыв делают не новые продукты, а реинкарнация чего-то старого.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kak-sozdavat-produkty-marti-kaghan/">«Вдохновение. Как создавать продукты-хиты» Марти Каган — Саммари</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Тебе не нужно много денег</title>
		<link>/tiebie-nie-nuzhno-mnogho-dieniegh/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/tiebie-nie-nuzhno-mnogho-dieniegh/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/tiebie-nie-nuzhno-mnogho-dieniegh/"></p>
<p>Вместо того, чтобы хотеть много денег, стремись иметь достаточно.</p>
<p><em>Следующий совет относится только к тем, кто работает на себя. Работая &#8220;на дядю&#8221;, такой трюк не пройдет. </em></p>
<p>Если ты можешь покрывать свои расходы и немного сохранять — успех! Собери бюджет на несколько месяцев вперед и перестань работать. Например, таким образом ты можешь работать полгода, собирать деньги, а остальные полгода путешествовать, писать, сочинять музыку, работать над сторонними проектами — над всем, что в голову взбредет.</p>
<p>Это одно из преимуществ работать на себя. Пора?</p>
<p></a></p>
The post <a href="/tiebie-nie-nuzhno-mnogho-dieniegh/">Тебе не нужно много денег</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Третья дверь: как самые успешные люди начали карьеру» Алекс Банаян &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/third-door/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/third-door/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/third-door/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: О том, как обычный 18-летний студент пробился в мировую элиту и узнал секреты успеха Билла Гейтса, Леди Гаги и Уоррена Баффетта.</p>
<p>Книга: The third door. The Wild Quest to Uncover How the World&#8217;s Most Successful People Launched Their Careers. Пока без перевода на русский.</p>
<p>Успех в бизнесе и жизни похож на попытку пробраться в элитный ночной клуб. Всегда есть три двери: первая – главный вход, где толкутся 99% людей. Вторая дверь – для VIP гостей – знаменитостей и миллионеров. Но есть еще одна – немногие знают, что она существует. Ты должен выйти из очереди, пробраться в задний двор, проскользнуть в приоткрытую дверь, возможно пробраться через кухню и склад.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/third-door/">«Третья дверь: как самые успешные люди начали карьеру» Алекс Банаян – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Три самые большие ошибки стартапа</title>
		<link>/startup-mistakes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/startup-mistakes/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/startup-mistakes/"></p>
<h3 id="-">Самая большая ошибка — нерешительность</h3>
<p>Работать, будто ты ограничен словами, временем и количеством дел.</p>
<p>Это типа говорить &#8220;Я сегодня напишу 30 клиентам и посмотрим, что из этого получится&#8221;. А потом отправляешь 13 писем, не получаешь ответа и бросаешь гиблое дело.</p>
<p>Или еще хуже — получаешь десять ответов, один из них негативный, и полностью перестаешь отправлять письма. <em>Не стоит обижаться на слова в интернете.</em></p>
<p>Элеонора Рузвельт сказала: &#8220;Никто и никогда не сможет обидеть вас без вашего разрешения&#8221;.</p>
<h3 id="--1">Вторая ошибка — перфекционизм</h3>
<p>Я не предлагаю делать плохую работу — всегда делай качественно. Ты обязан делать качественно.</p>
<p>Однако, три месяца дорабатывать тени на сайте или 30 раз переписывать одну строчку во вступлении — это очень-очень тупо.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/startup-mistakes/">Три самые большие ошибки стартапа</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«В работу с головой» Кэл Ньюпорт &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/deep-work/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Лидерство]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивность]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/deep-work/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/deep-work/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: Полное погружение в тяжелую работу – способность, которую нужно тренировать, чтобы учиться фокусироваться и достигать целей, а не скакать с одного на другое.</p>
<p>О Кэле Ньюпорте я узнал 2 года назад, когда слушал подкаст <a href="https://www.artofmanliness.com/articles/art-of-manliness-podcast-78-the-myth-of-following-your-passion/">Art of Manliness</a>. Потом прочитал &#8220;В работу с головой&#8221; и понял, что книга стоит времени. Люди сейчас страдают от дефицита внимания – в среднем мы концентрируем внимание меньше 8 секунд, а это меньше, на что способна золотая рыбка. Полное погружение в задачу постепенно вымирает. Но не было бы книги, если бы не было решения.</p>
<p>Работа часто захватывает меня полностью, но я редко могу сконцентрироваться – прыгаю между несколькими задачами, отвечаю на вопросы и слушаю музыку.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/deep-work/">«В работу с головой» Кэл Ньюпорт – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Синтез: как объединение бренда и культуры помогает мировым компаниям» Дэнис Ли Йонг &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/fusion/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Культура]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/fusion/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/fusion/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: Чтобы достичь невероятных результатов и построить счастливую компанию, объединение бренда и культуры неизбежно.</p>
<p>В деловом мире есть раскол. Есть компании, которые считают, что успех – это вопрос сильной корпоративной культуры. Есть и те, что доверяют силе бренда.</p>
<p>Какой лагерь выбрать, если учесть, что такое решение определяет будущее компании? На что ты поставишь – на бренд или на культуру?</p>
<p>Мировые компании не испытывают подобного сомнения – они сливают бренд и культуру в одно целое.</p>
<p>Эта книга рассказывает о том, как определить ключевые ценности, передавать видение, следовать целям, учить культуре, устанавливать ритуалы и во всем этом развивать бизнес.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/fusion/">«Синтез: как объединение бренда и культуры помогает мировым компаниям» Дэнис Ли Йонг – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Работа рулит! Почему большинство людей хотят работать именно в Google» Ласло Бок &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/work-rules/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Культура]]></category>
		<category><![CDATA[Лидерство]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/work-rules/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/work-rules/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: Чему Гугл научился за 15 лет, а также о том, как дать сотрудникам свободу, изменить жизнь компании и сделать ее лидером.</p>
<p>Эта книга о том, как в Гугле относятся к сотрудникам, как трансформируют рабочее пространство, вдохновляют и изменяют жизни. В частности, он описывает, как строили культуру, привлекали таланты и работали над успеваемостью.</p>
<p>Основной принцип, на котором стоят 10 принципов работы в Гугле, сводится к одному подходу: или ты веришь, что люди сами по себе хорошие, или ты веришь, что они плохие. Если хорошие, то ты согласен, что они должны иметь свободу делать то, что считают нужным.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/work-rules/">«Работа рулит! Почему большинство людей хотят работать именно в Google» Ласло Бок – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Все, что ты хочешь: 40 уроков нового предпринимателя» Дерек Сиверс &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/anything-you-want/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бизнес]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/anything-you-want/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/anything-you-want/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: Как построить бизнес на том, что тебе нравится и сделать его таким, как тебе хочется, не погрязая в правилах, бюрократии и корпоративной культуре.</p>
<p>Я впервые узнал о Дереке Сиверсе из его блога и проекта <a href="https://nownownow.com/about">now</a>. Меня поразила его простота, искренность и глубина советов. &#8220;Все, что ты хочешь&#8221; состоит из 40 советов, основанные на личном опыте создания, роста и продажи компании CD baby за 22 миллиона долларов, которые ушли на благотворительность на музыкальное образование.</p>
<p>Как основать бизнес, который может стать всем, чем ты захочешь:</p>
<ul>
<li>Работай над своими идеями, пока они не могут не стать бизнесом.</li>
<li>Начинай без денег или инвестиций.</li>
</ul>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/anything-you-want/">«Все, что ты хочешь: 40 уроков нового предпринимателя» Дерек Сиверс – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
