<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Психология Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/psychology/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Thu, 31 Aug 2023 05:52:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Психология Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>16 признаков человека, который обладает социальным интеллектом</title>
		<link>/16-priznakov-cheloveka-kotoryj-obladaet-soczialnym-intellektom/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Aug 2023 05:52:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Интеллект]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10792</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/16-priznakov-cheloveka-kotoryj-obladaet-soczialnym-intellektom/"></p>
<p>Хотя вы можете и не знать, что делает человека социально развитым, вы, вероятно, сталкивались с тем видом социальной неуклюжести, который оставляет вас с чувством раздраженности и неловкости.</p>
<p>Манеры являются частью социального интеллекта. Однако похоже, традиционная &#8220;учтивость&#8221; начинает терять свою привлекательность &#8212; может показаться, что вы размываете свою личность в пользу более подходящего поведения. Хотя мы хотим иметь возможность общаться с людьми способом, взаимно комфортным для обеих сторон, нам не следует жертвовать подлинным выражением в угоду вежливому кивку или любезной улыбке. Эти два аспекта не являются взаимоисключающими.</p>
<p>Люди, обладающие социальным интеллектом, мыслят и ведут себя таким образом, что часто выходят за рамки того, что приемлемо в данный момент времени.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/16-priznakov-cheloveka-kotoryj-obladaet-soczialnym-intellektom/">16 признаков человека, который обладает социальным интеллектом</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Говорить о боли</title>
		<link>/govorit-o-boli/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 02 Jan 2022 19:07:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[дневник стоика]]></category>
		<category><![CDATA[любовь]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[уязвимость]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/govorit-o-boli/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/govorit-o-boli/"></p>
<p>Самый большой шаг навстречу уязвимости — говорить людям, что они переходят черту и причиняют боль. Так ты открываешь свои чувства и мнение о другом человеке.</p>
<p></a></p>
The post <a href="/govorit-o-boli/">Говорить о боли</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Что точно не уязвимость</title>
		<link>/chto-tochno-ne-uiazvimost/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 01 Jan 2022 19:03:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[дневник стоика]]></category>
		<category><![CDATA[любовь]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[уязвимость]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/chto-tochno-ne-uiazvimost/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/chto-tochno-ne-uiazvimost/"></p>
<p>Уязвимость — не тактика поведения, чтобы использовать людей и манипулировать ими.</p>
<p>Цель уязвимости — выражать себя настолько естественно, насколько возможно.</p>
<p></a></p>
The post <a href="/chto-tochno-ne-uiazvimost/">Что точно не уязвимость</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Сила вопроса «почему»</title>
		<link>/sila-voprosa-pochemu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Oct 2021 06:33:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Слова]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10021</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/sila-voprosa-pochemu/"></p>
<p>Вопрос «почему» всегда ищет того, о чем мы говорим. Например, если я спрашиваю: «Почему ты счастлив?», то это значит, что я ищу причину твоего счастья.</p>
<p>Если вы ответите: «Я счастлив, потому что сегодня солнечно», то технически вы объяснили мне причину. Однако проблема с вопросом «почему» заключается в том, что мы не знаем, как его использовать.</p>
<p>Предположим, вы сегодня не очень счастливы и говорите мне «мне нехорошо и грустно». Я естественно говорю «понятно, почему?», и вы отвечаете «потому что я не сдал математику», и я продолжаю «понятно, плохо. Но почему ты не сдал?» и вы отвечаете что-то в стиле «не готовился», и я конечно продолжу «у тебя было столько же времени, как у всех, почему ты не готовился?».&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/sila-voprosa-pochemu/">Сила вопроса «почему»</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Будьте осторожны с информацией, которую поглощаете. Ложные факты создают ложную реальность.</title>
		<link>/budte-ostorozhny-s-informacziej/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Aug 2021 12:42:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Медитация]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/budte-ostorozhny-s-informacziej/"></p>
<p>Наш мозг как губка для информации и идей. Мы автоматически поглощаем практически любые знания и информацию, которая попадается на пути, на определенное количество времени. Наш мозг имеет ограниченное количество блоков памяти, но все вокруг нас бомбардирует нас информацией. Мы не только получаем ее, но и жаждем ее. Информация и знания — это наркотик для мозга. Это сильно помогло нам на ранних стадиях эволюционного развития, когда было мало источников информации и нам нужно было поглощать и запоминать все возможное, чтобы подготовиться к выживанию. Но в современном мире, когда информация всюду, эта тяга приводит к тому, что мы уже не можем не поглощать, хотя уже и не нужно.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/budte-ostorozhny-s-informacziej/">Будьте осторожны с информацией, которую поглощаете. Ложные факты создают ложную реальность.</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ассертивные права в стоицизме. Правда ли, что стоик должен всё терпеть?</title>
		<link>/assertivnye-prava-v-stoiczizme-pravda-li-chto-stoik-dolzhen-vsyo-terpet/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Mar 2021 13:23:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Отношения]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Стоицизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9397</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/assertivnye-prava-v-stoiczizme-pravda-li-chto-stoik-dolzhen-vsyo-terpet/"></p>
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>С утра говорить себе наперед: встречусь с суетным, с неблагодарным, дерзким, с хитрецом, с алчным, необщественным… И что ни от кого из них не могу я потерпеть вреда — ведь в постыдное никто меня не ввергает.</p>
<p><cite>Марк Аврелий, Размышления, 2.1</cite></p></blockquote>
<p>Часто, когда я говорю о стоицизме, люди думают, что стоик должен принимать все происходящее с холодным безразличием. К счастью, реальный стоицизм совершенно другой. Стоик стремится жить уравновешенной и добродетельной жизнью, и ему по-прежнему приходится жить в отношениях с другими. И, пока он не станет просветленным, ему будет трудно пожать плечами и смириться с плохим поведением.</p>
<p>Возникает хороший вопрос о том, насколько сильно мы должны настаивать и как быть с тем, что нас не устраивает?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/assertivnye-prava-v-stoiczizme-pravda-li-chto-stoik-dolzhen-vsyo-terpet/">Ассертивные права в стоицизме. Правда ли, что стоик должен всё терпеть?</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Почему «Токсический позитив» — отстой</title>
		<link>/pochemu-toksicheskij-pozitiv-otstoj/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Jan 2021 21:12:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9317</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pochemu-toksicheskij-pozitiv-otstoj/"></p>
<p>Когда успешные, состоятельные, и семейные люди говорят о своем успехе, состоянии и семьях хочется блевать. Такое чувство, что вокруг все настолько крутые, что если ты нет, то с тобой что-то не в порядке. Но скорее все наоборот.</p>
<p>Эти «успешные и счастливые» страдают от современной заразы. Они одержимы целью показывать всем вокруг свою значимость. Они обязаны показывать картинку успеха и счастья — иначе, все рухнет. Я знал одного бизнесмена, который говорил, что если не будет чрезмерно позитивным, то не сможет управлять бизнесом. Это называется «токсический позитив».</p>
<p>Простого человека, как я, пичкают позитивчиком отовсюду. Инстаграм с тегами #бизнесмолодость. Спортсмены с посланиями «тренируйся через боль».&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pochemu-toksicheskij-pozitiv-otstoj/">Почему «Токсический позитив» — отстой</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Всему свое время. Почему иногда лучшее, что мы можем сделать — это ждать</title>
		<link>/vsemu-svoe-vremya/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Jan 2021 21:47:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Личная философия]]></category>
		<category><![CDATA[Личное развитие]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9216</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vsemu-svoe-vremya/"></p>
<p>Сегодня я делал тестовое задание для одной компании, в котором мне нужно было исследовать целевую аудиторию. Исходя из опыта и предпочтений, я ушел в психоэмоциональную составляющую портрета. Как маркетолог, и в какой-то мере психолог, я верю, что в большинстве случаев людей к поиску работы ведут нерациональные и нематериальные вопросы, проблемы и потребности, а совсем не больше зарплата и круче офис.</p>
<p>Описывая целевую аудиторию, я словил себя на мысли, в какое тяжелое время мы сейчас живем. 100-200 лет назад потребности человека были значительно меньше, знал он меньше, и мечтал о меньшем. Сегодня же, человек заботится о самореализации, успешной карьере, семейных отношениях, социальном статусе и социальной ответственности, экологии, влиянии бизнеса, этических нормах.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vsemu-svoe-vremya/">Всему свое время. Почему иногда лучшее, что мы можем сделать — это ждать</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Опуститься на дно» или почему мальчик становится мужчиной только став никем</title>
		<link>/opustitsya-na-dno/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Jan 2021 17:23:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Маскулизм]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9195</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/opustitsya-na-dno/"></p>
<p><em>В этой статье я рассматриваю важный этап становления взрослого мужчины — спуск на дно. Я уверен, что этот этап проходит каждый мужчина, хочет он того или нет. У кого-то это происходит в 30 и занимаем пару лет, а кому-то нужно десяток после 40. Так или иначе, я не претендую на научную истину, а делюсь наблюдениями, основывая свои умозаключения на книге, которая произвела на меня впечатление (Iron John by Robert Bly).</em></p>
<p>У людей в детстве происходят поразительные события. Детство полно прекрасного. Мы удивляемся природе и понимаем, что она «живая». Все вокруг будоражит фантазии и вдохновляет. Позже, в подростковом возрасте, мы открываем свои психические способности о которых никогда не мечтали.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/opustitsya-na-dno/">«Опуститься на дно» или почему мальчик становится мужчиной только став никем</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Книга «Властелин, Воин, Маг, Любовник»: вывод</title>
		<link>/kniga-vlastelin-voin-mag-lyubovnik-vyvod-i-czitaty/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Dec 2020 17:44:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Маскулизм]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Философия]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8781</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kniga-vlastelin-voin-mag-lyubovnik-vyvod-i-czitaty/"></p>
<p>Если сегодня посмотреть на мир, можно ясно увидеть, что с мужчинами что-то идет не так. Мужская энергия воина домонизирована. Мужская энергия любовника опорочена. Мужская энергия властелина под запретом. А энергию мага принижают эгалитаризмом. Но нам нужно найти способ трансформировать энергии, а не подавлять. Мы не можем игнорировать мужин просто потому, что они не соответствует  утонченным, современным вкусам и чувствам.</p>
<p>Прочитав книгу Рода Бутройда «Воин, маг, любовник, царь: руководство по мужским архетипам в 21 столетии», я почувствовал, что моя жизнь не будет прежней. Я уже читал ранее книги о мужественности, например <a href="/put-muzhchin-jack-donovan/" class="ek-link">«Путь мужчин» Джека Донована</a> и сильно повлияла на меня и я начал искать пути прокачать свои мужские качества.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kniga-vlastelin-voin-mag-lyubovnik-vyvod-i-czitaty/">Книга «Властелин, Воин, Маг, Любовник»: вывод</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
