<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>выбор Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/vybor/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Sun, 22 May 2022 14:43:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>выбор Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Берегите то, что у вас есть и будьте довольны</title>
		<link>/beregite-to-chto-u-vas-est/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 May 2022 16:46:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[выбор]]></category>
		<category><![CDATA[дневник стоика]]></category>
		<category><![CDATA[желания]]></category>
		<category><![CDATA[ожидания]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10528</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/beregite-to-chto-u-vas-est/"></p>
<p>У нас действительно ничего нельзя отнять. Потому что согласно стоикам, нам нечего терять. Внутреннее спокойствие начинается тогда, когда мы перестаем говорить о чем-то: «Я потерял это и то», а вместо этого говорим: «Я имел это и то, но оно вернулось туда, откуда пришло». </p>
<p>Смерть близкого? Этот человек вернулся туда, откуда пришел. </p>
<p>У вас отняли имущество и собственность? Они тоже возвращаются туда, откуда пришли.</p>
<p>Возможно, вы расстроены, потому что у вас забрали прежнюю жизнь? Но почему вас должно волновать, что она вернулась туда, откуда пришла к вам ранее? </p>
<p>Возможно, такой взгляд слишком тяжелый для тех, кто находится в состоянии скорби и горечи от потери.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/beregite-to-chto-u-vas-est/">Берегите то, что у вас есть и будьте довольны</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>О выборе</title>
		<link>/o-vybore/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Jan 2022 08:38:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[выбор]]></category>
		<category><![CDATA[дневник стоика]]></category>
		<category><![CDATA[Стоицизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/o-vybore/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/o-vybore/"></p>
<p>Сколько раз я напоминал себе не распыляться на десятки блестящих увлечений. Сколько помню себя, а это еще со школьных времен, я чувствовал себя раздираемым между тем, что выбрать. С завистью смотрел на тех, у кого получалось выбрать (или просто знать) то, что их, и отдавать все силы этому делу, а другое, даже то, что нравилось, оставлять за бортом и не уделять тому усилий. </p>
<p>Я же, раздираемый между выбором, сам являюсь причиной своих страданий.</p>
<p>По этой же причине я ограничиваю время в социальных сетях. Контролирую поступление информации. Не хочу ничего знать о новостях и знаменитостях. Я спокойнее, если просто не знаю того, что может всколыхнуть меня и побудить снова делать выбор.</p>
<p></a></p>
The post <a href="/o-vybore/">О выборе</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Про выбранный путь и спокойствие</title>
		<link>/pro-vybrannyi-put-i-spokoistvie/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 15 Jan 2022 05:44:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[выбор]]></category>
		<category><![CDATA[дневник стоика]]></category>
		<category><![CDATA[прокрастинация]]></category>
		<category><![CDATA[спокойствие]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pro-vybrannyi-put-i-spokoistvie/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pro-vybrannyi-put-i-spokoistvie/"></p>
<p>Спокойствие души даётся только тем, кто придерживается запланированного курса и не отвлекается на сотни могущественных зовов нашего всесильного мира. Интересно наблюдать за своими мучениями выбора. Я потратил соню часов, чтобы выбрать то, во что считаю правильным вложить свои силы на ближайшие годы, и, казалось, что должен наконец обрести спокойствие, но тревога и страх были моими постоянными гостями. Я продолжал фантазировать о большем, чем было у меня возможностей и тратить драгоценные силы и время, размышляя о другом, и ничего не делая в направлении своих целей. О, как я был глуп! </p>
<p>Попробовав же, проведя небольшой эксперимент, сделав маленькую часть того, о чем я сладостно мечтал, я тут же осознал, что не буду этим заниматься ни за что в жизни.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pro-vybrannyi-put-i-spokoistvie/">Про выбранный путь и спокойствие</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
