<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Думки Єгор Нагель-Зісер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/thoughts/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Tue, 19 Oct 2021 20:05:57 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Думки Єгор Нагель-Зісер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Як ефективно використовувати соціальні мережі</title>
		<link>/uk/kak-effektivno-ispolzovat-soczialnye-seti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Oct 2021 19:22:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<category><![CDATA[Соціальні мережі]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10029-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-effektivno-ispolzovat-soczialnye-seti/"></p>
<p>Зараз можна зустрітися багато ненависті до соціальних мереж, ніби це монстр, який змушує людей забувати про життя та день за днем ​​витрачати на скролінг. Є науковий галас, яка б'є на сполох, що соціальні мережі роблять вас самотнішим, порушують психіку дітей та підлітків. Я і сам часто погано висловлююся про соціальні мережі і кілька разів повністю прав свої облікові записи. В этой статье я пытаюсь найти основание улучшить свое восприятие социальных сетей и пользоваться ими в своих интересах.</p>
<p>Перша проблема, від якої не втекти — це <a href="https://www.wsj.com/articles/the-facebook-files-11631713039" class="ek-link">научные доказательства вреда.</a> Навіть недавні злиті Файли Фейсбуку підтверджують це. Виверт у тому, что мы должны понимать разницу между чем-то реальным и авторитетным.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kak-effektivno-ispolzovat-soczialnye-seti/">Як ефективно використовувати соціальні мережі</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Всі ці люди</title>
		<link>/uk/vse-eti-lyudi/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 06 черв 2021 08:35:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особиста філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9536-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vse-eti-lyudi/"></p>
<p>Найгірше, що ми знаємо про інших людей — це те, що ми від них залежимо. Їхні дії впливають на наше життя. Це стосується не лише тих, кого ми обираємо, людей, які нам подобаються, але й усіх інших: ідіотів.<br />
Це все ті, хто стоїть перед нами у черзі, хто не вміє нормально керувати авто, кто смотрит дебильные программы по телевизору, кто громко разговаривает в публичных местах, і ті, чьи дети заражают наших детей вирусами в садике и учат их матюкаться. Все те, кто голосует за неправильные партии, дает взятки, и кричит кромче всех.<br />
Они так же влияют на нашу жизнь. Каждую секунду.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vse-eti-lyudi/">Всі ці люди</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Всьому свій час. Чому іноді краще, що ми можемо зробити - це чекати</title>
		<link>/uk/vsemu-svoe-vremya/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Січ 2021 21:47:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особиста філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Особистий розвиток]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9216-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vsemu-svoe-vremya/"></p>
<p>Сьогодні я робив тестове завдання для однієї компанії, в якому мені потрібно було дослідити цільову аудиторію. Виходячи з досвіду та переваг, я пішов у психоемоційну складову портрета. Як маркетолог, і певною мірою психолог, я вірю, що у більшості випадків людей до пошуку роботи ведуть нераціональні та нематеріальні питання, проблеми та потреби, а зовсім не більше зарплата і крутіше офіс.</p>
<p>Описуючи цільову аудиторію, я зловив себе на думці, в який тяжкий час ми зараз живемо. 100-200 років тому потреби людини були значно меншими, знав він менше, і мріяв про менше. Сьогодні ж, людина дбає про самореалізацію, успішної кар'єри, сімейних відносинах, соціальному статусі та соціальній відповідальності, екології, вплив бізнесу, этических нормах.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vsemu-svoe-vremya/">Всьому свій час. Чому іноді краще, що ми можемо зробити - це чекати</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Лицемірство успішних та обман продуктивності</title>
		<link>/uk/liczemerie-uspeshnyh-i-obman-produktivnosti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 11 Dec 2020 16:44:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8518-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/liczemerie-uspeshnyh-i-obman-produktivnosti/"></p>
<p>Медіа змушують нас дивитися на успішних людей як на зразки для наслідування. Сьогодні я прочитав 2 статті (про Тіма Ферріса і Тоні Шей), у яких я знайшов підтвердження своїм переконанням. Відомі та успішні, які завжди на передовій продуктивності та лайфхаків щасливого життя та перемагаючого бізнесу, у своїй більшості — брехуни та лицеміри.  </p>
<p>Візьмемо приклад <a href="https://www.inc.com/jeff-haden/tim-ferriss-is-no-longer-living-tim-ferriss-lifestyle-neither-should-you.html" class="ek-link broken_link">Тім Феррісс</a>. Культова людина в особистій продуктивності та оптимізації, створив такі рухи як «4-х годинний робочий тиждень», «тіло для 4 година&quot;, «інструменти титанів» та «плем'я менторів», раптом відмовляється від своїх же принципів, як тільки цьому трапляється можливість. </p>
<p>Повинен сказати, що я ніколи не особливо був у захваті від Ферріса і подібних до нього (Тоні Роббінс, Брайан Трейсі, Пінтосевич).&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/liczemerie-uspeshnyh-i-obman-produktivnosti/">Лицемірство успішних та обман продуктивності</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Усвідомлення важливого моменту</title>
		<link>/uk/vaznjij-moment/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 травень 2020 18:17:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<category><![CDATA[Особистий розвиток]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5486-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vaznjij-moment/"></p>
<p>Я вважаю, що карантин дав мені можливість усвідомити один важливий момент. Писав я про схоже багато, та й на особистих терапіях з психологом багато разів працювали над цим. Але, як це буває завжди, приживається тільки те, що усвідомив та прожив сам.</p>
<p>Так ось. Істина в тому, щоб жити для себе і робити те, що хочеться і може робити. </p>
<p>По суті, у мене немає жодних інших орієнтирів, яким можна безпроблемно слідувати, крім мене самого. Якщо я дотримуватимуся вимог суспільства, то стану ксенофобом і не зрозумію, чому в інших суспільствах живуть по-іншому і начебто щасливі, як і я. Якщо ж я слідуватиму вимогам батьків чи іншої людини, то буду удовлетворять их желания и не смогу прожить свою жизнь.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vaznjij-moment/">Усвідомлення важливого моменту</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Кохання та романтика</title>
		<link>/uk/lyubov-i-romantika/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 травень 2020 19:11:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<category><![CDATA[Стосунки]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5457-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/lyubov-i-romantika/"></p>
<p>Усі вважають, що кохання – це дуже особистий і спонтанний процес. Ми чекаємо на кохання, шукаємо її, і вважаємо неможливим, щоб хтось вказував як треба любити і чому. Але насправді, є щось, що грає приховану та критичну роль у тому, як ми закохуємося та любимо.</p>
<p>Історія людства каже, що ми випробували багато різних підходів у коханні. По-різному дивилися на закоханість, почуття, секс, народження дітей, спільне життя та подружню вірність. Наше особисте кохання завжди розгортається на тлі суспільства, яке говорить, що нормально&quot;. Суспільство тонко спрямовує нас і вказує, що ми повинні відчувати, вчить, как проходить конфликты и жить вместе.</p>
<p>У любви своя история.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/lyubov-i-romantika/">Кохання та романтика</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Не всі люди чують свій голос у голові і це нормально</title>
		<link>/uk/golos-v-golove/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 лютий 2020 21:25:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1977-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/golos-v-golove/"></p>
<p>Цікавий факт: деякі люди чують внутрішню розмову, а не які ні. Також, деякі люди мислять пропозиціями, які вони &#8220;чують&#8221;, інші мислять несловесними абстрактними формами, які їм свідомо доводиться вербалізувати. І більшість людей не знають про існування іншого типу.  </p>
<p>Все почалося з цього популярного твіту:</p>
<blockquote class="twitter-tweet">
<p lang="en" dir="ltr">Кумедний факт: some people have an internal narrative and some don&#39;t</p>
<p>А саме, some people&#39;s thoughts are like sentences they &#34;hear&#34;, а деякі люди просто мають абстрактні невербальні думки, і повинні свідомо їх вербалізувати</p>
<p>And most people aren&#39;t aware of the other type of person</p>
<p>&#8212; Кайл 🌱 (@KylePlantEmoji) <a href="https://twitter.com/KylePlantEmoji/status/1221713792913965061?ref_src=twsrc%5Etfw">січня 27, 2020</a></p></blockquote>
<p> <script async src="https://platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script> </p>
<p>Мой день сразу же получил статус потерянного.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/golos-v-golove/">Не всі люди чують свій голос у голові і це нормально</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Немає місця для порожнечі та спокою</title>
		<link>/uk/net-mesta-dlya-pustoty-i-pokoya/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 25 Січ 2020 19:54:08 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1679-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/net-mesta-dlya-pustoty-i-pokoya/"></p>
<p>Я спостерігаю гарячку в умах людей. Вони прагнуть заповнити все довкола чим завгодно. Заповнити завданнями календарі, наповнити думками голови, наповнити список знайомств, заповнити кімнати у будинках, наповнити грошима гаманець&#8230; Вони готові витрачати час на пошуки справ, тільки щоб заповнити його і не торкнутися порожнечі.</p>
<p>Немає місця для порожнечі. Здається, что мы боимся и бежим от нее. Пустота кажется слишком сложной и непонятной. «Что же делать, если нет плана? Чем заполнять вечер, если ничего нет?»</p>
<p>У нас нет места для пустоты, настоящего «ничего». Многие говорят, что устали от постоянного потока мыслей в голове, но они больше боятся пустоты. «Лучше пусть голова будет занята, чем я встречусь с пустотой» — слышу каждый раз.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/net-mesta-dlya-pustoty-i-pokoya/">Немає місця для порожнечі та спокою</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Менше – це більше</title>
		<link>/uk/menshe-eto-bolshe/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Dec 2019 12:27:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1092-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/menshe-eto-bolshe/"></p>
<p>Багато років тому я познайомився з підходом Less is more у програмуванні та, на жаль, застосовував його лише у програмуванні. Сьогодні вранці, сидячи на кухні за чашкою кави, я усвідомив глибину. </p>
<p>У сучасному світі всі прагнуть робити, брати більше, отримувати більше. Я в цьому плані нічим не відрізняюсь. Звичний хід моїх думок виглядає як ментальна проституція: <br /> - ПРО, я хочу прочитати цю книгу. А ця точно мені допоможе. І ця книга обов'язково надихне. <br /> - Їй, ця стаття допоможе впоратися з цим. Хм, не допомогло. Тогда вот эта точно поможет.<br /> - Так, я хочу бути дизайнером, психологом, цирульник, музикантом, розробником, менеджером, бізнесменом, писателем.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/menshe-eto-bolshe/">Менше – це більше</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Коротка замітка про наступне десятиліття</title>
		<link>/uk/korotkaya-zametka-o-sleduyushhem-desyatiletii/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 20:02:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1079-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/korotkaya-zametka-o-sleduyushhem-desyatiletii/"></p>
<p>Ніколи не розумів сенсу у новорічних обіцянках. По-перше, люди відмовляються від своїх намірів до 11 Січня. По-друге, обіцяти собі робити чи не робити щось протягом одного року — надто маленьке зобов'язання у розрізі всього життя. Навіть якщо нова звичка буде гарним початком кинути палити, перестати їсти цукор чи менше часу витрачати на соціальні мережі, я вважаю, что Новый год — не лучшая пора для подобных занятий. </p>
<p>І всеж, через несколько дней мы с головой окунемся в новое десятилетие. Сейчас размышляю, что будет для меня важным в ближайшие 10 років (по крайней мере в том, <a href="/cto-mozes-controlirovat/">что я могу контролировать</a>).&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/korotkaya-zametka-o-sleduyushhem-desyatiletii/">Коротка замітка про наступне десятиліття</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
