<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Цитати Єгор Нагель-Зісер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/quotes/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Sat, 26 серп 2023 16:48:46 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Цитати Єгор Нагель-Зісер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Як написати книгу</title>
		<link>/uk/kak-napisat-knigu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 серп 2023 16:48:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Письменництво]]></category>
		<category><![CDATA[Цитати]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10777-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-napisat-knigu/"></p>
<p>Ви можете написати книгу про що завгодно. Наприклад, про фрукти. На першій сторінці може бути банан, на другий - апельсин, на третій - вишні, і так далі. Якщо ви ще не вмієте писати, тоді можете просто намалювати. В такому випадку, книга буде спеціально для тих, кто еще не умеет читать.</p>
<p>Або ви можете написати книгу для тих, хто вміє читати лише одне слово. Можете намалювати коня на першій сторінці і написати ПРИВІТ, на другій сторінці — медведя і написати ПРИВІТ, на третій - кошеня і написати ПРИВІТ, на четвертій сторінці може бути мавпочка і знову ПРИВІТ, і так далі, сколько вы хотите.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kak-napisat-knigu/">Як написати книгу</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Усе, що я дізнався (Написано Нікем, Який був усім)</title>
		<link>/uk/vse-chto-ya-uznal-napisano-nikem-kotoryj-byl-vsem/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 черв 2021 14:57:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особиста філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[Цитати]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9534-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vse-chto-ya-uznal-napisano-nikem-kotoryj-byl-vsem/"></p>
<p>Легко сумувати за життя, якої не живеш. Легко мріяти про те, як би було, якби вибрав інші хобі або сказав би так у якийсь момент у минулому. Легко хотіти працювати старанніше, любити більше, розумніше розпоряджатися своїми грошима, бути популярнішим, поїхати до Австралії, або більше займатися йогою. </p>
<p>Легко нудьгувати за друзями, яких у ніколи не було, по роботі, яку не робив, по подружжю, на яких не одружився, та по дітях, яких не вирощував. Неважко подивитися себе через призму життя інших людей і бажати стати всіма різними калейдоскопічними версіями себе, якими люди хотіли б вас бачити. Легко жалкувати і продовжувати жалкувати до нескінченності, пока не истечет время жизни.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vse-chto-ya-uznal-napisano-nikem-kotoryj-byl-vsem/">Усе, що я дізнався (Написано Нікем, Який був усім)</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Цитати стоїцизму: найкращі цитати філософів-стоїків</title>
		<link>/uk/czitaty-stoiczizma-luchshie-czitaty-stoikov/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 22 березень 2020 19:39:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<category><![CDATA[Цитати]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4040-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/czitaty-stoiczizma-luchshie-czitaty-stoikov/"></p>
<p>Ця стаття присвячена моїм улюбленим цитатам стоїків. Стаття поділена на блоки за авторами: Марк Аврелій, Сенека, Епіктет та інші. Якщо хочете дізнатися більше про філософію стоїків, пропоную прочитати мої статті про стоїцизм. </p>
<p>Ці цитати стосуються різних сфер життя, але в цілому, отображают суть философии и подхода к жизни стоиков.</p>
<h2 class="wp-block-heading">Цитати Марка Аврелія</h2>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter is-resized"><img decoding="async" src="https://www.bing.com/th?id=OIP.yLrJI4MujDVSIftfbD-VhwHaLH&#38;pid=Api&#38;rs=1" alt="See the source image" width="237" height="356"/></figure>
</div>
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>Не витрачайте час на суперечки про те, якою має бути людина. Будьте им.</p>
<p><cite>Марк Аврелій</cite></p></blockquote>
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>Живи так, ніби ти зараз маєш попрощатися з життям, ніби час, залишений тобі, есть неожиданный подарок.</p>
<p><cite>Марк Аврелій</cite></p></blockquote>
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>Твои мысли cтановятся твоей жизнью.</p>
<p><cite>Марк Аврелій</cite></p></blockquote>
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>Зміни ставлення до речей, які тебе турбують, и ты будешь от них в безопасности.</p>
</blockquote>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/czitaty-stoiczizma-luchshie-czitaty-stoikov/">Цитати стоїцизму: найкращі цитати філософів-стоїків</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Цитати Айн Ренд, які розкривають суть філософії об'єктивізму</title>
		<link>/uk/ain-rend-quotes/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Цитати]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/ain-rend-quotes/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/ain-rend-quotes/"></p>
<p>З філософією Айн Ренд я познайомився через її книгу &#8220;Атлант розправив плечі&#8221;. Читаючи книгу &#8220;Джерело&#8221;, я зрозумів, що у філософії об'єктивізму знаходжу дуже багато близького до власних життєвих принципів. Ділюсь цитатами Айн Ренд, які розкривають суть філософії об'єктивізму.</p>
<p>Для мене <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D0%B1%D1%8A%D0%B5%D0%BA%D1%82%D0%B8%D0%B2%D0%B8%D0%B7%D0%BC_%D0%BF%D0%BE_%D0%90%D0%B9%D0%BD_%D0%A0%D1%8D%D0%BD%D0%B4">объективизм</a> — философия выживания сильнейшего рационального, вот только этому рациональному часто нужно претерпеть множество скитаний, прежде чем добиться должного уровня успеха.</p>
<figure class="kg-card kg-image-card kg-card-hascaption"><img decoding="async" src="/content/images/2019/04/ezgif.com-webp-to-png.png" class="kg-image"/><figcaption>Айн Рэнд</figcaption></figure>
<p>Айн Рэнд, прямым текстом ставит рациональный эгоизм на пьедестал смысла жизни, утверждая, что целью жизни каждого человека является стремление к собственному счастью.</p>
<blockquote>
<p>Мы существуем ради получения наград. Угрозы не заставят нас работать; страх не такой уж сильный стимул.</p>
</blockquote>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/ain-rend-quotes/">Цитати Айн Ренд, які розкривають суть філософії об'єктивізму</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Як жити у стилі Гештальт</title>
		<link>/uk/kak-zhit-v-stilie-gieshtalt/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гештальт]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[Цитати]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/kak-zhit-v-stilie-gieshtalt/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-zhit-v-stilie-gieshtalt/"></p>
<p>Гештальт для багатьох не просто один із видів психотерапії. Це моральні настанови, принципи, життєва філософія. Без претензії на системність та повноту, Клаудіо Наранхо описав поняття стилю життя у стилі Гештальт:</p>
<ol>
<li>Живи зараз: концентруйся на теперішньому, а не прошлом и будущем.</li>
<li>Живи здесь: работай с тем, що є, а не с тем, чего нет.</li>
<li>Не живи в воображении: воспринимай реальность.</li>
<li>Прекрати ненужное обдумывание: лучше пробуй, делай и наблюдай.</li>
<li>Выражай, а не манипулируй, объясняй, оправдывай, суди.</li>
<li>Отдайся неприятному и болезненному так же, как удовольствию; не ограничивай сознание только &#8220;хорошим&#8221;.</li>
<li>Не принимай чужих &#8220;должен&#8221; я &#8220;потрібно&#8221;, кроме своих собственных: &#8220;Не сотвори себе кумира&#8221;.</li>
<li>Будь полностью ответствен за свои поступки, почуття, мысли.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/kak-zhit-v-stilie-gieshtalt/">Як жити у стилі Гештальт</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Відповідальність</title>
		<link>/uk/otvetstvennost-v-gestalt/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гештальт]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[Цитати]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/otvetstvennost-v-gestalt/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/otvetstvennost-v-gestalt/"></p>
<p>Быть осведомленным значит быть ответственным.</p>
<p>У Гештальт терапії слово &#8220;відповідальність&#8221; используется в двух смыслах.</p>
<p>Перше. Ми відповідальні, якщо усвідомлюємо, що з нами відбувається. Взяти на себе відповідальність означає, зокрема, прийняти таке життя, якою вона є.</p>
<p>Второе и связанное с этим значение ответственности заключается в том, что мы ответственны за свои действия, импульсы и чувства. Мы идентифицируем себя с ними, принимая все, що ми робимо, как наше.</p>
<p>Эти значения разные и разделенные.</p>
<p>Мы четко ответственны за то, что делаем — за злость, безответственность или упрямство; за то, что бьем посуду или дарим подарки. Мы несем ответственность и за нанесенные нам травмы, и за подарки, которые получаем.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/otvetstvennost-v-gestalt/">Відповідальність</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Про стрілки, цілях, та творчість</title>
		<link>/uk/o-strielakh-zeliah-tvorchestve/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 20:12:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ст]]></category>
		<category><![CDATA[Комікси]]></category>
		<category><![CDATA[Цитати]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2018/10/24/o-strielakh-zeliah-tvorchestve/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/o-strielakh-zeliah-tvorchestve/"></p>
<blockquote>
<p>Талант потрапить у цілі, в які ніхто потрапити не може, а геній – у цілі, которые никто не видит.<em> </em>- Артур Шопенгауер</p>
</blockquote>
<figure class="kg-card kg-image-card"><img decoding="async" src="/content/images/2018/10/Untitled-5.png" class="kg-image"/></figure>
<blockquote>
<p>Замість того, щоб цілитися в чужі цілі, що в мене ніколи не виходить, я вигадую свої цілі в залежності від того, куди потрапляють мої стріли. Сперва ты стреляешь, потом рисуешь круги вокруг стрелы, и получается, что ты всегда попадаешь в десятку! — Брайан Ино</p>
</blockquote>
<p></a></p>
The post <a href="/o-strielakh-zeliah-tvorchestve/">Про стрілки, цілях, та творчість</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
