<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Читання Єгор Нагель-Зісер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/reading/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Tue, 22 Dec 2020 12:07:18 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Читання Єгор Нагель-Зісер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>«Швидке читання за 10 днів» Еббі Маркс-Біл &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/10-days-faster-reading/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Читання]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/10-days-faster-reading/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/10-days-faster-reading/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Швидкість читання залежить від того, что ты читаешь и какой метод чтения используешь – в этой книге ты научишься выбирать первое и второе.</p>
<p>Большинство людей прекратили развивать способности чтения после окончания средней школы. Ничего стыдного – так утверждает автор книги и команда преподавателей из Языкового института Принстона. Следуя советам книги &#8220;Быстрое чтение за 10 дней&#8221;, ты будешь экспериментировать и определишь вредные привычки чтения, которые нужно побороть. Так же ты научишься основным методам скорочтения.</p>
<p>Із книги &#8220;Быстрое чтение за 10 дней&#8221; я взяв для себе 3 урока:</p>
<ol>
<li>Читай переборчиво. Не хватайся за все, что попадется. Удостоверься, что читать эту книгу точно нужно.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/10-days-faster-reading/">«Швидке читання за 10 дней» Эбби Маркс-Бил – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Останні 10 уроків з розумних книг. Більше не буде</title>
		<link>/uk/last-10-lessons/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Січ 2019 17:54:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<category><![CDATA[Читання]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/01/14/last-10-lessons/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/last-10-lessons/"></p>
<p>Скільки б не читав книги про планування, мотивації, особистісний розвиток - все зводиться до одного й того ж. Таке відчуття, будто авторы просто копируют текст друг у друга и переписывают на свой лад. можливо, это и есть рецепт большинства современных книг, но с меня хватит.</p>
<p>Я прекращаю читать книги с привлекательными названиями, которые обещают решить все проблемы и сделать успешным. Тем более если книга вышла в последние 10-15 років. Больше ни строчки о личностном развитии и продуктивности. Это вовсе не значит, что я не буду читать. Я попробую читать более мясистую литературу, научную, а не науч поп.</p>
<p>Хочу логически завершить книжную эпопею и подвести итог всем сбережениям заметок из книг.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/last-10-lessons/">Останні 10 уроків з розумних книг. Більше не буде</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
