<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Обучение Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/teaching/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Thu, 11 Nov 2021 18:17:44 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Обучение Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Пирамида Минто</title>
		<link>/piramida-minto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 17:28:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Обучение]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивность]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8364</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/piramida-minto/"></p>
<p>Особенности нашего мышления таковы, что мы воспринимаем любое сообщение как группу идей, соединенных в одно целое. Анализируя новую информацию, наш мозг разбивает ее на отдельные блоки (слова, фразы, абзацы), а затем снова группирует идеи по принципу пирамиды, начиная с вершины – главной мысли – и спускаясь к основанию: пояснениям, аргументам, подробностям.</p>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://dl.dropboxusercontent.com/s/8bf2pxsi6phcyqr/2020-12-08_19-24-46.png?dl=0" alt=""/></figure>
</div>
<p>Наше мышление основано на образах. При помощи образа можно соединить большое количество фактов в единую структуру. Именно образы помогают понять и запомнить прочитанную информацию.</p>
<p>Когда вы пишете, мысленно представьте то, о чем хотите сказать, а затем как можно точнее словесно опишите этот образ. Тогда читатель сможет воссоздать его в своем воображении.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/piramida-minto/">Пирамида Минто</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Найти свое признание» Кен Робинсон — Ключевые идеи</title>
		<link>/finding-your-element/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Личное развитие]]></category>
		<category><![CDATA[Обучение]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/finding-your-element/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/finding-your-element/"></p>
<p><strong>Суть в одном предложении</strong>: О том, как среди увлечений разглядеть свое призвание и найти собственное определение счастья, чтобы объединить то, что любишь с тем, что получается и прожить долгую, счастливую жизнь.</p>
<p>Кен Робинсон любит говорить о творчестве, неопределенности и огромном потенциале детей. Эти три темы составляют суть его взглядов — пришло время изменить систему образования, чтобы изменить детей, а следовательно и будущее.</p>
<p>Робинсон активно критирует школу. Его выступление на конференции TED стало <a href="https://youtu.be/jUqyd-y2Dtw">одним из самых знаменитых за все время</a>. Он уверен, что школа в своем сегодняшнем состоянии предназначена для того, чтобы научить нас повиноваться, а не учиться. В книге &#8220;Найти свое призвание&#8221; (Finding Your Element), он рассказывает о том, что можно сделать уже сейчас, пока всю систему образования мы не можем изменить.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/finding-your-element/">«Найти свое признание» Кен Робинсон — Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как стать T-Shaped маркетологом</title>
		<link>/t-shaped-marketer/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<category><![CDATA[Обучение]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/t-shaped-marketer/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/t-shaped-marketer/"></p>
<p>Знать все — невозможно. А работодатели требуют, чтобы маркетолог умел все. Я недавно прочитал вакансию SEO специалиста. Вместе с классическими требованиями &#34;линк билдинг, семантическое ядро, технический аудит&#34; стояли UX/UI, адаптивный дизайн, контент, брендинг, и PR.</p>
<p>Как один человек может быть экспертом в 10 разных сферах? Например этот Vineet:</p>
<figure class="kg-card kg-image-card"><img decoding="async" src="/content/images/2018/10/image.png" class="kg-image"/></figure>
<p>Ответ — никак.</p>
<p>Стать экспертом во всем попросту невозможно. Что-то знать и что-то уметь из соседних областей — святая обязанность специалиста. Но знать и уметь все, простите, нельзя.</p>
<p>Помните эффект гор, когда на каждом пике открывается пик еще выше? Так же со знаниями — чем больше узнаешь, тем дальше открываются сферы для улучшения.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/t-shaped-marketer/">Как стать T-Shaped маркетологом</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Принцип черного ящика» Мэтью Сайед &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/black-box-thinking/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Обучение]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/black-box-thinking/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/black-box-thinking/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: Черный ящик нужен не только для самолетов, но и для организаций, которые стремятся расследовать уроки своих ошибок, учиться и не повторяться ошибки.</p>
<p>Черный ящик записывает весь полет, так что в случае катастрофы, можно провести расследование и понять, что пошло не так. После этого можно внести изменения и избавиться от повторных катастроф. Черные коробки помогают не только авиации, но и людям, которые хотят учиться, основывать компании и изменить собственную жизнь.</p>
<p>Успех зависит от того, как мы реагируем на ошибки. По привычке мы наказываем за ошибки. Наказание ведет к чувству вины и скрытности – мы прячем ценную информацию, которую можно использовать, чтобы учиться и предотвратить будущие ошибки.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/black-box-thinking/">«Принцип черного ящика» Мэтью Сайед – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>База знаний начинающего маркетолога — книги, курсы, видео, сертификаты</title>
		<link>/gdie-nauchitsia-markietinghu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Feb 2019 04:53:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<category><![CDATA[Обучение]]></category>
		<category><![CDATA[Подборки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/02/25/gdie-nauchitsia-markietinghu/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/gdie-nauchitsia-markietinghu/"></p>
<p>Маркетинг настолько стар, что ему можно учиться из древнеримских анналов. В то же время, он изменяется каждый день и уследить за всем трудно.</p>
<p>Все маркетологи сталкиваются с проблемой — слишком большой объем информации — новости рынка, исследования, кейсы, способы продвижения — всего настолько много, что можно сидеть с утра до вечера и только читать статьи. У молодых и неопытных специалистов часто не доходят руки, чтобы изучить основы — слишком блестят статьи-новинки.</p>
<p>Поэтому я собрал базу знаний онлайн маркетологов. Здесь есть книги, видео, курсы, статьи, и целые сертификации (кто знает, тот поймет).</p>
<h2 id="-">Основы маркетинга</h2>
<ol>
<li>Конверсия. Как превратить лиды в продажи — К.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/gdie-nauchitsia-markietinghu/">База знаний начинающего маркетолога — книги, курсы, видео, сертификаты</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
