<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Медитация Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/meditation/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Tue, 17 Aug 2021 12:46:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Медитация Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Будьте осторожны с информацией, которую поглощаете. Ложные факты создают ложную реальность.</title>
		<link>/budte-ostorozhny-s-informacziej/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Aug 2021 12:42:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Медитация]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/budte-ostorozhny-s-informacziej/"></p>
<p>Наш мозг как губка для информации и идей. Мы автоматически поглощаем практически любые знания и информацию, которая попадается на пути, на определенное количество времени. Наш мозг имеет ограниченное количество блоков памяти, но все вокруг нас бомбардирует нас информацией. Мы не только получаем ее, но и жаждем ее. Информация и знания — это наркотик для мозга. Это сильно помогло нам на ранних стадиях эволюционного развития, когда было мало источников информации и нам нужно было поглощать и запоминать все возможное, чтобы подготовиться к выживанию. Но в современном мире, когда информация всюду, эта тяга приводит к тому, что мы уже не можем не поглощать, хотя уже и не нужно.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/budte-ostorozhny-s-informacziej/">Будьте осторожны с информацией, которую поглощаете. Ложные факты создают ложную реальность.</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Подонок в вашей голове» Дэн Харрис &#8211; Ключевые идеи</title>
		<link>/10-happier/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Медитация]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<category><![CDATA[Улучшение жизни]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/10-happier/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/10-happier/"></p>
<p><strong>Суть в 1 предложении</strong>: Почему медитация – научно доказанный метод утихомирить разум, успокоить эго и вести менее стрессовую жизнь.</p>
<p>На что похожа жизнь корреспондента мирового телеканала ABC News? Высокая зарплата, внимание миллионов людей. Дэн Харрис не выдержал такой жизни и сломался.</p>
<p>Во время прямой трансляции, у Дэна случилась паническая атака. Он сразу же начал работать над собой, исследовать психологию и научные методы работы над стрессом. Изначально он скептически относился к медитации, но после некоторой практики, посвятил ей целую книгу.</p>
<p>Я тоже не верил медитации. Прочитав эту книгу 2 года назад, я решил провести эксперимент. Я установил приложение с уроками медитации для начинающих, начал вставать раньше и медитировать.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/10-happier/">«Подонок в вашей голове» Дэн Харрис – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
