<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Сенс Єгор Нагель-Зісер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/smysl/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Mon, 21 серп 2023 09:16:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Сенс Єгор Нагель-Зісер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Людина в пошуках себе. Стоїки та Ролло Мей</title>
		<link>/uk/chelovek-v-poiskah-sebya-stoiki-i-rollo-mej/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 лютий 2022 19:17:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10176-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/chelovek-v-poiskah-sebya-stoiki-i-rollo-mej/"></p>
<p>Ви знаєте чого хочете від життя?</p>
<p>Можливо ви хочете нову роботу, хата, машину. Можливо ви хочете знайти чоловіка чи дружину. Или родить ребенка.</p>
<p>В принципі, це питання не таке вже й складне. Усіх, кого я питав, так чи інакше знаходять відповідь. Але якщо говорити не про повсякденні цілі чи завдання, а про мету в житті? Чи знаєте ви, чого хочете від усього вашого життя?</p>
<p>Швидше за все ви, як і я, з точністю знаємо, чого хочемо щохвилини і щодня. Можливо, у вас навіть є розклад цілей на роки. Але чи точно знаємо то, заради чого живемо? Чи знаємо який хочемо побачити своє прожите життя?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/chelovek-v-poiskah-sebya-stoiki-i-rollo-mej/">Людина в пошуках себе. Стоїки та Ролло Мей</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Важливість прагнення усвідомленого життя</title>
		<link>/uk/vazhnost-stremleniya-k-osoznannoj-zhizni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Nov 2021 17:50:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<category><![CDATA[Особиста філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10138-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vazhnost-stremleniya-k-osoznannoj-zhizni/"></p>
<p>Останні кілька років стало дуже популярним говорити про усвідомленість та пошук сенсу. Причому подається це як прагнення до завершеності, повноті особистості та повноті життя. Складається враження, що можна досягти такого стану, коли всі очікування до оточення, здобутків та своєї особи — виконані, і тоді людина досягає цього заповітного стану усвідомленості.</p>
<p>Але чи це так? Чи не завжди хочеться чогось ще, незалежно, чого вже досяг? </p>
<p>Але спершу, хочу поділитися з вами ідеєю про завершеність. У мене є нормальна за всіма мірками робота. Я одружений і маю доньку. Я багато подорожував та навіть зараз ми часто їздимо. Мы можем купить жилье и работаем в этом направлении.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vazhnost-stremleniya-k-osoznannoj-zhizni/">Важливість прагнення усвідомленого життя</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Усе, що я дізнався (Написано Нікем, Який був усім)</title>
		<link>/uk/vse-chto-ya-uznal-napisano-nikem-kotoryj-byl-vsem/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 черв 2021 14:57:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особиста філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[Цитати]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9534-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vse-chto-ya-uznal-napisano-nikem-kotoryj-byl-vsem/"></p>
<p>Легко сумувати за життя, якої не живеш. Легко мріяти про те, як би було, якби вибрав інші хобі або сказав би так у якийсь момент у минулому. Легко хотіти працювати старанніше, любити більше, розумніше розпоряджатися своїми грошима, бути популярнішим, поїхати до Австралії, або більше займатися йогою. </p>
<p>Легко нудьгувати за друзями, яких у ніколи не було, по роботі, яку не робив, по подружжю, на яких не одружився, та по дітях, яких не вирощував. Неважко подивитися себе через призму життя інших людей і бажати стати всіма різними калейдоскопічними версіями себе, якими люди хотіли б вас бачити. Легко жалкувати і продовжувати жалкувати до нескінченності, пока не истечет время жизни.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vse-chto-ya-uznal-napisano-nikem-kotoryj-byl-vsem/">Усе, що я дізнався (Написано Нікем, Який був усім)</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Екзистенційна криза: як жити в безглуздому світі</title>
		<link>/uk/ekzistenczialnyj-krizis/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 березень 2020 20:07:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<category><![CDATA[філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3432-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/ekzistenczialnyj-krizis/"></p>
<p>Який у всьому сенс?<br />
Чи є у мене ціль?<br />
Життя безглузде?</p>
<p>Такі питання – поширене явище. Зазвичай під ними ховається страх, занепокоєння, почуття втраченості та самотності. Деякі тікають від цих питань, вибудовуючи своє життя так, чтобы не столкнуться с ними. Не остаются наедине достаточно долго, чтобы не поддаться размышлениям и не спросить себя: «Какой во всем смысл?»</p>
<p>Я хотел бы, чтобы как можно больше людей наоборот сталкивались с этим вопросами, копались в них, и находили свои уникальные ответы. Я впевнений, что как ни старайся избежать вопросов о смысле жизни – период, когда нужно найти свои ответы, приходит в жизнь каждого. Некоторые справляются быстро, а некоторым становится тяжело и они погружаются в экзистенциальный кризис.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/ekzistenczialnyj-krizis/">Екзистенційна криза: як жити в безглуздому світі</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Антидот. Протиотрута від нещасного життя» Олівер Буркеман.</title>
		<link>/uk/antidot/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 06:44:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1071-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/antidot/"></p>
<p>Дивно глибока та філософська. Це перша книга, яку я прочитав за багато років і яку хочеться прочитати ще раз. </p>
<p>Назва викликає дивне почуття дешевої попси, особливо з огляду на російський переклад. Оригінальне «The Antidote: Щастя для людей, які не витримують позитивного мислення» — «Противоядие: щастя для людей, які не виносять позитивного мислення» звучить і доносить сенс краще за російський варіант «Протиотрута від нещасного життя». Я максимально не хотел читать книгу о достижении счастья в стиле&#160;«ты можешь все». Мої очікування справдилися. Дивно цинічний британський журналіст Олівер Буркеман занурюється у питання стоїцизму, медитації, щастя, і смерті. Книжка вийшла схожою на «<a href="/12-rules-for-life/">12 правил життя</a>» Джордана Питерсона.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/antidot/">«Антидот. Протиотрута від нещасного життя» Олівер Буркеман.</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Це, що ти робиш роботу &#8212; вже достатньо: Ода власної цінності</title>
		<link>/uk/to-chto-ty-delaesh-rabotu-uzhe-dostatochno-oda-osoznaniyu-sobstvennoj-czennosti/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Dec 2019 10:43:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<category><![CDATA[філософія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=871-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/to-chto-ty-delaesh-rabotu-uzhe-dostatochno-oda-osoznaniyu-sobstvennoj-czennosti/"></p>
<p><em>Якщо будеш, діючи у теперішньому, слідувати за прямим розумом із запопадливістю, силою та доброзичливістю, і що не приходить що-небудь, а власного генія збережеш у стійкій чистоті, ніби треба вже повернути його; якщо ув'яжеш це, нічого не чекаючи і нічого не уникаючи, задовольняючись у справжньому діяльністю за природою та правдивістю часів героїчних у тому, що говориш і вимовляєш, - Поведеш щасливе життя. І немає нікого, кто помешал бы этому.</em> &#8212; <em>Марк Аврелій</em></p>
<p class="has-drop-cap firstHeading">Велізарій &#8212; один з найбільших, але водночас невідомих головнокомандувачів історія. На його честь не названі вулиці та космічні проекти, о нем не пишут нагремевшие книги и не ставят постановки в мировых театрах.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/to-chto-ty-delaesh-rabotu-uzhe-dostatochno-oda-osoznaniyu-sobstvennoj-czennosti/">Це, що ти робиш роботу – вже достатньо: Ода власної цінності</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Пошук сенсу у випробуваннях або як зрозуміти, коли страждання приносить покращення. Ч.6.</title>
		<link>/uk/what-doesnt-kills-makes-stronger/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/what-doesnt-kills-makes-stronger/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/what-doesnt-kills-makes-stronger/"></p>
<p>Перифраз Ніцше говорить: що не вбиває нас, то робить сильнішим. Незважаючи на те, що фраза викликана з контексту, її істинність стає ясною з часом. Особливо, коли ви або близька людина переживає важкі часи, справляється, і знаходить нове бачення себе, выходит на новый уровень осознания. Этот процесс называют посттравматическим ростом.</p>
<p>Ричард Тедеши и Лоуренс Калхон исследовали этот процесс и составили список различных сфер, которые улучшаются после сложных моментов жизни.</p>
<ol>
<li>Отношения становятся более крепкими;</li>
<li>Открываются новые возможности и человек может выбрать новую цель;</li>
<li>Появляется внутренняя сила для изменений, которые раньше казались невозможными;</li>
<li>Человек может стать более чувственным к духовным практикам;</li>
<li>Також, многие люди испытывают новый уровень благодарности за жизнь.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/what-doesnt-kills-makes-stronger/">Пошук сенсу у випробуваннях або як зрозуміти, коли страждання приносить покращення. Ч.6.</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Маленьке, вечірнє занепокоєння про великий сенс життя. Ч.1</title>
		<link>/uk/bespokoystvo-o-smysle/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/bespokoystvo-o-smysle/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/bespokoystvo-o-smysle/"></p>
<p>Знайди хвилинку з низки своїх обов'язкових і важливих справ, щоб подумати про стан свого життя. Чи можеш ти з упевненістю сказати, що достатньо грошей і живеш цілком комфортно? Навіть якщо це так, то все ще немає жодних гарантій, що ти можеш сказати, що твоє життя сповнене сенсу.</p>
<p>Об этом я беспокоюсь. О смысле. Если подняться над повседневностью и простыми вопросами, как деньги, то зачем вообще все это? Я переживаю о том, что уровень самоубийств в развитых странах значительно выше. Здається, что все люди из моего окружения стремятся обучаться и разиваться, чтобы зарабатывать больше, позволять себе больше, я, в конечном итоге, быть более счастливыми.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/bespokoystvo-o-smysle/">Маленьке, вечірнє занепокоєння про великий сенс життя. Ч.1</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Індивідуалізм, який не дає зблизитися і наповнитися змістом. Ч.2</title>
		<link>/uk/individualism-i-smisl/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/individualism-i-smisl/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/individualism-i-smisl/"></p>
<p>Під час вечері вдома, у кафе, на кухні в офісі - скрізь, де передбачається насолоджуватися спілкуванням та їсти, я спостерігаю одну картину – люди дивляться у телефони. І це не дивно. Люди настільки зайняті гаджетами, що забули про важливість спілкування.</p>
<p>Одна из базовых потребностей человека – чувство принадлежности. Нам важно чувствовать принадлежность к другому человеку или сообществу. Негайно, большинство людей живут очень изолированно. В 1945 году психоаналитик <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A8%D0%BF%D0%B8%D1%86,_%D0%A0%D0%B5%D0%BD%D0%B5_%D0%90%D1%80%D0%BF%D0%B0%D0%B4">Рене Шпиц</a> обнаружил, что уровень смертности в детских домах был необычно высок. Справа в тому, что дети были лишены контакта с людьми и это влияло на них не только психологически, но и довольно физиологически – находясь в изоляции, дети не имели доступа в обычным вирусам и их иммунитет не смог справиться, когда все-таки с болезнью пришлом столкнуться.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/individualism-i-smisl/">Індивідуалізм, який не дає зблизитися і наповнитися змістом. Ч.2</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Людина у пошуках сенсу» Віктор Франкл - Саммарі</title>
		<link>/uk/chieloviek-v-poiskakh-smysla-viktor-frankl-sammari/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гештальт]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/chieloviek-v-poiskakh-smysla-viktor-frankl-sammari/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/chieloviek-v-poiskakh-smysla-viktor-frankl-sammari/"></p>
<p><strong>Головні думки:</strong> Людина в пошуках сенсу описує особистий досвід Віктора Франкла, психіатра, який вижив кілька нацистських концентраційних таборів і то, що він виніс із цього. Під час війни Франкл сформував психологічний підхід логотерапії, який допоміг йому вижити і який тепер може допомогти нам знайти сенс життя у найскладніших ситуаціях.</p>
<p>Человек в поисках смысла — больше чем просто книга, которую читаешь, чтобы узнать что-то новое. Это книга о смысле и уважении. Я не думаю, что есть в наше время люди, готовые заплатить подобную цену, как Виктор Франкл, за то, чтобы написать такую книгу. Вкрапления личной жизни автора, ужасающие события Второй мировой войны и неукротимый смысл жизни Виктора Франкла — вот что сделало подобный труд возможным.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/chieloviek-v-poiskakh-smysla-viktor-frankl-sammari/">«Людина у пошуках сенсу» Віктор Франкл - Саммарі</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
