<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>выбор Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/vybor/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Sun, 22 травень 2022 14:43:26 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>выбор Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Бережіть щось, що у вас є і будьте задоволені</title>
		<link>/uk/beregite-to-chto-u-vas-est/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 травень 2022 16:46:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[вибір]]></category>
		<category><![CDATA[щоденник стоїка]]></category>
		<category><![CDATA[бажання]]></category>
		<category><![CDATA[очікування]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10528-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/beregite-to-chto-u-vas-est/"></p>
<p>У нас дійсно нічого не можна відібрати. Тому що згідно стоїкам, нам нічого втрачати. Внутрішній спокій починається тоді, коли ми перестаємо говорити про щось: «Я втратив це і те», а натомість говоримо: «Я мав це і те, але воно повернулося туди, звідки прийшло». </p>
<p>Смерть близького? Ця людина повернулася туди, звідки прийшов. </p>
<p>У вас відібрали майно та власність? Вони теж повертаються туди, откуда пришли.</p>
<p>можливо, ви засмучені, тому що у вас забрали колишнє життя? Але чому вас має хвилювати, що вона повернулася туди, звідки прийшла до вас раніше? </p>
<p>можливо, такий погляд надто важкий для тих, кто находится в состоянии скорби и горечи от потери.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/beregite-to-chto-u-vas-est/">Бережіть щось, що у вас є і будьте задоволені</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Про вибір</title>
		<link>/uk/o-vybore/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Січ 2022 08:38:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[вибір]]></category>
		<category><![CDATA[щоденник стоїка]]></category>
		<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/o-vybore/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/o-vybore/"></p>
<p>Скільки разів я нагадував собі не розпорошуватися на десятки блискучих захоплень. Скільки пам'ятаю себе, а це ще зі шкільних часів, я відчував себе роздирається тим часом, що вибрати. Із заздрістю дивився на тих, у кого виходило вибрати (або просто знати) що, що їх, і віддавати всі сили цій справі, а інше, навіть те, що подобалося, оставлять за бортом и не уделять тому усилий. </p>
<p>Я ж, раздираемый между выбором, сам являюсь причиной своих страданий.</p>
<p>По этой же причине я ограничиваю время в социальных сетях. Контролирую поступление информации. Не хочу ничего знать о новостях и знаменитостях. Я спокойнее, если просто не знаю того, что может всколыхнуть меня и побудить снова делать выбор.</p>
<p></a></p>
The post <a href="/o-vybore/">Про вибір</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Про обраний шлях та спокій</title>
		<link>/uk/pro-vybrannyi-put-i-spokoistvie/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 15 Січ 2022 05:44:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[вибір]]></category>
		<category><![CDATA[щоденник стоїка]]></category>
		<category><![CDATA[прокрастинація]]></category>
		<category><![CDATA[спокійний]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pro-vybrannyi-put-i-spokoistvie/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pro-vybrannyi-put-i-spokoistvie/"></p>
<p>Спокій душі дається тільки тим, хто дотримується запланованого курсу і не відволікається на сотні могутніх покликів нашого всесильного світу. Цікаво спостерігати за своїми муками вибору. Я витратив соню годин, щоб вибрати то, у що вважаю за правильне вкласти свої сили на найближчі роки, я, здавалося, що повинен нарешті здобути спокій, но тревога и страх были моими постоянными гостями. Я продолжал фантазировать о большем, чем было у меня возможностей и тратить драгоценные силы и время, размышляя о другом, и ничего не делая в направлении своих целей. О, как я был глуп! </p>
<p>Попробовав же, проведя небольшой эксперимент, сделав маленькую часть того, о чем я сладостно мечтал, я тут же осознал, что не буду этим заниматься ни за что в жизни.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pro-vybrannyi-put-i-spokoistvie/">Про обраний шлях та спокій</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
