<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Арт Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/art/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Fri, 20 Aug 2021 10:43:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Арт Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Андрей Тарковский: «Учитесь быть одинокими и наслаждаться одиночеством»</title>
		<link>/andrej-tarkovskij-uchites-byt-odinokimi-i-naslazhdatsya-odinochestvom/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Aug 2021 10:43:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Арт]]></category>
		<category><![CDATA[Одиночество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9974</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/andrej-tarkovskij-uchites-byt-odinokimi-i-naslazhdatsya-odinochestvom/"></p>
<p>Я помню, как впервые посмотрел лирическую, извилистую научно-фантастическую эпопею Андрея Тарковского «Сталкер». Это было очень давно, еще до появления смартфонов и планшетов. Мне дали потрепанный DVD-диск и я смотрел его без отвлечений, потому что на моем стареньком ПК с выдутым сзади монитором не было интернета. Почти трехчасовой фильм — с его долгими, томными съемками и бесконечными промежутками молчания — это медитативное упражнение, испытание на терпение, которое иногда кажется само по себе наградой.</p>
<p>Я помню, как в то время думал о том, насколько полезна работа Тарковского в лучшем смысле этого слова. Он учит своих зрителей смотреть, слушать и ждать. Этот урок лучше всего проходить в одиночку, как и путешествие в таинственную «Зону», поскольку присутствие другого, вероятно, озадаченного зрителя может нарушить тишину, которую создает фильм.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/andrej-tarkovskij-uchites-byt-odinokimi-i-naslazhdatsya-odinochestvom/">Андрей Тарковский: «Учитесь быть одинокими и наслаждаться одиночеством»</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Уроки Икара» Сет Годин. 14 уроков</title>
		<link>/uroki-ikara-set-godin-14-urokov/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 23 Feb 2020 22:11:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Арт]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивация]]></category>
		<category><![CDATA[Творчество]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3310</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/uroki-ikara-set-godin-14-urokov/"></p>
<p>Это книга об экономических переменах, жизненных ожиданиях,произведениях искусства. О том, как справиться с изменяющимся рынком, не потерять работу в 45, и наслаждаться своим делом.</p>
<h2>Урок 1. Новый путь</h2>
<p>Искусство — это человеческий акт создания того, что важно для другого человека. Единственное убежище, единственный безопасный путь, это быть тем, кто делает искусство.</p>
<h2>Урок 2. Безопасность</h2>
<p>Потому что намного опаснее летать слишком низко, чем слишком высоко, потому что летать низко — безопасно. Мы согласны с низкими ожиданиями и маленькими мечтами и соглашаемся на меньшее, чем способны.</p>
<h2> Урок 3. Зачем нужен творец</h2>
<p>Два столпа нового экономического общества:</p>
<ol>
<li>Создание идей, которые способны распространяться.</li>
<li>Соединение разных идей в одном.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/uroki-ikara-set-godin-14-urokov/">«Уроки Икара» Сет Годин. 14 уроков</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Запорожская область с высоты 1-10 км. Арт-проект</title>
		<link>/zp-air-art/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 08:57:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Арт]]></category>
		<category><![CDATA[Проект]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2018/12/18/zp-air-art/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/zp-air-art/"></p>
<p>В детстве я мечтал увидеть свой город с высоты. Представлял, как взлетаю на самолете и рассматриваю знакомые улицы, дома, парки, узнаю привычные повороты и тротуары. Поэтому, когда пролетал самолет, хотелось бегать, кричать и махать руками — чтобы привлечь внимание тех, кто там, на борту. Остаться у них в памяти. Стать частью красоты, которая доступна только с высоты.</p>
<p>В 20 лет я впервые поднялся в самолете в небо. Знакомый в то время Киев, с неба оказался совершенно чужим. Улочки, повороты, дома — стали бессмысленными. Здания оголили свои крыши. Те, что казались высокими башнями с земли, в небе стали небольшими прямоугольниками. Но раз исчезла одна магия, появилась другая.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/zp-air-art/">Запорожская область с высоты 1-10 км. Арт-проект</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>О стрелах, целях, и творчестве</title>
		<link>/o-strielakh-zeliah-tvorchestve/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 20:12:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Арт]]></category>
		<category><![CDATA[Комиксы]]></category>
		<category><![CDATA[Цитаты]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2018/10/24/o-strielakh-zeliah-tvorchestve/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/o-strielakh-zeliah-tvorchestve/"></p>
<blockquote>
<p>Талант попадёт в цели, в которые никто попасть не может, а гений – в цели, которые никто не видит.<em> </em>— Артур Шопенгауэр</p>
</blockquote>
<figure class="kg-card kg-image-card"><img decoding="async" src="/content/images/2018/10/Untitled-5.png" class="kg-image"/></figure>
<blockquote>
<p>Вместо того, чтобы целиться в чужие цели, что у меня никогда не получается, я придумываю свои цели в зависимости от того, куда попадают мои стрелы. Сперва ты стреляешь, потом рисуешь круги вокруг стрелы, и получается, что ты всегда попадаешь в десятку! — Брайан Ино</p>
</blockquote>
<p></a></p>
The post <a href="/o-strielakh-zeliah-tvorchestve/">О стрелах, целях, и творчестве</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
