<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Екзистенціалізм Єгор Нагель-Зісер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/ekzistientsializm/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Fri, 26 Nov 2021 17:50:21 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Екзистенціалізм Єгор Нагель-Зісер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Важливість прагнення усвідомленого життя</title>
		<link>/uk/vazhnost-stremleniya-k-osoznannoj-zhizni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Nov 2021 17:50:20 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<category><![CDATA[Особиста філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10138-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vazhnost-stremleniya-k-osoznannoj-zhizni/"></p>
<p>Останні кілька років стало дуже популярним говорити про усвідомленість та пошук сенсу. Причому подається це як прагнення до завершеності, повноті особистості та повноті життя. Складається враження, що можна досягти такого стану, коли всі очікування до оточення, здобутків та своєї особи — виконані, і тоді людина досягає цього заповітного стану усвідомленості.</p>
<p>Але чи це так? Чи не завжди хочеться чогось ще, незалежно, чого вже досяг? </p>
<p>Але спершу, хочу поділитися з вами ідеєю про завершеність. У мене є нормальна за всіма мірками робота. Я одружений і маю доньку. Я багато подорожував та навіть зараз ми часто їздимо. Мы можем купить жилье и работаем в этом направлении.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vazhnost-stremleniya-k-osoznannoj-zhizni/">Важливість прагнення усвідомленого життя</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Про що варто пам'ятати</title>
		<link>/uk/o-chem-stoit-pomnit/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Oct 2021 15:34:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10051-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/o-chem-stoit-pomnit/"></p>
<p>Мій особистий досвід підказує, що якби я раніше сформував цей список, то уникнув би багатьох страждань. Але краще пізно, чим ніколи. Нижче є 5 пунктів для мозку, які як телефон для прокрастинації. Тільки хочеш відволіктися - береш і занурюєшся у світ нескінченної стрічки та розваг. Так і ці пункти - є хвилинка - вибирай будь-який і розмірковуй. До того ж, користь від цих роздумів значно вища, чем от телефона.</p>
<ol>
<li>Я схильний до старіння. Этого невозможно избежать.</li>
<li>У мене звичайне людське тіло. Невозможно избежать болезни.</li>
<li>Я схильний до смерті. Невозможно избежать смерти.</li>
<li>Все і все, кого я люблю, зміниться, и я когда-то потеряю их.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/o-chem-stoit-pomnit/">Про що варто пам'ятати</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Свобода бути ніким</title>
		<link>/uk/svoboda-byt-nikem/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 серп 2021 10:10:01 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особиста філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9970-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/svoboda-byt-nikem/"></p>
<p>Простий спосіб знайти спокій - це задовольнятися тим, що ви ніхто. Усі хочуть бути кимось, досягти чогось, стати краще в чомусь. Адже не дарма є образа: Ти ніхто і ніщо!»</p>
<p>Насправді, бути ніким — це свобода.</p>
<p>Коли ви ніхто, більше немає необхідності справляти на когось враження, поводитися так, щоб подобатися людям. Адже ви вже змирилися з тим, что вы никто.</p>
<p>Коли ви хтось, ви дуже обмежені. Значення робить вас психологічно залежним від інших людей. Щоб бути кимось, люди також повинні визнати вас кимось. Важливість потрібно підтримувати. Але коли ви ніхто, ви не намагаєтеся комусь подобатися, вы становитесь безграничным к мнениям.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/svoboda-byt-nikem/">Свобода бути ніким</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Екзистенційна криза та самогубство</title>
		<link>/uk/ekzistenczialnyj-krizis-i-samoubijstvo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 травень 2020 17:54:44 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[нотатки]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5236-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/ekzistenczialnyj-krizis-i-samoubijstvo/"></p>
<p>Нещодавно я пережив сильне загострення екзистенційної кризи. Все-таки 30 — це ще один перехідний період і екзистенційні питання стають важливішими. Я поставив питання:</p>
<p>Чи завжди екзистенційна криза веде до питань самогубства?</p>
<p>Коротка відповідь: нет.</p>
<p>Нез'ясовна тривога, плутанина думок та усвідомлення тяжкості нашого існування здаються непереборними. Хочеться знайти відповідь або хоча б якось позбутися відчуття, що давить. Все це створює екзистенційну кризу. Його досить складно прожити (хоча я сумніваюся, що можна повністю вийти з цієї кризи, одного разу познайомившись із ним). А вся справа в тому, що важко усвідомити, що ви самі встановлюєте свою мету в житті і даєте їй сенс. Маючи цю свободу вирішувати, стає страшно, как в аду.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/ekzistenczialnyj-krizis-i-samoubijstvo/">Екзистенційна криза та самогубство</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Екзистенційна криза: як жити в безглуздому світі</title>
		<link>/uk/ekzistenczialnyj-krizis/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 березень 2020 20:07:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<category><![CDATA[філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3432-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/ekzistenczialnyj-krizis/"></p>
<p>Який у всьому сенс?<br />
Чи є у мене ціль?<br />
Життя безглузде?</p>
<p>Такі питання – поширене явище. Зазвичай під ними ховається страх, занепокоєння, почуття втраченості та самотності. Деякі тікають від цих питань, вибудовуючи своє життя так, чтобы не столкнуться с ними. Не остаются наедине достаточно долго, чтобы не поддаться размышлениям и не спросить себя: «Какой во всем смысл?»</p>
<p>Я хотел бы, чтобы как можно больше людей наоборот сталкивались с этим вопросами, копались в них, и находили свои уникальные ответы. Я впевнений, что как ни старайся избежать вопросов о смысле жизни – период, когда нужно найти свои ответы, приходит в жизнь каждого. Некоторые справляются быстро, а некоторым становится тяжело и они погружаются в экзистенциальный кризис.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/ekzistenczialnyj-krizis/">Екзистенційна криза: як жити в безглуздому світі</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Стоїцизм та смерть: що філософія говорить про найбільший страх</title>
		<link>/uk/stoicizm-i-smert/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Січ 2020 18:43:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<category><![CDATA[філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1585-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/stoicizm-i-smert/"></p>
<p>Ніхто не знає точно, що робити зі страхом своєї смерті. Ніхто. Ми всі боїмося, адже ніхто не знає, як це – померти. Смерть наводить жах і паралізує. Якщо вночі вона не заважає спати, то як мінімум обдаровує кошмарами. Вдень вона змушує рухатися вперед, щоб зробити щось, чим можна буде пишатися. Вона безсумнівно прийде до кожного. Але коли і що піде за цим? Це питання мучить людство тисячоліттями. І це велика таємниця. Велика невідомість. Велика неминучість. И для большинства людей — великий страх.</p>
<p>Про смерть розмірковували протягом усієї задокументованої історії — від Шумерів до Інків і залишилися добрі філософські та практичні поради про те., как преодолеть этот страх.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/stoicizm-i-smert/">Стоїцизм та смерть: що філософія говорить про найбільший страх</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Антидот. Протиотрута від нещасного життя» Олівер Буркеман.</title>
		<link>/uk/antidot/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 06:44:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1071-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/antidot/"></p>
<p>Дивно глибока та філософська. Це перша книга, яку я прочитав за багато років і яку хочеться прочитати ще раз. </p>
<p>Назва викликає дивне почуття дешевої попси, особливо з огляду на російський переклад. Оригінальне «The Antidote: Щастя для людей, які не витримують позитивного мислення» — «Противоядие: щастя для людей, які не виносять позитивного мислення» звучить і доносить сенс краще за російський варіант «Протиотрута від нещасного життя». Я максимально не хотел читать книгу о достижении счастья в стиле&#160;«ты можешь все». Мої очікування справдилися. Дивно цинічний британський журналіст Олівер Буркеман занурюється у питання стоїцизму, медитації, щастя, і смерті. Книжка вийшла схожою на «<a href="/12-rules-for-life/">12 правил життя</a>» Джордана Питерсона.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/antidot/">«Антидот. Протиотрута від нещасного життя» Олівер Буркеман.</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Пошук сенсу у випробуваннях або як зрозуміти, коли страждання приносить покращення. Ч.6.</title>
		<link>/uk/what-doesnt-kills-makes-stronger/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/what-doesnt-kills-makes-stronger/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/what-doesnt-kills-makes-stronger/"></p>
<p>Перифраз Ніцше говорить: що не вбиває нас, то робить сильнішим. Незважаючи на те, що фраза викликана з контексту, її істинність стає ясною з часом. Особливо, коли ви або близька людина переживає важкі часи, справляється, і знаходить нове бачення себе, выходит на новый уровень осознания. Этот процесс называют посттравматическим ростом.</p>
<p>Ричард Тедеши и Лоуренс Калхон исследовали этот процесс и составили список различных сфер, которые улучшаются после сложных моментов жизни.</p>
<ol>
<li>Отношения становятся более крепкими;</li>
<li>Открываются новые возможности и человек может выбрать новую цель;</li>
<li>Появляется внутренняя сила для изменений, которые раньше казались невозможными;</li>
<li>Человек может стать более чувственным к духовным практикам;</li>
<li>Також, многие люди испытывают новый уровень благодарности за жизнь.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/what-doesnt-kills-makes-stronger/">Пошук сенсу у випробуваннях або як зрозуміти, коли страждання приносить покращення. Ч.6.</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Індивідуалізм, який не дає зблизитися і наповнитися змістом. Ч.2</title>
		<link>/uk/individualism-i-smisl/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/individualism-i-smisl/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/individualism-i-smisl/"></p>
<p>Під час вечері вдома, у кафе, на кухні в офісі - скрізь, де передбачається насолоджуватися спілкуванням та їсти, я спостерігаю одну картину – люди дивляться у телефони. І це не дивно. Люди настільки зайняті гаджетами, що забули про важливість спілкування.</p>
<p>Одна из базовых потребностей человека – чувство принадлежности. Нам важно чувствовать принадлежность к другому человеку или сообществу. Негайно, большинство людей живут очень изолированно. В 1945 году психоаналитик <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A8%D0%BF%D0%B8%D1%86,_%D0%A0%D0%B5%D0%BD%D0%B5_%D0%90%D1%80%D0%BF%D0%B0%D0%B4">Рене Шпиц</a> обнаружил, что уровень смертности в детских домах был необычно высок. Справа в тому, что дети были лишены контакта с людьми и это влияло на них не только психологически, но и довольно физиологически – находясь в изоляции, дети не имели доступа в обычным вирусам и их иммунитет не смог справиться, когда все-таки с болезнью пришлом столкнуться.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/individualism-i-smisl/">Індивідуалізм, який не дає зблизитися і наповнитися змістом. Ч.2</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Маленьке, вечірнє занепокоєння про великий сенс життя. Ч.1</title>
		<link>/uk/bespokoystvo-o-smysle/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/bespokoystvo-o-smysle/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/bespokoystvo-o-smysle/"></p>
<p>Знайди хвилинку з низки своїх обов'язкових і важливих справ, щоб подумати про стан свого життя. Чи можеш ти з упевненістю сказати, що достатньо грошей і живеш цілком комфортно? Навіть якщо це так, то все ще немає жодних гарантій, що ти можеш сказати, що твоє життя сповнене сенсу.</p>
<p>Об этом я беспокоюсь. О смысле. Если подняться над повседневностью и простыми вопросами, как деньги, то зачем вообще все это? Я переживаю о том, что уровень самоубийств в развитых странах значительно выше. Здається, что все люди из моего окружения стремятся обучаться и разиваться, чтобы зарабатывать больше, позволять себе больше, я, в конечном итоге, быть более счастливыми.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/bespokoystvo-o-smysle/">Маленьке, вечірнє занепокоєння про великий сенс життя. Ч.1</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
