<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Гнев Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/ghniev/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Sat, 22 Січ 2022 08:40:33 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Гнев Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Про порожні суперечки</title>
		<link>/uk/pro-pustye-spory/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 22 Січ 2022 08:40:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гнів]]></category>
		<category><![CDATA[щоденник стоїка]]></category>
		<category><![CDATA[спокійний]]></category>
		<category><![CDATA[суперечка]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pro-pustye-spory/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pro-pustye-spory/"></p>
<p>Як цікаво спостерігати за своїм життям та писати щоденник. Але ще цікавіше спостерігати за своїми змінами та нагадувати собі про свої рішення. Чого ще чекати від себе? Що ще покращити? </p>
<p>Розумію, що має говорити, даже если этого не хотят слышать. Ведь если живут люди во тьме, то кто укажет им, где свет? Чтобы сохранить свое спокойствие, я должен говорить так, как единственно верный факт то, что я говорю. Мои суждения не должны быть обвиняющими или осуждающими. Это мне стоит тренировать и напоминать себе.</p>
<p>Так само, мне лучше промолчать, если я не собираюсь потратить силы и время на обсуждение вопроса и аргументацию.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pro-pustye-spory/">Про порожні суперечки</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Про роздратування та дурість людей</title>
		<link>/uk/pro-razdrazhenie-i-glupost-liudei/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 21 Січ 2022 08:39:40 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гнів]]></category>
		<category><![CDATA[щоденник стоїка]]></category>
		<category><![CDATA[роздратування]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/pro-razdrazhenie-i-glupost-liudei/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pro-razdrazhenie-i-glupost-liudei/"></p>
<p>Чому так вибивають люди, які старанні у своїх помилках? Я відчуваю жахливий праведний вогонь усередині, хочеться кричати на них і доводити їхню неправоту. Невже вони не бачать своєї дурниці? Як би хотілося жити в суспільстві без таких пороків чи хоча б сподіватися, що колись таке суспільство буде можливим.</p>
<p>Хотя о чем я тут пишу и на что надеюсь? Люди глупы, наглы и усердны в своей глупости. Никогда не достигнем мы достаточного уровня, чтобы глупость была искоренена. Легче самому уединиться на необитаемом острове, чем людей научить думать.</p>
<p>Другой вопрос, что меня так сильно их глупость подстегивает? Не нужно ли мне усерднее напоминать себе не вступать в пустые разговоры и избегать пустых споров?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pro-razdrazhenie-i-glupost-liudei/">Про роздратування та дурість людей</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Як ставитися до критики - філософія стоїцизму</title>
		<link>/uk/kak-otnositsya-k-kritike-filosofiya-stoiczizma/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Oct 2021 12:24:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гнів]]></category>
		<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10047-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-otnositsya-k-kritike-filosofiya-stoiczizma/"></p>
<p>Немає місця краще для висловлювання критики, чим онлайн. Тут ніхто вас не знає, ніхто не зіпсує вам життя. Тут можна висловлювати думки та критикувати так, як ніколи не сказав би людині під час зустрічі. Поведінка онлайн в десятки разів гірша, чим плітки та наклеп у реальному житті — тут немає кордонів, немає покарань, немає можливості перевірити та, в більшості випадків, оспорить.</p>
<p>Я часто стикаюся з критикою онлайн. Мої думки не всім подобаються. Мої погляди не всі поділяють. Нещодавно на майданчику відповідей я написав відгук на неправдиву відповідь, який вводив в оману про психологічні підходи. Раптом підключилися невідомі люди і стали захищати того, проти кого я виступив, обвиняя меня в совершенно неотносящихся к вопросу вещах.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kak-otnositsya-k-kritike-filosofiya-stoiczizma/">Як ставитися до критики - філософія стоїцизму</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ні, я не вигорів, я просто нескінченно злий</title>
		<link>/uk/net-ya-ne-vygorel-ya-prosto-beskonechno-zol/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Dec 2019 21:56:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гнів]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=865-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/net-ya-ne-vygorel-ya-prosto-beskonechno-zol/"></p>
<p>Із завидною частотою щорічно, я пориваюсь висловити своєму в той час босу, що я вигорів і розглядаю нові можливості. &#8220;Вигорел&#8221; &#8212; це ввічлива форма сказати, що я засмучений і страшенно злий.</p>
<p>Я злий на те, як люди ставляться до своєї роботи. Зол, що більшість шукають можливості пропетляти, а не зробити те, за что им платят. И даже не в деньгах дело, а в отношении. Я зол на людей, что работают на единственной возможной в этот момент работе для которой выделяют огромную долю времени своей единственной возможной жизни, я, несмотря на это, делают это свесив рукава, будто это дело, на самом деле, временный перевалочный пункт.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/net-ya-ne-vygorel-ya-prosto-beskonechno-zol/">Ні, я не вигорів, я просто нескінченно злий</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ти не маєш бути щасливим, принаймні не завжди</title>
		<link>/uk/ty-nie-dolzhien-byt-schastlivym/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гнів]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<category><![CDATA[філософія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/ty-nie-dolzhien-byt-schastlivym/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/ty-nie-dolzhien-byt-schastlivym/"></p>
<p>Ми ніби зациклені навколо нав'язливої ​​ідеї бути щасливими. Переконали себе, ніби наші думки про щастя відображають реальність, хоча це далеко не так. Ми дозволяємо почуттям керувати нами і приходимо в сказ, коли реальність не прагне подарувати нам щасливе життя, а все псує.</p>
<p>Часом, щоб виправити ситуацію, достаточно поменять представления о реальности.</p>
<p>&#8220;Я унікальний.&#8221;</p>
<p>&#8220;Геній.&#8221;</p>
<p>&#8220;Я лучше других.&#8221;</p>
<p>Думая так о себе и ожидая от других соответствующего обращения, мы сталкиваемся в невероятными разочарованиями в жизни. Не меньше разочарования будет и от убеждения, что мы имеем право на постоянное счастье.</p>
<blockquote>
<p><strong>Счастье — это не состояние, в котором можно находиться всю жизнь</strong>.</p>
</blockquote>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/ty-nie-dolzhien-byt-schastlivym/">Ти не маєш бути щасливим, принаймні не завжди</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Уникай того, що злить</title>
		<link>/uk/izbegaj-togo-cto-zlit/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гнів]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/izbegaj-togo-cto-zlit/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/izbegaj-togo-cto-zlit/"></p>
<p>Здається, що раніше людину відволікало і лякало значно менше, чим зараз. Не соціальний працівник, ні газет, ні телебачення. Меньше информации — меньше страхов.</p>
<p>Уяви жителів Афін. Слабкий урожай зернових, конфлікт зі Спартою, ураган потопил торговые корабли. Сколько времени нужно, чтобы эта информация достигла ушей тех, хто <em>не</em> интересуется новостями? Скорее всего много.</p>
<p>Но даже в те времена стоики практиковали &#8220;намеренное игнорирование&#8221;, ведь негатива вокруг хватало. Публилий Сир, римский поэт, высказал практику так:</p>
<blockquote>
<p>Уникай того, что тебя злит.</p>
</blockquote>
<p>Простіше кажучи, отключись от того, что провоцирует. Если новости вызывают гнев, зачем смотреть? Если жизнь брата злит, почему бы не перестать беспокоиться о нем и не следить за каждым его шагом?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/izbegaj-togo-cto-zlit/">Уникай того, що злить</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Як змінити внутрішню розмову та перестати себе ненавидіти</title>
		<link>/uk/kak-izmenit-vnutrenniy-razgovor/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Січ 2019 04:36:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гнів]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/01/29/kak-izmenit-vnutrenniy-razgovor/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-izmenit-vnutrenniy-razgovor/"></p>
<p>Що ти робиш, якщо не подобається розмова з людиною? Швидше за все говориш, що не подобається чи робиш так, щоб зустрічатися з цією людиною якнайменше. А що робити, якщо не подобаєшся сам собі, адже від себе не втечеш?</p>
<p>Есть мнение, что мы разговариваем с другими так, как разговариваем с собой. То есть если люди считают, что ты наезжаешь, то значить, что еще больше ты наезжаешь на себя. Мне нравится это мнение, потому что в моем случае так и есть. Я чрезвычайно жесток и требователен к себе, а значит и к людям.</p>
<p>Разговаривал бы я сам с собой по своей воле?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kak-izmenit-vnutrenniy-razgovor/">Як змінити внутрішню розмову та перестати себе ненавидіти</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
