<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>дневник стоика Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/dnevnik-stoika/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Sun, 22 May 2022 19:07:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>дневник стоика Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Создайте собственное мерило</title>
		<link>/ne-verte-voshishheniyu-drugih/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 May 2022 10:45:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[дневник стоика]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10538</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/ne-verte-voshishheniyu-drugih/"></p>
<p>Никогда не доверяйте восхищению других. В нем нет силы. Личные заслуги не можно получить из внешних источников. Вашу ценность невозможно найти в том, с кем вас ассоциируют или как к вам относятся. Факт жизни, что люди, даже самые любящие, с вами могут не соглашаться, не понимать и даже противостоять вам. Так повзрослейте! Кому какое дело до того, что думают о вас другие люди!</p>
<p>Если хочется, создавайте собственные заслуги.</p>
<p>Личные заслуги не приходят от ассоциаций с великими людьми. Лично я не получу никакой собственной ценности, если буду ассоциировать себя с Сенекой или Эпиктетом. </p>
<p>Вам поручена собственная работа. Приступайте к ней прямо сейчас, делайте все, что в ваших силах, и не обращайте внимания на то, кто за вами наблюдает.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/ne-verte-voshishheniyu-drugih/">Создайте собственное мерило</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Берегите то, что у вас есть и будьте довольны</title>
		<link>/beregite-to-chto-u-vas-est/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 May 2022 16:46:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[выбор]]></category>
		<category><![CDATA[дневник стоика]]></category>
		<category><![CDATA[желания]]></category>
		<category><![CDATA[ожидания]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10528</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/beregite-to-chto-u-vas-est/"></p>
<p>У нас действительно ничего нельзя отнять. Потому что согласно стоикам, нам нечего терять. Внутреннее спокойствие начинается тогда, когда мы перестаем говорить о чем-то: «Я потерял это и то», а вместо этого говорим: «Я имел это и то, но оно вернулось туда, откуда пришло». </p>
<p>Смерть близкого? Этот человек вернулся туда, откуда пришел. </p>
<p>У вас отняли имущество и собственность? Они тоже возвращаются туда, откуда пришли.</p>
<p>Возможно, вы расстроены, потому что у вас забрали прежнюю жизнь? Но почему вас должно волновать, что она вернулась туда, откуда пришла к вам ранее? </p>
<p>Возможно, такой взгляд слишком тяжелый для тех, кто находится в состоянии скорби и горечи от потери.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/beregite-to-chto-u-vas-est/">Берегите то, что у вас есть и будьте довольны</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Полностью используйте то, что с вами происходит</title>
		<link>/polnostyu-ispolzujte-to-chto-s-vami-proishodit/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 14 May 2022 16:50:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[дневник стоика]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10523</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/polnostyu-ispolzujte-to-chto-s-vami-proishodit/"></p>
<p>Все жизненные трудности дают нам возможность взглянуть внутрь себя и задействовать свои внутренние ресурсы. Испытания, через которые мы проходим, могут и должны познакомить нас с нашими сильными сторонами.</p>
<p>Благоразумные люди смотрят дальше самого происшествия. Они стараются вынести урок из события, чтобы использовать его с пользой.</p>
<p>Стоики учат не реагировать на случайные события неразумно. Они даже выработали целую систему:</p>
<ol>
<li>Обратиться внутрь себя;</li>
<li>Спросить, какие ресурсы у вас есть, чтобы справиться с происходящим;</li>
<li>Копать глубже в себе, ведь у вас точно есть сильные стороны, о которых вы можете и не подозревать. </li>
<li>Найти нужную способность или силу. </li>
<li>Использовать ее, чтобы справиться с текущей ситуацией.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/polnostyu-ispolzujte-to-chto-s-vami-proishodit/">Полностью используйте то, что с вами происходит</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Ты еще не знал жизнь, чтобы бояться смерти» Сенека. Письмо LXXVII</title>
		<link>/ty-eshhe-ne-znal-zhizn-chtoby-boyatsya-smerti-seneka-pismo-lxxvii/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 May 2022 06:05:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[дневник стоика]]></category>
		<category><![CDATA[Стоицизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10507</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/ty-eshhe-ne-znal-zhizn-chtoby-boyatsya-smerti-seneka-pismo-lxxvii/"></p>
<p>Почему же ты боишься смерти?</p>
<p>Почему думаешь о ней, как о чем-то ужасном, будто если она случиться, то ты что-то потеряешь?</p>
<p>Разве есть у тебя что-то достаточно основательное, что бы удерживало тебя от смерти? Ведь ты перепробовал все наслаждения, которые могли бы заставить тебя медлить. Но ни одно из них тебе не ново, всем в жизни ты уже пресытился. Благодаря своей обеспеченной, спокойной и мирной жизни, для тебя уже не осталось ничего неизведанного. </p>
<p>Чего же еще тебе может быть жаль?</p>
<p>Друзей и родины? Но разве ты ценишь их хотя бы настолько, чтобы ради них позднее поужинать?</p>
<p>Быть может тебе жаль родных и семью?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/ty-eshhe-ne-znal-zhizn-chtoby-boyatsya-smerti-seneka-pismo-lxxvii/">«Ты еще не знал жизнь, чтобы бояться смерти» Сенека. Письмо LXXVII</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Про суждения и отчаяние</title>
		<link>/pro-suzhdeniya-i-otchayanie/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Apr 2022 07:00:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[дневник стоика]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10407</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pro-suzhdeniya-i-otchayanie/"></p>
<p>Отчаиваться гораздо легче, чем контролировать свои суждения.</p>
<p>Отчаяние дается практически без каких-либо усилий, кроме того, что оно высасывает все силы. Отчаянием можно скрывать собственную слабость. Отчаянием можно оправдывать лень.</p>
<p>Но главная загвоздка в том, что с отчаянием очен легко сжиться и потерять себя. </p>
<p>Поэтому вопрос опять возвращается к суждениям, которые я принимаю и которым даю возможность разрастаться в моем разуме, занимая там место и высасывая силы. Суждение &#8212; это первое, над чем мне нужно работать, чтобы практиковать стоицизм. Именно в них скрыто много проблем, которые, как мне кажется, портят жизнь.</p>
<p>Например, я думаю, что моя жизнь испорчена тем, что сейчас я отделен от своей семьи.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pro-suzhdeniya-i-otchayanie/">Про суждения и отчаяние</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Совесть</title>
		<link>/sovest/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Apr 2022 11:34:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[дневник стоика]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10388</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/sovest/"></p>
<p>Когда совесть осуждает, происходит огромное изменение. Но мало самих по себе осуждений совести. Важно, что человек делает с совестью, как реагирует на ее укоры, что делает с различными ее побуждениями. </p>
<p>Есть совесть, которая осуждает, но человек не дает ей и мгновения к действию и изменению, в этом случае заглушает ее. У таких со временем совесть становится совершенно извращенной и ей больше нельзя доверять как источнику правды и порядка. Это можно наблюдать у людей, которых мы не можем называть людьми: убийц, насильников, мародеров и разного рода преступников, которых мы называем зверями, а их дела &#8212; преступлениями против человечества &#8212; то есть всего, что делает нас из простых животных с разумом, настоящими людьми.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/sovest/">Совесть</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Про отношение к другим взглядам</title>
		<link>/pro-otnoshenie-k-drugim-vzglyadam/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Apr 2022 09:12:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[дневник стоика]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10381</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pro-otnoshenie-k-drugim-vzglyadam/"></p>
<p>Стоицизм никогда не был религией и не стремился ею стать. Для стоицизма было и есть неприлично делать из этики закон и наказывать за его нарушение. Для стоика не нужна высшая награда, чтобы быть добродетельным и практиковать основные 4 столба добродетельной души: Мудрость. Справедливость. Мужественность. Умеренность. </p>
<p>Поэтому стоики брали и исследовали все доступные философии своего времени, сравнивали, учились у них, и брали для себя лучшее, что проходило проверку разумом. Ведь только так можно даже сейчас найти истину. И именно так Зенон, основатель стоицизма, прибыв в Афины, учился в разных школах, прежде чем основать свою. </p>
<p></a></p>
The post <a href="/pro-otnoshenie-k-drugim-vzglyadam/">Про отношение к другим взглядам</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Какому лагерю отдать предпочтение</title>
		<link>/kakomu-lageryu-otdat-predpochtenie/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Apr 2022 09:12:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[вера]]></category>
		<category><![CDATA[дневник стоика]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10383</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kakomu-lageryu-otdat-predpochtenie/"></p>
<p>Интересно у меня получается, что сейчас во мне противостоят два лагеря: нерелигиозный философский и религиозный. И только мне решать, какому из них отдавать предпочтение. Подобное противостояние в обоих подходах к жизни списываются на что-то, происходящее вне человека, но как то, на что он может влиять. Например, в христианской традиции, считается, что бог использует обстоятельства, чтобы подтолкнуть человека к решению, а человек сам решает. В стоической же традиции, считается, что человек самостоятельно отдает предпочтение определенному суждению, и только тогда это суждение начинает влиять на жизнь человека. Выглядит это следующим образом.</p>
<p>Христианство. Происходит событие, которое делает бог и человек может прийти к нему и стать верующим.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kakomu-lageryu-otdat-predpochtenie/">Какому лагерю отдать предпочтение</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Что такое стоицизм</title>
		<link>/chto-takoe-stoiczizm/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 Mar 2022 09:24:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[дневник стоика]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10385</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/chto-takoe-stoiczizm/"></p>
<p>Проявление своих границ &#8212; это тоже стоицизм. То, как я реагирую на события &#8212; это такой же стоицизм, как если бы спрашивать, как я веду себя с теми, кто сейчас вокруг меня. Так же стоицизм в том, какой я человек для тех, кто выстраивает определенные правила своих и чужих, основываясь на вере. Ведь мне для того, чтобы быть человечным, добродетельным, терпимым и проявлять любовь &#8212; не нужен бог и вера в то, что если я таким не буду, то меня накажут после смерти. Стоицизм &#8212; это уверенность, что если я таким не буду при жизни, то сам же делаю себе жизнь хуже уже сейчас.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/chto-takoe-stoiczizm/">Что такое стоицизм</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Про следование своим убеждениям</title>
		<link>/pro-sledovanie-svoim-ubezhdeniyam/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Feb 2022 06:17:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[дневник стоика]]></category>
		<category><![CDATA[раздражение]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10349</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pro-sledovanie-svoim-ubezhdeniyam/"></p>
<p>Чего стоит раздражение? Всего! Оно стоит всю мою жизнь. Чего же тогда я поддаюсь так легко и раздражаюсь?</p>
<p>И хуже всего, если источником раздражения являюсь я сам, погружаясь в глубину неистового рвения и желания что-то доказать. Хотя как источником раздражения могу являться не я сам? Внешнее — это всего лишь событие. А все, что происходит во мне — это моя реакция. Раздражение — это внутреннее, а значит и источник его — я сам. </p>
<p>Так не понятно все это в моменте, когда стоишь перед человеком и возникает конфликтный момент. Будто все знания вдруг улетучиваются и я остаюсь один на один со своими пороками — доказать свою правоту, даже если не прав.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pro-sledovanie-svoim-ubezhdeniyam/">Про следование своим убеждениям</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
