<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Гештальт Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/tag/gestalt/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Блог о том, что занимает мысли</description>
	<lastBuildDate>Mon, 21 Aug 2023 09:16:13 +0000</lastBuildDate>
	<language>ru-RU</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Гештальт Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Сравнение Гештальта и Когнитивно-поведенческой терапии</title>
		<link>/sravnenie-geshtalta-i-kognitivno-povedencheskoj-terapii/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 28 Jul 2020 18:29:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гештальт]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6622</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/sravnenie-geshtalta-i-kognitivno-povedencheskoj-terapii/"></p>
<p>Что подразумевается под Когнитивно-поведенческой терапией (КПТ) и чем она отличается от Гештальт-терапии?</p>
<p>Поведенческая терапия — это подход в психотерапии, основанный на предположении, что психические расстройства основаны на выученном поведении. В его основе находится ряд исследований теории обучения.</p>
<p>Когнитивная терапия фокусируется на том, как люди думают, и как они интерпретируют свои переживания. Когнитивная терапия пытается помочь людям мыслить новыми, более подходящими способами, и способами, которые не вызывают психических расстройств.</p>
<p>Когнитивно-поведенческая терапия (КПТ) — это комбинация обоих методов и используется для лечения многих видов психических расстройств, например расстройств пищевого поведения. </p>
<p>Гештальт-терапия в основном концентрирует силы на непосредственных, текущих переживаниях пациента, его потребностях, мыслях, и переживаниях.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/sravnenie-geshtalta-i-kognitivno-povedencheskoj-terapii/">Сравнение Гештальта и Когнитивно-поведенческой терапии</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Человек в поисках смысла» Виктор Франкл — Саммари</title>
		<link>/chieloviek-v-poiskakh-smysla-viktor-frankl-sammari/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гештальт]]></category>
		<category><![CDATA[Книги]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Смысл]]></category>
		<category><![CDATA[Экзистенциализм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/chieloviek-v-poiskakh-smysla-viktor-frankl-sammari/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/chieloviek-v-poiskakh-smysla-viktor-frankl-sammari/"></p>
<p><strong>Главные мысли:</strong> Человек в поисках смысла — описывает личный опыт Виктора Франкла, психиатра, выжившего несколько нацистских концентрационных лагерей и то, что он вынес из этого. Во время войны Франкл сформировал психологический подход логотерапии, который помог ему выжить и который теперь может помочь нам найти смысл жизни в самых сложных ситуациях.</p>
<p>Человек в поисках смысла — больше чем просто книга, которую читаешь, чтобы узнать что-то новое. Это книга о смысле и уважении. Я не думаю, что есть в наше время люди, готовые заплатить подобную цену, как Виктор Франкл, за то, чтобы написать такую книгу. Вкрапления личной жизни автора, ужасающие события Второй мировой войны и неукротимый смысл жизни Виктора Франкла — вот что сделало подобный труд возможным.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/chieloviek-v-poiskakh-smysla-viktor-frankl-sammari/">«Человек в поисках смысла» Виктор Франкл — Саммари</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Что нужно знать о чувствах</title>
		<link>/o-chuvstvah/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гештальт]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/o-chuvstvah/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/o-chuvstvah/"></p>
<p>Вы когда-нибудь чувствовали, что попали в ловушку собственных эмоций? Не зная, что с ними делать, вы начинаете избегать их, но новая волна накрывает еще сильнее. Начинаете чувствовать стыд за свои чувства и даже не хватает правильных слов, чтобы объяснить, что же происходит внутри.</p>
<p>Мой путь в мир осознания чувств начинался с первой учебной сессии Гештальт-группы и перекочевал в личную терапию с психотерапевтом. Мой терапевт без конца продолжал настойчиво спрашивать, что я чувствую, а я просто не мог найти слов. Что-то я чувствовал, но что — не мог найти слов. Поэтому я пообещал себе, что начну изучать семантику, чтобы описывать эмоции. Со временем стало намного легче и проще.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/o-chuvstvah/">Что нужно знать о чувствах</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как &#8220;наблюдаю&#8221; и &#8220;воображаю&#8221; влияет на качество жизни</title>
		<link>/nabliudaju-voobrazhaju-kachestvo-zhizni/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гештальт]]></category>
		<category><![CDATA[Мысли]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/nabliudaju-voobrazhaju-kachestvo-zhizni/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/nabliudaju-voobrazhaju-kachestvo-zhizni/"></p>
<p><a href="/10-praktichieskih-urokov-osoznannosti/">Прокачавшись</a> в осознанности, можно попасть в ловушку, что любые действия, направленные на осознание происходящего вне и внутри — одинаковы. Однако, осознание бывает &#160;&#8220;я наблюдаю&#8221; и &#8220;я воображаю&#8221;, которые имеют огромную разницу. Разберемся.</p>
<p>Осознание разделяется на наблюдение и воображение (представление). Наблюдение относится к чувственному в данный момент, оно не имеет качеств или сравнения. Воображение относится ко всему остальному вне чувственного — к предположениям, описаниям, воспоминаниям, сравнениям. И важно научиться распознавать эти различия осознавания.</p>
<p>Важно, что в воображении нет ничего плохого. Воображение — &#160;прекрасная человеческая функция, котора придает жизни глубину и является источником творчества. Проблема возникает тогда, когда то, что воображается, путается с реальностью.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/nabliudaju-voobrazhaju-kachestvo-zhizni/">Как “наблюдаю” и “воображаю” влияет на качество жизни</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Книги по Гештальт-терапии</title>
		<link>/gestalt-books/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гештальт]]></category>
		<category><![CDATA[Подборки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/gestalt-books/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/gestalt-books/"></p>
<p>Начав изучать гештальт, я столкнулся с двумя проблемами. На русском языке книг о Гештальт-терапии мало и большинство из тех, что есть онлайн — в неудобных форматах, так что читать на читалке или телефоне неудобно.</p>
<p>Чтобы помочь себе и будущим студентами, я решил создать базу книг из того, что есть.</p>
<h2 id="-">Доступные книги по Гештальту</h2>
<p><!--kg-card-begin: html--><iframe class="airtable-embed" src="https://airtable.com/embed/shr2mmVxLbm0EIOZq?backgroundColor=orange" onmousewheel="" style="background: transparent; border: 1px solid #ccc;" width="100%" height="1600" frameborder="0"></iframe><!--kg-card-end: html--></p>
<p>Все книги находятся в папке в <a href="https://drive.google.com/open?id=1jGuAJ9EgH8-RaASaW0LlSmtNbGYUaYn-"><em>Гугл Диске</em></a>.</p>
<h2 id="--1">Книги по Гештальт-терапии в планах</h2>
<p><!--kg-card-begin: html--><iframe class="airtable-embed" src="https://airtable.com/embed/shrALR08B66vi4nCd?backgroundColor=orange" onmousewheel="" style="background: transparent; border: 1px solid #ccc;" width="100%" height="650" frameborder="0"></iframe><!--kg-card-end: html--></p>
<h2 id="--2">Что такое гештальт</h2>
<p>Гештальт-терапия — экспериментальное и<strong> </strong>гуманистическое направление в психотерапии, которое изначально было создано, как альтернатива традиционному психоанализу. Гештальт-терапия разработана <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Перлз,_Фредерик">Фредериком Перлзом</a>, <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Перлз,_Лаура">Лорой Перлз</a>, и <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Гудман,_Пол">Полом Гудманом</a> в 1940-е годы.</p>
<p>Гештальт — высоко позитивный и практичный интегративный терапевтический подход.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/gestalt-books/">Книги по Гештальт-терапии</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Как жить в стиле Гештальт</title>
		<link>/kak-zhit-v-stilie-gieshtalt/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гештальт]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Цитаты]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/kak-zhit-v-stilie-gieshtalt/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-zhit-v-stilie-gieshtalt/"></p>
<p>Гештальт для многих не просто один из видов психотерапии. Это мо­ральные установки, принципы, жизненная философия. Без претензии на системность и полноту, Клаудио Наранхо описал понятие стиля жизни в стиле Гештальт:</p>
<ol>
<li>Живи сейчас: концентрируйся на настоящем, а не прошлом и будущем.</li>
<li>Живи здесь: работай с тем, что есть, а не с тем, чего нет.</li>
<li>Не живи в воображении: воспринимай реальность.</li>
<li>Прекрати ненужное обдумывание: лучше пробуй, делай и наблюдай.</li>
<li>Выражай, а не манипулируй, объясняй, оправдывай, суди.</li>
<li>Отдайся неприятному и болезненному так же, как удовольствию; не ограничивай сознание только &#8220;хорошим&#8221;.</li>
<li>Не принимай чужих &#8220;должен&#8221; и &#8220;нужно&#8221;, кроме своих собственных: &#8220;Не сотвори себе кумира&#8221;.</li>
<li>Будь полностью ответствен за свои поступки, чувства, мысли.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/kak-zhit-v-stilie-gieshtalt/">Как жить в стиле Гештальт</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Ответственность</title>
		<link>/otvetstvennost-v-gestalt/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гештальт]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<category><![CDATA[Цитаты]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/otvetstvennost-v-gestalt/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/otvetstvennost-v-gestalt/"></p>
<p>Быть осведомленным значит быть ответственным.</p>
<p>В Гештальт терапии слово &#8220;ответственность&#8221; используется в двух смыслах.</p>
<p>Первое. Мы ответственны, если осознаем, что с нами происходит. Взять на себя ответственность означает, в частности, принять жизнь такой, какой она есть.</p>
<p>Второе и связанное с этим значение ответственности заключается в том, что мы ответственны за свои действия, импульсы и чувства. Мы идентифицируем себя с ними, принимая все, что мы делаем, как наше.</p>
<p>Эти значения разные и разделенные.</p>
<p>Мы четко ответственны за то, что делаем — за злость, безответственность или упрямство; за то, что бьем посуду или дарим подарки. Мы несем ответственность и за нанесенные нам травмы, и за подарки, которые получаем.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/otvetstvennost-v-gestalt/">Ответственность</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Что такое awareness</title>
		<link>/chto-takoie-awareness/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Егор Нагель-Зисер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Гештальт]]></category>
		<category><![CDATA[Психология]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/chto-takoie-awareness/</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/chto-takoie-awareness/"></p>
<p>Это слово часто встречается в современной литературе по личностному развитию. Awareness и mindfullness даже используются как заменители. Долго я не мог найти точного определения этим словам и делал уродские попытки передать суть. Безуспешно.</p>
<p>Читая книгу Лебедевой и Ивановой «Путешествие в Гештальт», сделал удивительное открытие:</p>
<blockquote>
<p>Awareness – есть пребывание в процессе сосредоточенного внимания, включающее восприятие совокупности текущего чувственного опыта, свободное от размышления и, как правило, опережающее вербальное оформление.</p>
</blockquote>
<p>То есть &#8220;осознанность&#8221; (так дословно переводится awareness) — это когда ты понял чувственный опыт до того, как включились мозги и полился поток определяющих слов.</p>
<p>Гениально.</p>
<p>Личное открытие года, если не считать сам гештальт.</p>
<p></a></p>
The post <a href="/chto-takoie-awareness/">Что такое awareness</a> first appeared on <a href="/">Егор Нагель-Зисер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
