<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Психологія Єгор Нагель-Зісер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/psychology/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Thu, 31 серп 2023 05:52:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Психологія Єгор Нагель-Зісер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>16 признаков человека, который обладает социальным интеллектом</title>
		<link>/uk/16-priznakov-cheloveka-kotoryj-obladaet-soczialnym-intellektom/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 серп 2023 05:52:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Інтелект]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10792-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/16-priznakov-cheloveka-kotoryj-obladaet-soczialnym-intellektom/"></p>
<p>Хотя вы можете и не знать, что делает человека социально развитым, ви, ймовірно, сталкивались с тем видом социальной неуклюжести, который оставляет вас с чувством раздраженности и неловкости.</p>
<p>Манеры являются частью социального интеллекта. Однако похоже, традиционная &#8220;учтивость&#8221; начинает терять свою привлекательность &#8212; может показаться, что вы размываете свою личность в пользу более подходящего поведения. Хотя мы хотим иметь возможность общаться с людьми способом, взаимно комфортным для обеих сторон, нам не следует жертвовать подлинным выражением в угоду вежливому кивку или любезной улыбке. Эти два аспекта не являются взаимоисключающими.</p>
<p>Люди, обладающие социальным интеллектом, мыслят и ведут себя таким образом, что часто выходят за рамки того, что приемлемо в данный момент времени.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/16-priznakov-cheloveka-kotoryj-obladaet-soczialnym-intellektom/">16 признаков человека, который обладает социальным интеллектом</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Говорити про біль</title>
		<link>/uk/govorit-o-boli/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 02 Січ 2022 19:07:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[щоденник стоїка]]></category>
		<category><![CDATA[любов, кохання]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[вразливість]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/govorit-o-boli/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/govorit-o-boli/"></p>
<p>Найбільший крок назустріч уразливості – говорити людям, що вони переходять межу і завдають болю. Так ти відкриваєш свої почуття та думку про іншу людину.</p>
<p></a></p>
The post <a href="/govorit-o-boli/">Говорити про біль</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Що точно не вразливість</title>
		<link>/uk/chto-tochno-ne-uiazvimost/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 01 Січ 2022 19:03:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[щоденник стоїка]]></category>
		<category><![CDATA[любов, кохання]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[вразливість]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/chto-tochno-ne-uiazvimost/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/chto-tochno-ne-uiazvimost/"></p>
<p>Вразливість – не тактика поведінки, чтобы использовать людей и манипулировать ими.</p>
<p>Мета вразливості – висловлювати себе настільки природно, наскільки можливо.</p>
<p></a></p>
The post <a href="/chto-tochno-ne-uiazvimost/">Що точно не вразливість</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Сила питання «чому»</title>
		<link>/uk/sila-voprosa-pochemu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 18 Oct 2021 06:33:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[Слова]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10021-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/sila-voprosa-pochemu/"></p>
<p>Питання «чому» завжди шукає того, Про що ми говоримо. Наприклад, якщо я питаю: &quot;Чому ти щасливий?», то це означає, что я ищу причину твоего счастья.</p>
<p>Якщо ви відповісте: &quot;Я щасливий, бо сьогодні сонячно», то технічно ви пояснили мені причину. Однак проблема з питанням «чому» полягає в тому, що ми не знаємо, як його використати.</p>
<p>Припустимо, ви сьогодні не дуже щасливі і кажете мені «недобре і сумно». Я природно говорю «зрозуміло, чому?», і ви відповідаєте «бо я не здав математику», і я продовжую «зрозуміло, погано. Але чому ти не здав?» і ви відповідаєте щось у стилі «не готувався», і я звичайно продовжу «у тебе було стільки ж часу, як у всіх, чому ти не готувався?».&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/sila-voprosa-pochemu/">Сила питання «чому»</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Будьте обережні з інформацією, яку поглинаєте. Хибні факти створюють неправдиву реальність.</title>
		<link>/uk/budte-ostorozhny-s-informacziej/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 серп 2021 12:42:31 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Медитація]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/budte-ostorozhny-s-informacziej/"></p>
<p>Наш мозок як губка для інформації та ідей. Ми автоматично поглинаємо практично будь-які знання та інформацію, яка трапляється на дорозі, на певну кількість часу. Наш мозок має обмежену кількість блоків пам'яті, але все довкола нас бомбардує нас інформацією. Ми не тільки отримуємо її, але й жадаємо її. Інформація та знання - це наркотик для мозку. Це дуже допомогло нам на ранніх стадіях еволюційного розвитку, коли було мало джерел інформації і нам потрібно було поглинати та запам'ятовувати все можливе, щоб підготуватися до виживання. Але в сучасному світі, коли інформація всюди, ця тяга призводить до того, що ми вже не можемо не поглинати, хотя уже и не нужно.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/budte-ostorozhny-s-informacziej/">Будьте обережні з інформацією, яку поглинаєте. Ложные факты создают ложную реальность.</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Асертивні права у стоїцизмі. Це правда?, що стоїк має все терпіти?</title>
		<link>/uk/assertivnye-prava-v-stoiczizme-pravda-li-chto-stoik-dolzhen-vsyo-terpet/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 березень 2021 13:23:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Стосунки]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9397-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/assertivnye-prava-v-stoiczizme-pravda-li-chto-stoik-dolzhen-vsyo-terpet/"></p>
<blockquote class="wp-block-quote">
<p>Зранку говорити собі наперед: зустрінуся з суєтним, з невдячним, зухвалим, з трикстером, з жадібним, негромадським… І що ні від кого з них не можу зазнати шкоди — адже в ганебне ніхто мене не кидає.</p>
<p><cite>Марк Аврелій, Роздуми, 2.1</cite></p></blockquote>
<p>Часто, коли я говорю про стоїцизм, люди думають, що стоїк повинен приймати все, що відбувається з холодною байдужістю. На щастя, реальний стоїцизм зовсім інший. Стоїк прагне жити врівноваженим і доброчесним життям, і йому, як і раніше, доводиться жити у відносинах з іншими. я, поки він не стане просвітленим, ему будет трудно пожать плечами и смириться с плохим поведением.</p>
<p>Виникає гарне питання про те, наскільки сильно ми повинні наполягати і як бути з тим, що нас не влаштовує?&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/assertivnye-prava-v-stoiczizme-pravda-li-chto-stoik-dolzhen-vsyo-terpet/">Асертивні права у стоїцизмі. Це правда?, що стоїк має все терпіти?</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Чому «Токсичний позитив» — відстій</title>
		<link>/uk/pochemu-toksicheskij-pozitiv-otstoj/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Січ 2021 21:12:58 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9317-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/pochemu-toksicheskij-pozitiv-otstoj/"></p>
<p>Коли успішні, заможні, та сімейні люди говорять про свій успіх, стані та сім'ях хочеться блювати. Таке відчуття, що навколо всі настільки круті, що якщо ти ні, то з тобою щось не в порядку. Но скорее все наоборот.</p>
<p>Ці «успішні та щасливі» страждають від сучасної зарази. Вони одержимі метою показувати всім довкола свою значимість. Вони повинні показувати картинку успіху та щастя — інакше, все звалиться. Я знав одного бізнесмена, який говорив, що якщо не буде надмірно позитивним, то не зможе керувати бізнесом. Это называется «токсический позитив».</p>
<p>Просту людину, як я, напихають позитивником звідусіль. Інстаграм з тегами #бізнесмолодість. Спортсмены с посланиями «тренируйся через боль».&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/pochemu-toksicheskij-pozitiv-otstoj/">Чому «Токсичний позитив» — відстій</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Всьому свій час. Чому іноді краще, що ми можемо зробити - це чекати</title>
		<link>/uk/vsemu-svoe-vremya/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 Січ 2021 21:47:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Особиста філософія]]></category>
		<category><![CDATA[Особистий розвиток]]></category>
		<category><![CDATA[Думки]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9216-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vsemu-svoe-vremya/"></p>
<p>Сьогодні я робив тестове завдання для однієї компанії, в якому мені потрібно було дослідити цільову аудиторію. Виходячи з досвіду та переваг, я пішов у психоемоційну складову портрета. Як маркетолог, і певною мірою психолог, я вірю, що у більшості випадків людей до пошуку роботи ведуть нераціональні та нематеріальні питання, проблеми та потреби, а зовсім не більше зарплата і крутіше офіс.</p>
<p>Описуючи цільову аудиторію, я зловив себе на думці, в який тяжкий час ми зараз живемо. 100-200 років тому потреби людини були значно меншими, знав він менше, і мріяв про менше. Сьогодні ж, людина дбає про самореалізацію, успішної кар'єри, сімейних відносинах, соціальному статусі та соціальній відповідальності, екології, вплив бізнесу, этических нормах.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vsemu-svoe-vremya/">Всьому свій час. Чому іноді краще, що ми можемо зробити - це чекати</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&quot;Опуститися на дно&quot; або чому хлопчик стає чоловіком тільки ставши ніким</title>
		<link>/uk/opustitsya-na-dno/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 06 Січ 2021 17:23:03 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[маскулінність]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9195-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/opustitsya-na-dno/"></p>
<p><em>У цій статті я розглядаю важливий етап становлення дорослого чоловіка - спуск на дно. Я впевнений, що цей етап проходить кожен чоловік, хоче він того чи ні. У когось це відбувається у 30 і займаємо пару років, а комусь потрібно десяток після 40. Так чи інакше, я не претендую на наукову істину, а ділюся спостереженнями, засновуючи свої висновки на книзі, яка справила на мене враження (Залізний Джон Роберт Блай).</em></p>
<p>У людей у ​​дитинстві відбуваються разючі події. Дитинство повно прекрасного. Ми дивуємось природі та розуміємо, що вона «жива». Все навколо хвилює фантазії і надихає. Пізніше, в підлітковому віці, мы открываем свои психические способности о которых никогда не мечтали.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/opustitsya-na-dno/">&quot;Опуститися на дно&quot; або чому хлопчик стає чоловіком тільки ставши ніким</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Книга «Володар, Воїн, Маг, коханець »: висновок</title>
		<link>/uk/kniga-vlastelin-voin-mag-lyubovnik-vyvod-i-czitaty/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Dec 2020 17:44:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[маскулінність]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[філософія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8781-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kniga-vlastelin-voin-mag-lyubovnik-vyvod-i-czitaty/"></p>
<p>Якщо сьогодні подивитися на світ, можна ясно побачити, що з чоловіками щось йде не так. Чоловіча енергія воїна домонізована. Чоловіча енергія коханця зганьблена. Чоловіча енергія володаря під забороною. А енергію мага принижують егалітаризмом. Але нам потрібно знайти спосіб трансформувати енергію, а не придушувати. Ми не можемо ігнорувати чоловік просто тому, що вони не відповідає витонченим, современным вкусам и чувствам.</p>
<p>Прочитавши книгу Рода Бутройда «Воїн, маг, коханець, цар: посібник з чоловічих архетипів у 21 столітті», я відчув, що моє життя не буде колишнім. Я вже читав раніше книги про мужність, наприклад <a href="/put-muzhchin-jack-donovan/" class="ek-link">«Шлях чоловіків» Джека Донована</a> и сильно повлияла на меня и я начал искать пути прокачать свои мужские качества.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kniga-vlastelin-voin-mag-lyubovnik-vyvod-i-czitaty/">Книга «Володар, Воїн, Маг, коханець »: висновок</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
