<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Матрица Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/matrix/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 17:40:05 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Матрица Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Інтернету потрібна кількість, а не якість</title>
		<link>/uk/internetu-nuzhno-kolichestvo-a-ne-kachestvo/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 17 Oct 2021 17:40:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Матриця]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10018-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/internetu-nuzhno-kolichestvo-a-ne-kachestvo/"></p>
<p>Мы все чего-то хотим и эти желания подпитывают нашу жизнь. Наши желания следуют за нами, куда бы мы ни пошли, в реальной жизни или в интернете. На протяжении всей истории нашими потребностями всегда приходилось управлять. Кодекс Хаммурапи был высечен в камне примерно в 1750 году до нашей эры, чтобы заставить людей соблюдать законы и обеспечить порядок. В сегодняшнем мире все правительства имеют какую-либо правовую систему, чтобы управлять порядком. Каждая религия пытается привить своим последователям моральные принципы, чтобы управлять поведением. Но интернет служит только нашим желаниям и делает минимум усилий, чтобы контролировать что-либо вообще. Поведение — это фактор наших желаний. Если вы видите фотографию красивой женщины или мужчины онлайн, вы кликаете потому что хотите увидеть больше.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/internetu-nuzhno-kolichestvo-a-ne-kachestvo/">Інтернету потрібна кількість, а не якість</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Матриця</title>
		<link>/uk/matrix/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Матриця]]></category>
		<category><![CDATA[філософія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/matrix/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/matrix/"></p>
<p>Фільми трилогії &#8220;Матриця&#8221; зобразили просту для розуміння метафору, яка пояснює, чому <a href="https://en.wikipedia.org/wiki/State_secrets_privilege">існує</a> організоване зло та пригнічення, так що я використовуватиму її для кращого сприйняття. Хоча моя інтерпретація не єдина можлива, я вважаю, що вона є достовірною, вичерпною та, що найважливіше, ідеально ілюструє послання, яке я намагаюся донести до цих статей.</p>
<p>Долгое время я был сторонником гипотезы <a href="https://www.simulation-argument.com/">компьютерной симуляции Вселенной</a>, как ее описывает Ник Бостром. Мое представление о мире прекрасно вписывалось в такое положение вещей и я постепенно находил все больше подтверждений гипотезе. Сейчас я думаю не так.</p>
<h2 id="-">Что такое Матрица</h2>
<p>Давайте же начнем с того, чем Матрица не является.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/matrix/">Матриця</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
