<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>мова Єгор Нагель-Зізер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/yazyk-2/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Sat, 02 квітень 2022 06:32:22 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>мова Єгор Нагель-Зізер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Чотири тези про російську в Україні від Ольги Кулігіної</title>
		<link>/uk/chotyry-tezy-pro-rosijsku-olga-kulihina/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 березень 2022 14:27:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[мова]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10364-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/chotyry-tezy-pro-rosijsku-olga-kulihina/"></p>
<p class="has-subtle-background-color has-background has-small-font-size">Авторка сьогоднішніх тез – <a href="https://www.instagram.com/oliakulihina">реставраторка</a> у музеї з Запоріжжя, що навчалась у Львові, та мріяла жити у Криму.</p>
<p>Почнімо з найпростішого – коли виникає питання та дискусія про українську мову. Якщо зустрічаються дві україномовні людини, то питання про мову не виникає. Коли ж серед цих двох зʼявляється та, що не відчуває українську мову своєю від народження, то виникає дискусія. Я серед таких людей. Отже, запитання виникають і в мене. Але добре, що вони виникають. там, де є місце для дискусії, можна дістатися до істини. Було б гірше, якби дискусії не було, або якби вона була з якихось обставин неможливою, або була такою, коли одна зі сторін спеціально поставлена в незручну позицію.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/chotyry-tezy-pro-rosijsku-olga-kulihina/">Чотири тези про російську в Україні від Ольги Кулігіної</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Роздуми про російську мову в моєму майбутньому</title>
		<link>/uk/russian-ukrainian/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 30 березень 2022 14:34:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[роздуми]]></category>
		<category><![CDATA[мова]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10361-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/russian-ukrainian/"></p>
<h2 class="wp-block-heading">Часть 1</h2>
<p>Мені незручно від того, как я стал размышлять о языке.</p>
<p>Для мене в принципі мови не проблема. Я швидко заговорив англійською, тому що став на ньому думати. Так само було з хорватським. Став думати = почав говорити. Так сталося з моєю початковою німецькою, адже думати на початковому рівні завжди складно. Але головне правило &#8212; не переводити в голові, а будувати пропозиції потрібною мовою відразу в голові з тих слів та граматики, что знаешь.</p>
<p>До речі, так само трапилося з українською. До 4 класу я не знав, що така мова взагалі існує! І тільки в 4 класі до нас на початку почала приходити Світлана Григорівна, яку досі поважаю та люблю, и учить нас мові.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/russian-ukrainian/">Роздуми про російську мову в моєму майбутньому</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
