<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Навчання Єгор Нагель-Зісер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/teaching/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Thu, 11 Nov 2021 18:17:44 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Навчання Єгор Нагель-Зісер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Піраміда Мінто</title>
		<link>/uk/piramida-minto/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 08 Dec 2020 17:28:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Навчання]]></category>
		<category><![CDATA[Продуктивність]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8364-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/piramida-minto/"></p>
<p>Особливості нашого мислення такі, що ми сприймаємо будь-яке повідомлення як групу ідей, з'єднаних в одне ціле. Аналізуючи нову інформацію, наш мозок розбиває її на окремі блоки (слова, фрази, пп), а потім знову групує ідеї за принципом піраміди, починаючи з вершини – головної думки – і спускаючись до основи: поясненням, аргумент, подробиці.</p>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter size-large"><img decoding="async" src="https://dl.dropboxusercontent.com/s/8bf2pxsi6phcyqr/2020-12-08_19-24-46.png?dl=0" alt=""/></figure>
</div>
<p>Наше мислення ґрунтується на образах. За допомогою образу можна поєднати велику кількість фактів у єдину структуру. Именно образы помогают понять и запомнить прочитанную информацию.</p>
<p>Коли ви пишете, подумки уявіть те, про що хочете сказати, а потім якомога точніше словесно опишіть цей образ. Тогда читатель сможет воссоздать его в своем воображении.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/piramida-minto/">Піраміда Мінто</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Знайти своє визнання» Кен Робінсон.</title>
		<link>/uk/finding-your-element/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Особистий розвиток]]></category>
		<category><![CDATA[Навчання]]></category>
		<category><![CDATA[Творчість]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/finding-your-element/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/finding-your-element/"></p>
<p><strong>Суть в одному реченні</strong>: Про те, як серед захоплень розглянути своє покликання та знайти власне визначення щастя, щоб об'єднати те, що любиш з тим, що виходить і прожити довгу, щасливе життя.</p>
<p>Кен Робинсон любит говорить о творчестве, неопределенности и огромном потенциале детей. Эти три темы составляют суть его взглядов — пришло время изменить систему образования, чтобы изменить детей, а следовательно и будущее.</p>
<p>Робинсон активно критирует школу. Его выступление на конференции TED стало <a href="https://youtu.be/jUqyd-y2Dtw">одним из самых знаменитых за все время</a>. Он уверен, что школа в своем сегодняшнем состоянии предназначена для того, чтобы научить нас повиноваться, а не вчитися. В книге &#8220;Найти свое призвание&#8221; (Finding Your Element), он рассказывает о том, что можно сделать уже сейчас, пока всю систему образования мы не можем изменить.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/finding-your-element/">«Знайти своє визнання» Кен Робінсон.</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Як стати T-Shaped маркетологом</title>
		<link>/uk/t-shaped-marketer/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<category><![CDATA[Навчання]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/t-shaped-marketer/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/t-shaped-marketer/"></p>
<p>Знати все - неможливо. А роботодавці вимагають, щоб маркетолог умів усе. Я нещодавно прочитав вакансію SEO фахівця. Вместе с классическими требованиями &#34;линк билдинг, семантичне ядро, технічний аудит&#34; стояли UX/UI, адаптивний дизайн, зміст, брендинг, і PR.</p>
<p>Как один человек может быть экспертом в 10 разных сферах? Например этот Vineet:</p>
<figure class="kg-card kg-image-card"><img decoding="async" src="/content/images/2018/10/image.png" class="kg-image"/></figure>
<p>Ответ — никак.</p>
<p>Стать экспертом во всем попросту невозможно. Что-то знать и что-то уметь из соседних областей — святая обязанность специалиста. Но знать и уметь все, вибачте, нельзя.</p>
<p>Помните эффект гор, когда на каждом пике открывается пик еще выше? Так же со знаниями — чем больше узнаешь, тем дальше открываются сферы для улучшения.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/t-shaped-marketer/">Як стати T-Shaped маркетологом</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Принцип чорної скриньки» Метью Сайєд &#8211; Ключові ідеї</title>
		<link>/uk/black-box-thinking/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:28:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Навчання]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/black-box-thinking/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/black-box-thinking/"></p>
<p><strong>Суть в 1 реченні</strong>: Чорний ящик потрібен не тільки для літаків, але й для організацій, які прагнуть розслідувати уроки своїх помилок, учиться и не повторяться ошибки.</p>
<p>Чорний ящик записує весь політ, так що у разі катастрофи, можна провести розслідування та зрозуміти, что пошло не так. После этого можно внести изменения и избавиться от повторных катастроф. Черные коробки помогают не только авиации, но и людям, которые хотят учиться, основывать компании и изменить собственную жизнь.</p>
<p>Успех зависит от того, как мы реагируем на ошибки. По привычке мы наказываем за ошибки. Наказание ведет к чувству вины и скрытности – мы прячем ценную информацию, которую можно использовать, чтобы учиться и предотвратить будущие ошибки.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/black-box-thinking/">«Принцип черного ящика» Мэтью Сайед – Ключевые идеи</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>База знань маркетолога-початківця., курси, відео, сертифікати</title>
		<link>/uk/gdie-nauchitsia-markietinghu/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 лютий 2019 04:53:12 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<category><![CDATA[Навчання]]></category>
		<category><![CDATA[Добірки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/02/25/gdie-nauchitsia-markietinghu/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/gdie-nauchitsia-markietinghu/"></p>
<p>Маркетинг настільки старий, що йому можна вчитися з давньоримських анналів. В той же час, он изменяется каждый день и уследить за всем трудно.</p>
<p>Усі маркетологи стикаються із проблемою — надто великий обсяг інформації — новини ринку, дослідження, кейси, способи просування - всього настільки багато, что можно сидеть с утра до вечера и только читать статьи. У молодых и неопытных специалистов часто не доходят руки, чтобы изучить основы — слишком блестят статьи-новинки.</p>
<p>Поэтому я собрал базу знаний онлайн маркетологов. Здесь есть книги, відео, курси, статті, и целые сертификации (кто знает, тот поймет).</p>
<h2 id="-">Основы маркетинга</h2>
<ol>
<li>Конверсия. Как превратить лиды в продажи — К.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/gdie-nauchitsia-markietinghu/">База знань маркетолога-початківця., курси, відео, сертифікати</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
