<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Книжки Єгор Нагель-Зісер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/books/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Mon, 21 серп 2023 09:18:58 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Книжки Єгор Нагель-Зісер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>«Сила міфу» Кемпбелл Джозеф</title>
		<link>/uk/sila-mifa-kempbell-dzhozef/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 черв 2021 19:40:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9579-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/sila-mifa-kempbell-dzhozef/"></p>
<p><strong>Книга в одному реченні:</strong> звідки беруться міфи, чому вони так поширені в суспільстві, как они развивались и какая у них роль даже в сегодняшнем технологическом и постоянно меняющемся мире.</p>
<p>В давні часи, до того, як у людей з'явилася наука, люди змушені були використати міфи, щоб якось пояснювати навколишній світ. Наприклад, у Стародавніх греків були боги, що представляють сонце, місяць і всі планети. Так они объясняли движение небесных тел в небе.</p>
<p>Швидше за все, ви не вірите в міфи. У нас є наукові докази, щоб пояснити все навколо нас, вірно? Але дехто може сказати, що міфи потрібні нам більше, чим будь-коли. Чому? Тому що міфи допомагають нам зрозуміти деякі з найбільш невловимих істин про життя на землі, наприклад, почему мы здесь и что происходит после нашей смерти.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/sila-mifa-kempbell-dzhozef/">«Сила міфу» Кемпбелл Джозеф</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Основні думки: Метод StoryBrand - Дональд Міллер</title>
		<link>/uk/osnovnye-mysli-metod-storybrand-donald-miller/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 черв 2021 12:14:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бренд]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Маркетинг]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9530-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/osnovnye-mysli-metod-storybrand-donald-miller/"></p>
<p>Метод StoryBrand — це посібник із перетворення сайту та продукту на пригоду для ваших клієнтів. Дональд Міллер пропонує сім кроків до успішного розповідання історії про компанію та як створити максимально чітке повідомлення, щоб клієнти зрозуміли та захотіли стати її частиною.</p>
<p>Последнее время я занимаюсь созданием бренда для компании. Это часто сумасшествие, но часто захватывающее и даже запутанное путешествие. Это привело меня Дональду Миллеру и видео на <a href="https://www.youtube.com/watch?v=HFergI0UOAs">YouTube</a>, в котором он объясняет, что такое история бренда и как ее создать.</p>
<p>Это лишь одна из причин, по которой мне понравилось читать книгу Миллера «Метод StoryBrand. Расскажите о своем бренде так, чтобы в него влюбились».&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/osnovnye-mysli-metod-storybrand-donald-miller/">Основні думки: Метод StoryBrand - Дональд Міллер</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Бог, Воїн, Маг, Кохана: посібник з чоловічих архетипів у 21 столітті</title>
		<link>/uk/vlastelin-voin-mag-lyubovnik-1/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Dec 2020 20:35:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[маскулінність]]></category>
		<category><![CDATA[Психологія]]></category>
		<category><![CDATA[філософія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8705-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vlastelin-voin-mag-lyubovnik-1/"></p>
<figure class="wp-block-image size-large"><img decoding="async" src="/wp-content/uploads/2020/12/xtmqqmag9js.jpg" alt="3 men in cowboy hat standing on sand" class="wp-image-8805"/></figure>
<p>Я кілька років замислювався, щоб почати допомагати чоловікам ставати краще. Дослідити проблеми, властиві лише сучасним чоловікам, та пропонувати рекомендації, щоб подолати ці проблеми. Не знаю, чи починаю я цією статтею мою нову місію, але одна з головних проблем сучасних чоловіків - незрозумілі незадоволеність та занепокоєння. Може бути, ви вже відчуваєте це: відчуваєте занепокоєння та відсутність мети. Вам не вистачає впевненості у собі як у чоловікові. Вам може бути 20, 30 або 40 років, але ви не відчуваєте, что достигли зрелости.</p>
<p>Підхід до «лікування» цієї сучасної чоловічої хвороби можна знайти у книзі Рода Бутройда «Воїн, маг, коханець, цар: посібник з чоловічих архетипів у 21 столітті» (Воїн, чарівник, коханець, король: оновлений довідник по чоловічим архетипам 21 століття, Род Бутройд).&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vlastelin-voin-mag-lyubovnik-1/">Бог, Воїн, Маг, Кохана: посібник з чоловічих архетипів у 21 столітті</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Шлях чоловіків» Джек Донован - Основні ідеї</title>
		<link>/uk/put-muzhchin-jack-donovan/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 19 лип 2020 20:34:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[маскулінність]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6422-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/put-muzhchin-jack-donovan/"></p>
<p>«Шлях чоловіків» (Шлях чоловіків) — це книга про те, що означає бути чоловіком, заснована на біології та історії стародавніх печерних жителів. Це не чергова робота феміністичного письменника, який вчить як бути чоловіком (хоча чоловік у його уяві нічим не відрізняється від сучасного метросексуалу), «Шлях чоловіків» - це величезна праця, який показує, що справжні чоловіки не зникнуть і незабаром знадобляться знову.</p>
<p><strong>Книга у трьох пропозиціях:</strong></p>
<ol>
<li>Чоловік має проявити силу, мужність, мастерство и честь.</li>
<li>Чоловік потребує групи інших чоловіків, чтобы полностью развить свою мужественность.</li>
<li>Мужественность противоречит с нашим политически корректным и чрезмерно вежливым обществом.</li>
</ol>
<div class="wp-block-image">
<figure class="aligncenter"><img decoding="async" title="" src="https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=http%3A%2F%2Fcontent.artofmanliness.com%2Fuploads%2F2013%2F08%2Fcover-front300w.jpg&#38;f=1&#38;nofb=1" alt="The Art of Manliness Podcast Episode #49: The Way of Men ..." /></figure>
</div>
<p>Джек Донован много пишет о мужественности в современном ире.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/put-muzhchin-jack-donovan/">«Шлях чоловіків» Джек Донован - Основні ідеї</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Ви це не ваш мозок» Д. Шварц, Р. Гледдін - Саммарі</title>
		<link>/uk/vy-eto-ne-vash-mozg/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 черв 2020 22:10:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5566-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/vy-eto-ne-vash-mozg/"></p>
<p>Ви колись відчували себе нещасним, напруженим або зляканим без будь-якої причини? Може занурювалися в похмурі думки та тривоги? Це дуже неприємно і таке буває у всіх людей. Причому ми практично нічого не можемо зробити з потоком цих думок у різних ситуаціях. Дехто відчуває жах перед виступом; інші бояться засудження; треті думають, що недостойні любові та поваги. Якщо все це вам знайоме, то ця книга для вас. Автори Джеффрі Шварц і Ребекка Гледин у книзі «Ви — це не ваш мозок» показують, що темні думки в нашій голові - це насправді не ми, а всего лишь ложные сообщения мозга.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/vy-eto-ne-vash-mozg/">«Ви це не ваш мозок» Д. Шварц, Р. Гледдін - Саммарі</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&quot;Сила моменту зараз&quot; Екхарт Толле - Основні ідеї</title>
		<link>/uk/sila-momenta-sejchas-erkhart-tolle/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 березень 2020 07:24:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Поліпшення життя]]></category>
		<category><![CDATA[філософія]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3406-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/sila-momenta-sejchas-erkhart-tolle/"></p>
<p>«Сила сьогодення» – це духовне керівництво, яке допоможе відкрити справжнє розуміння життя, звільнитися від болю та знайти глибокий внутрішній світ. На даний момент, ми реагуємо з глибини свідомості та текемо з легкістю та радістю по життю, не застревая в темное прошлое и не переселяясь в неизвестное будущее. Таким чином, мы можем исполнять свою внешнюю миссию, в то время, когда внутренний мир уравновешен и силен. В цілому, это книга об осознанности, духовном просвещении и силе настоящего момента. </p>
<p>Сила настоящего момента — одна из редких книг, которую я хочу перечитывать снова и снова. Она действительно гениальна и полезна для людей, як я, с гиперактивным умом, который никогда не отключается.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/sila-momenta-sejchas-erkhart-tolle/">&quot;Сила моменту зараз&quot; Екхарт Толле - Основні ідеї</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Уроки Икара» Сет Годин. 14 уроків</title>
		<link>/uk/uroki-ikara-set-godin-14-urokov/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 23 лютий 2020 22:11:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ст]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<category><![CDATA[Творчість]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3310-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/uroki-ikara-set-godin-14-urokov/"></p>
<p>Це книга про економічні зміни, життєвих очікуваннях,витворах мистецтва. Про те, як впоратися з ринком, що змінюється, не втратити роботу в 45, и наслаждаться своим делом.</p>
<h2>Урок 1. Новий шлях</h2>
<p>Мистецтво - це людський акт створення того, что важно для другого человека. Единственное убежище, единственный безопасный путь, это быть тем, кто делает искусство.</p>
<h2>Урок 2. Безпека</h2>
<p>Потому что намного опаснее летать слишком низко, чем слишком высоко, потому что летать низко — безопасно. Мы согласны с низкими ожиданиями и маленькими мечтами и соглашаемся на меньшее, чем способны.</p>
<h2> Урок 3. Зачем нужен творец</h2>
<p>Два столпа нового экономического общества:</p>
<ol>
<li>Создание идей, которые способны распространяться.</li>
<li>Соединение разных идей в одном.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/uroki-ikara-set-godin-14-urokov/">«Уроки Икара» Сет Годин. 14 уроків</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Антидот. Протиотрута від нещасного життя» Олівер Буркеман.</title>
		<link>/uk/antidot/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 Dec 2019 06:44:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Сенс]]></category>
		<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<category><![CDATA[Екзистенціалізм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=1071-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/antidot/"></p>
<p>Дивно глибока та філософська. Це перша книга, яку я прочитав за багато років і яку хочеться прочитати ще раз. </p>
<p>Назва викликає дивне почуття дешевої попси, особливо з огляду на російський переклад. Оригінальне «The Antidote: Щастя для людей, які не витримують позитивного мислення» — «Противоядие: щастя для людей, які не виносять позитивного мислення» звучить і доносить сенс краще за російський варіант «Протиотрута від нещасного життя». Я максимально не хотел читать книгу о достижении счастья в стиле&#160;«ты можешь все». Мої очікування справдилися. Дивно цинічний британський журналіст Олівер Буркеман занурюється у питання стоїцизму, медитації, щастя, і смерті. Книжка вийшла схожою на «<a href="/12-rules-for-life/">12 правил життя</a>» Джордана Питерсона.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/antidot/">«Антидот. Протиотрута від нещасного життя» Олівер Буркеман.</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>&quot;Роздуми&quot; Марк Аврелій - Основні ідеї</title>
		<link>/uk/meditations-aurelius/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Стоїцизм]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/meditations-aurelius/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/meditations-aurelius/"></p>
<p>Стоїцизм для мене завжди щось особливе. <a href="/tag/stoicism/">Писати</a> про нього легко, тому що намагаюся жити цим, і водночас важко, тому що перебираючи в голові свій досвід, розумію, що жити осмисленим стоїком таки складно.</p>
<p>&#8220;Роздуми&#8221; – это дневник человека, который безостановочно работал над собой, чтобы стать лучше и обрести глубокое понимание себя и мира. Такой тип человека двигает наш мир вперед. Я с трудом могу представить, что Марк Аврелий жил 2000 лет назад и уже тогда написал книгу, которую сейчас практически один в один дублирует индустрия личностного развития, черпая все свои мысли и философию из прошлого. И невероятно, что более 2000 лет назад во главе самой могущественной империи в мире стоял этот же человек, который неустанно работал над собой, чтобы стать лучшей версией самого себя, лучшим императором, каким он мог быть.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/meditations-aurelius/">&quot;Роздуми&quot; Марк Аврелій - Основні ідеї</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Натхнення. Як створювати продукти-хіти» Марті Каган - Саммарі</title>
		<link>/uk/kak-sozdavat-produkty-marti-kaghan/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Nov 2019 15:29:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Бізнес]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Продакт]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2019/11/27/kak-sozdavat-produkty-marti-kaghan/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/kak-sozdavat-produkty-marti-kaghan/"></p>
<p><strong>Суть книги в 1 реченні</strong>: загалом книга - збірник базових принципів розробки продукту, будь-то в інтернеті або офлайн, яка описує ролі членів команди, процес розробки, створення маркетингової стратегії та продажу.</p>
<p>Советую прочитать тем, кто только начинает развиваться в направлении Продакт-менеджмента и не держал в руках <a href="https://www.pmi.org/pmbok-guide-standards/foundational/pmbok" class="broken_link">PMBOK</a>. Для остальных же, книга будет слишком простой и базовой.</p>
<p><!--kg-card-begin: html--></p>
<h2 id="-2-"><span class="highlight">Урок 1. Не нужен новый рынок, нужно то, что решает насущные проблемы</span></h2>
<p><!--kg-card-end: html--></p>
<p>Многие компании верят что нужно создать собственный рынок, чтобы создать что-то великое и абсолютно новое. Интернет только помогает распространять это убеждение. Все хотят знать, что будет следующим прорывом. Но чаще всего, следующий прорыв делают не новые продукты, а реинкарнация чего-то старого.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/kak-sozdavat-produkty-marti-kaghan/">«Натхнення. Як створювати продукти-хіти» Марті Каган - Саммарі</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
