<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Арт Егор Нагель-Зисер</title>
	<atom:link href="/uk/tag/art/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/uk/</link>
	<description>Блог про те, що займає думки</description>
	<lastBuildDate>Fri, 20 серп 2021 10:43:43 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/08/cropped-moon-32x32.png</url>
	<title>Арт Егор Нагель-Зисер</title>
	<link>/uk/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Андрій Тарковський: «Вчіться бути самотніми і насолоджуватися самотністю»</title>
		<link>/uk/andrej-tarkovskij-uchites-byt-odinokimi-i-naslazhdatsya-odinochestvom/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 серп 2021 10:43:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ст]]></category>
		<category><![CDATA[Самотність]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9974-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/andrej-tarkovskij-uchites-byt-odinokimi-i-naslazhdatsya-odinochestvom/"></p>
<p>Я пам'ятаю, як уперше подивився ліричну, звивисту науково-фантастичну епопею Андрія Тарковського «Сталкер». Це було дуже давно, ще до появи смартфонів та планшетів. Мені дали пошарпаний DVD-диск і я дивився його без відволікань, тому що на моєму старенькому ПК з видутим ззаду монітором не було інтернету. Майже тригодинний фільм – з його довгими, важкими зйомками та нескінченними проміжками мовчання - це медитативна вправа, випробування на терпіння, которое иногда кажется само по себе наградой.</p>
<p>Я пам'ятаю, як у той час думав про те, наскільки корисна робота Тарковського у кращому значенні цього слова. Він вчить своїх глядачів дивитись, слухати та чекати. Цей урок найкраще проходити поодинці, як і подорож до таємничої «Зони», оскільки присутність іншого, ймовірно, спантеличеного глядача може порушити тишу, которую создает фильм.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/andrej-tarkovskij-uchites-byt-odinokimi-i-naslazhdatsya-odinochestvom/">Андрій Тарковський: «Вчіться бути самотніми і насолоджуватися самотністю»</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>«Уроки Икара» Сет Годин. 14 уроків</title>
		<link>/uk/uroki-ikara-set-godin-14-urokov/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 23 лютий 2020 22:11:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ст]]></category>
		<category><![CDATA[Книжки]]></category>
		<category><![CDATA[Мотивація]]></category>
		<category><![CDATA[Творчість]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3310-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/uroki-ikara-set-godin-14-urokov/"></p>
<p>Це книга про економічні зміни, життєвих очікуваннях,витворах мистецтва. Про те, як впоратися з ринком, що змінюється, не втратити роботу в 45, и наслаждаться своим делом.</p>
<h2>Урок 1. Новий шлях</h2>
<p>Мистецтво - це людський акт створення того, что важно для другого человека. Единственное убежище, единственный безопасный путь, это быть тем, кто делает искусство.</p>
<h2>Урок 2. Безпека</h2>
<p>Потому что намного опаснее летать слишком низко, чем слишком высоко, потому что летать низко — безопасно. Мы согласны с низкими ожиданиями и маленькими мечтами и соглашаемся на меньшее, чем способны.</p>
<h2> Урок 3. Зачем нужен творец</h2>
<p>Два столпа нового экономического общества:</p>
<ol>
<li>Создание идей, которые способны распространяться.</li>
<li>Соединение разных идей в одном.</li>
</ol>
<p>&#8230;</a></p>
The post <a href="/uroki-ikara-set-godin-14-urokov/">«Уроки Икара» Сет Годин. 14 уроків</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Запорізька область з висоти 1-10 км. Арт-проект</title>
		<link>/uk/zp-air-art/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 18 Dec 2018 08:57:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ст]]></category>
		<category><![CDATA[Проект]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2018/12/18/zp-air-art/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/zp-air-art/"></p>
<p>В детстве я мечтал увидеть свой город с высоты. Представлял, как взлетаю на самолете и рассматриваю знакомые улицы, вдома, парки, узнаю привычные повороты и тротуары. Тому, когда пролетал самолет, хотелось бегать, кричать и махать руками — чтобы привлечь внимание тех, кто там, на борту. Остаться у них в памяти. Стать частью красоты, которая доступна только с высоты.</p>
<p>В 20 лет я впервые поднялся в самолете в небо. Знакомый в то время Киев, с неба оказался совершенно чужим. Улочки, повороты, дома — стали бессмысленными. Здания оголили свои крыши. Вони, что казались высокими башнями с земли, в небе стали небольшими прямоугольниками. Но раз исчезла одна магия, появилась другая.&#8230;</p>
<p></a></p>
The post <a href="/zp-air-art/">Запорізька область з висоти 1-10 км. Арт-проект</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Про стрілки, цілях, та творчість</title>
		<link>/uk/o-strielakh-zeliah-tvorchestve/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Єгор Нагель-Зісер]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Oct 2018 20:12:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[ст]]></category>
		<category><![CDATA[Комікси]]></category>
		<category><![CDATA[Цитати]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://167.172.180.57/2018/10/24/o-strielakh-zeliah-tvorchestve/-uk</guid>

					<description><![CDATA[<p><a href="/o-strielakh-zeliah-tvorchestve/"></p>
<blockquote>
<p>Талант потрапить у цілі, в які ніхто потрапити не може, а геній – у цілі, которые никто не видит.<em> </em>- Артур Шопенгауер</p>
</blockquote>
<figure class="kg-card kg-image-card"><img decoding="async" src="/content/images/2018/10/Untitled-5.png" class="kg-image"/></figure>
<blockquote>
<p>Замість того, щоб цілитися в чужі цілі, що в мене ніколи не виходить, я вигадую свої цілі в залежності від того, куди потрапляють мої стріли. Сперва ты стреляешь, потом рисуешь круги вокруг стрелы, и получается, что ты всегда попадаешь в десятку! — Брайан Ино</p>
</blockquote>
<p></a></p>
The post <a href="/o-strielakh-zeliah-tvorchestve/">Про стрілки, цілях, та творчість</a> first appeared on <a href="/">Єгор Нагель-Зісер</a>.]]></description>
		
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
